{"deputes":[{"depute":{"id":1,"votePJL":"pour","nom":"Jean-Fran\u00e7ois Lamour","nom_de_famille":"Lamour","prenom":"Jean-Fran\u00e7ois","sexe":"H","date_naissance":"1956-02-02","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":13,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"emails":[{"email":"jflamour@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Paris (Paris) \/  \/ conseiller"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Kin\u00e9sith\u00e9rapeute","place_en_hemicycle":"80","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA230329","id_an":"230329","slug":"jean-francois-lamour","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-francois-lamour","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-francois-lamour\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":2,"votePJL":"pour","nom":"Jean-Michel Cl\u00e9ment","nom_de_famille":"Cl\u00e9ment","prenom":"Jean-Michel","sexe":"H","date_naissance":"1954-10-31","lieu_naissance":"Mauprevoir (Vienne)","num_deptmt":"86","nom_circo":"Vienne","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jeanmichelclement.com\/"}],"emails":[{"email":"jmclement@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence Place du Champ de Foire BP 25 86160 Gen\u00e7ay T\u00e9l\u00e9phone : 05 49 03 16 38 T\u00e9l\u00e9copie : 05 49 03 16 39"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Maupr\u00e9voir (Vienne) \/ Conseil municipal \/ Maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Maupr\u00e9voir (Vienne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Maupr\u00e9voir (Vienne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Montmorillonnais \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Montmorillonnais \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Membre \/ 18\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"263","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA336439","id_an":"336439","slug":"jean-michel-clement","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-michel-clement","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-michel-clement\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":3,"votePJL":"pour","nom":"Bernard Reyn\u00e8s","nom_de_famille":"Reyn\u00e8s","prenom":"Bernard","sexe":"H","date_naissance":"1953-10-18","lieu_naissance":"Mekn\u00e8s (Maroc)","num_deptmt":"13","nom_circo":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","num_circo":15,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.bernard-reynes.com"}],"emails":[{"email":"depute@bernard-reynes.com"},{"email":"breynes@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"34 Avenue du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle, 13160 Ch\u00e2teaurenard T\u00e9l\u00e9phone : 04 32 62 10 06 T\u00e9l\u00e9copie : 04 32 61 08 44"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Terre de Provence \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"Ch\u00e2teaurenard (Bouches-du-Rh\u00f4ne) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Ch\u00e2teaurenard (Bouches-du-Rh\u00f4ne) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Ch\u00e2teaurenard (Bouches-du-Rh\u00f4ne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"}],"profession":"Chirurgien-Dentiste","place_en_hemicycle":"190","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA330788","id_an":"330788","slug":"bernard-reynes","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/bernard-reynes","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/bernard-reynes\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":4,"votePJL":"pour","nom":"Sandrine Hurel","nom_de_famille":"Hurel","prenom":"Sandrine","sexe":"F","date_naissance":"1968-08-07","lieu_naissance":"Lisieux (Calvados)","num_deptmt":"76","nom_circo":"Seine-Maritime","num_circo":6,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.sandrine-hurel.info"}],"emails":[{"email":"hurel.sandrine@wanadoo.fr"},{"email":"shurel@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01 40 63 31 13 T\u00e9l\u00e9copie : 01 40 63 31 93"},{"adresse":"42 Boulevard du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle 76200 Dieppe T\u00e9l\u00e9copie : 02 35 06 12 14 T\u00e9l\u00e9phone : 02 35 06 11 52"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Seine-Maritime \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Seine-Maritime \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 28\/03\/2004 \/ 27\/03\/2011"},{"mandat":"Haute-Normandie \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 28\/03\/2004 \/ 01\/12\/2004"},{"mandat":"Dieppe (Seine-Maritime) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 18\/03\/2001 \/ 28\/03\/2004"}],"profession":"Secr\u00e9taire de direction","place_en_hemicycle":"460","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA304016","id_an":"304016","slug":"sandrine-hurel","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/sandrine-hurel","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/sandrine-hurel\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":5,"votePJL":"pour","nom":"Marc Laffineur","nom_de_famille":"Laffineur","prenom":"Marc","sexe":"H","date_naissance":"1945-08-10","lieu_naissance":"Maubeuge (Nord)","num_deptmt":"49","nom_circo":"Maine-et-Loire","num_circo":7,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.marclaffineur.fr"}],"emails":[{"email":"mlaffineur@assemblee-nationale.fr"},{"email":"contact@marclaffineur.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Cabinet parlementaire, H\u00f4tel de Ville CS 50109 49241 Avrill\u00e9 Cedex T\u00e9l\u00e9phone : 02 41 37 41 09 T\u00e9l\u00e9copie : 02 41 69 66 41"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01 40 63 60 04 T\u00e9l\u00e9copie : 01 40 63 49 54"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"17\/06\/2012 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 29\/07\/2011 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"13\/06\/1988 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Angers Loire M\u00e9tropole \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ vice-pr\u00e9sident"},{"mandat":"Avrill\u00e9 (Maine-et-Loire) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Avrill\u00e9 (Maine-et-Loire) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Avrill\u00e9 (Maine-et-Loire) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Pays de la Loire \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 17\/03\/1986 \/ 27\/06\/1988"},{"mandat":"Maine-et-Loire \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 28\/03\/1994 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Avrill\u00e9 (Maine-et-Loire) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 14\/03\/1983 \/ 19\/03\/1989"},{"mandat":"Maine-et-Loire \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 03\/10\/1988 \/ 27\/03\/1994"},{"mandat":"Agglom\u00e9ration Angers Loire M\u00e9tropole \/ Communaut\u00e9 \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 15\/04\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Avrill\u00e9 (Maine-et-Loire) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Maine-et-Loire \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 30\/03\/1992 \/ 27\/03\/1994"},{"mandat":"Maine-et-Loire \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 22\/03\/1982 \/ 02\/10\/1988"}],"profession":"M\u00e9decin anesth\u00e9siste-r\u00e9animateur","place_en_hemicycle":"183","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1790","id_an":"1790","slug":"marc-laffineur","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/marc-laffineur","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/marc-laffineur\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":6,"votePJL":"pour","nom":"Charles de Courson","nom_de_famille":"Courson","prenom":"Charles de","sexe":"H","date_naissance":"1952-04-02","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"51","nom_circo":"Marne","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Association PSLE Nouveau Centre","sites_web":[],"emails":[{"email":"charles.de-courson@wanadoo.fr"},{"email":"cdecourson@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"38 Rue de la Petite-Sainte, 51300 Vitry-le-Fran\u00e7ois T\u00e9l\u00e9phone : 03 26 73 29 70 T\u00e9l\u00e9copie : 03 26 72 18 12"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"C\u00f4tes-de-Champagne \/ Communaut\u00e9 de communes \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"Marne \/ Conseil d\u00e9partemental \/ membre"},{"mandat":"Vanault-les-Dames (Marne) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Vanault-les-Dames (Marne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Marne \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 28\/03\/1994 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Marne \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Marne \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 27\/01\/1986 \/ 02\/10\/1988"},{"mandat":"Vanault-les-Dames (Marne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 15\/01\/1986 \/ 19\/03\/1989"},{"mandat":"Champagne-Ardenne \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 29\/03\/2004 \/ 04\/01\/2005"},{"mandat":"Marne \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 03\/10\/1988 \/ 27\/03\/1994"},{"mandat":"Vanault-les-Dames (Marne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Champagne-Ardenne \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 23\/03\/1992 \/ 17\/04\/1993"},{"mandat":"Vanault-les-Dames (Marne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"}],"profession":"Magistrat \u00e0 la Cour des comptes (conseiller r\u00e9f\u00e9rendaire de premi\u00e8re classe)","place_en_hemicycle":"295","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA942","id_an":"942","slug":"charles-de-courson","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/charles-de-courson","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/charles-de-courson\/json","nb_mandats":4}},{"depute":{"id":7,"votePJL":"abstention","nom":"Christian Paul","nom_de_famille":"Paul","prenom":"Christian","sexe":"H","date_naissance":"1960-03-23","lieu_naissance":"Clermont-Ferrand (Puy-de-D\u00f4me)","num_deptmt":"58","nom_circo":"Ni\u00e8vre","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.christianpaul.fr"}],"emails":[{"email":"cpaul@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01 40 63 68 11"},{"adresse":"Permanence parlementaire, 1 Rue des Teuraux, 58140 Lormes T\u00e9l\u00e9phone : 03 86 22 89 50 T\u00e9l\u00e9copie : 03 86 22 58 32"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 30\/09\/2000 \/ nomination comme membre du gouvernement"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Lormes \/ Conseil municipal \/ membre"},{"mandat":"Bourgogne \/ Conseil r\u00e9gional \/ membre"},{"mandat":"Portes du Morvan \/ Communaut\u00e9 de communes \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Bourgogne \/ Conseil r\u00e9gional \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 29\/03\/2004 \/ 14\/03\/2010"},{"mandat":"Lormes (Ni\u00e8vre) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Ni\u00e8vre \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 28\/04\/2004"},{"mandat":"Lormes (Ni\u00e8vre) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Ni\u00e8vre \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 27\/03\/1994 \/ 18\/03\/2001"}],"profession":"Administrateur civil","place_en_hemicycle":"336","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2338","id_an":"2338","slug":"christian-paul","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/christian-paul","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/christian-paul\/json","nb_mandats":4}},{"depute":{"id":8,"votePJL":"pour","nom":"Jean-Pierre Dufau","nom_de_famille":"Dufau","prenom":"Jean-Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1943-07-05","lieu_naissance":"Capbreton (Landes)","num_deptmt":"40","nom_circo":"Landes","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jeanpierredufau.org"}],"emails":[{"email":"jpdufau@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence, 1 Rue du Tuc d'Eauze, 40100 Dax T\u00e9l\u00e9phone : 05 58 56 09 76 T\u00e9l\u00e9copie : 05 58 56 12 33"},{"adresse":"Mairie, 40130 Capbreton T\u00e9l\u00e9phone : 05 58 72 10 09 T\u00e9l\u00e9copie : 05 58 72 25 82"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Capbreton \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Aquitaine \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 23\/03\/1992 \/ 15\/03\/1998"},{"mandat":"Capbreton (Landes) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 25\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Landes \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 29\/03\/1992 \/ 26\/06\/1997"},{"mandat":"Landes \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 18\/03\/1985 \/ 29\/03\/1992"},{"mandat":"Capbreton (Landes) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Capbreton (Landes) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Maremne Adour-C\u00f4te Sud \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Membre \/ 01\/01\/2002 \/ 16\/03\/2008"}],"profession":"Enseignant retrait\u00e9","place_en_hemicycle":"500","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1182","id_an":"1182","slug":"jean-pierre-dufau","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-pierre-dufau","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-pierre-dufau\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":9,"votePJL":"pour","nom":"Herv\u00e9 F\u00e9ron","nom_de_famille":"F\u00e9ron","prenom":"Herv\u00e9","sexe":"H","date_naissance":"1956-08-03","lieu_naissance":"Luxeuil-les-Bains (Haute-Sa\u00f4ne)","num_deptmt":"54","nom_circo":"Meurthe-et-Moselle","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/herveferon.fr"}],"emails":[{"email":"herve.feron@mairie-tomblaine.fr"},{"email":"hferon@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Tomblaine (Meurthe-et-Moselle) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Tomblaine (Meurthe-et-Moselle) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Grand Nancy \/ Communaut\u00e9 urbaine \/ Membre \/ 18\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Meurthe-et-Moselle \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 01\/01\/1998 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Tomblaine (Meurthe-et-Moselle) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 11\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Tomblaine (Meurthe-et-Moselle) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 01\/01\/1991 \/ 10\/06\/1995"},{"mandat":"Meurthe-et-Moselle \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 18\/03\/2001 \/ 28\/03\/2004"},{"mandat":"Tomblaine (Meurthe-et-Moselle) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 12\/03\/1983 \/ 12\/03\/1989"},{"mandat":"Tomblaine (Meurthe-et-Moselle) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 12\/03\/1989 \/ 10\/06\/1995"},{"mandat":"Meurthe-et-Moselle \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 28\/03\/2004 \/ 09\/08\/2007"}],"profession":"Homme de lettres et artiste","place_en_hemicycle":"524","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA333335","id_an":"333335","slug":"herve-feron","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/herve-feron","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/herve-feron\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":10,"votePJL":"pour","nom":"Jean-Louis Touraine","nom_de_famille":"Touraine","prenom":"Jean-Louis","sexe":"H","date_naissance":"1945-10-08","lieu_naissance":"Lyon (3\u00e8me arrondissement) (Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"69","nom_circo":"Rh\u00f4ne","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jeanlouistouraine.fr"}],"emails":[{"email":"jltouraine@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 117 Avenue de Saxe 69003 Lyon T\u00e9l\u00e9phone : 04 37 45 49 49 T\u00e9l\u00e9copie : 04 78 95 08 44"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Lyon 8\u00e8me Arrondissement \/ Conseil municipal \/ membre"},{"mandat":"Lyon \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Grand-Lyon \/ Communaut\u00e9 urbaine \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 02\/04\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Lyon (Rh\u00f4ne) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Lyon 8\u00e8me Arrondissement (Rh\u00f4ne) \/ Conseil municipal \/ Maire d'arrondissement \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Grand-Lyon \/ Communaut\u00e9 urbaine \/ Membre \/ 18\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Rh\u00f4ne \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 29\/03\/2004 \/ 29\/12\/2007"},{"mandat":"Grand-Lyon \/ Communaut\u00e9 urbaine \/ Membre \/ 19\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Lyon (Rh\u00f4ne) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Grand-Lyon \/ Communaut\u00e9 urbaine \/ Membre \/ 02\/04\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Grand-Lyon \/ Communaut\u00e9 urbaine \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 18\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"}],"profession":"Professeur de m\u00e9decine","place_en_hemicycle":"518","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA334768","id_an":"334768","slug":"jean-louis-touraine","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-louis-touraine","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-louis-touraine\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":11,"votePJL":"pour","nom":"Paul Giacobbi","nom_de_famille":"Giacobbi","prenom":"Paul","sexe":"H","date_naissance":"1957-06-04","lieu_naissance":"Courbevoie (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"2B","nom_circo":"Haute-Corse","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"RRDP","parti_ratt_financier":"Parti radical de gauche","sites_web":[{"site":"http:\/\/blog.paul-giacobbi.org"}],"emails":[{"email":"pgiacobbi@assemblee-nationale.fr"},{"email":"paul.giacobbi@ct-corse.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Collectivit\u00e9 Territoriale de Corse 22 Cours Grandval BP 215 20187 Ajaccio cedex 1 T\u00e9l\u00e9phone : 04 95 51 67 95 T\u00e9l\u00e9copie : 04 95 51 67 00"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Venaco \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Corse \/ Assembl\u00e9e \/ Membre \/ 29\/03\/2004 \/ 08\/04\/2004"},{"mandat":"Venaco (Haute-Corse) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Corse \/ Assembl\u00e9e \/ Membre du conseil r\u00e9gional \/ 22\/03\/2010 \/ 25\/03\/2010"},{"mandat":"Corse \/ Assembl\u00e9e \/ Membre \/ 23\/03\/1992 \/ 15\/03\/1998"},{"mandat":"Haute-Corse \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Pr\u00e9sident \/ 23\/03\/1998 \/ 28\/03\/2004"},{"mandat":"Corse \/ Assembl\u00e9e \/ Membre \/ 17\/03\/1986 \/ 22\/03\/1992"},{"mandat":"Venaco (Haute-Corse) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Venaco (Haute-Corse) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 14\/03\/1983 \/ 19\/03\/1989"},{"mandat":"Haute-Corse \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 29\/03\/2004 \/ 28\/03\/2011"},{"mandat":"Corse \/ Assembl\u00e9e \/ Membre \/ 16\/03\/1998 \/ 30\/06\/2002"},{"mandat":"Haute-Corse \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 01\/01\/1997 \/ 22\/03\/1998"},{"mandat":"Assembl\u00e9e de Corse \/ Conseil ex\u00e9cutif \/ Conseiller ex\u00e9cutif \/ 23\/03\/1992 \/ 15\/03\/1998"},{"mandat":"Haute-Corse \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Pr\u00e9sident \/ 29\/03\/2004 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Haute-Corse \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Pr\u00e9sident \/ 20\/03\/2008 \/ 27\/03\/2011"}],"profession":"Administrateur civil au minist\u00e8re de l'\u00e9quipement","place_en_hemicycle":"269","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267407","id_an":"267407","slug":"paul-giacobbi","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/paul-giacobbi","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/paul-giacobbi\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":12,"votePJL":"pour","nom":"Marc Le Fur","nom_de_famille":"Le Fur","prenom":"Marc","sexe":"H","date_naissance":"1956-11-28","lieu_naissance":"Dakar (S\u00e9n\u00e9gal)","num_deptmt":"22","nom_circo":"C\u00f4tes-d'Armor","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.marclefur.com"}],"emails":[{"email":"mlefur@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence, 6 Avenue des Combattants, 22600 Loud\u00e9ac T\u00e9l\u00e9phone : 02 96 66 42 63 T\u00e9l\u00e9copie : 02 96 66 42 61"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Cotes-d'Armor \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Bretagne \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 16\/03\/1998 \/ 15\/07\/2002"},{"mandat":"C\u00f4tes-d'Armor \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"}],"profession":"Sous-pr\u00e9fet","place_en_hemicycle":"96","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1874","id_an":"1874","slug":"marc-le-fur","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/marc-le-fur","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/marc-le-fur\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":13,"votePJL":"pour","nom":"Jean-Ren\u00e9 Marsac","nom_de_famille":"Marsac","prenom":"Jean-Ren\u00e9","sexe":"H","date_naissance":"1954-04-21","lieu_naissance":"B\u00e9ganne (Morbihan)","num_deptmt":"35","nom_circo":"Ille-et-Vilaine","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jrmarsac-leblog.typepad.fr"}],"emails":[{"email":"jrmarsac@assemblee-nationale.fr"},{"email":"jrmarsac.permanence@orange.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence 55 Rue Notre Dame 35600 Redon"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Redon (Ille-et-Vilaine) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 12\/03\/1983 \/ 12\/03\/1989"},{"mandat":"Bretagne \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 28\/03\/2004 \/ 14\/03\/2010"},{"mandat":"Bretagne \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 15\/03\/1998 \/ 28\/03\/2004"},{"mandat":"Redon (Ille-et-Vilaine) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 18\/03\/2001 \/ 09\/07\/2007"}],"profession":"Cadre","place_en_hemicycle":"527","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA332206","id_an":"332206","slug":"jean-rene-marsac","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-rene-marsac","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-rene-marsac\/json","nb_mandats":1}},{"depute":{"id":14,"votePJL":"pour","nom":"Jean Leonetti","nom_de_famille":"Leonetti","prenom":"Jean","sexe":"H","date_naissance":"1948-07-09","lieu_naissance":"Marseille (Bouches-du-Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"06","nom_circo":"Alpes-Maritimes","num_circo":7,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jeanleonetti.fr"}],"emails":[{"email":"jleonetti@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Mairie, Cours Mass\u00e9na, 06600 Antibes T\u00e9l\u00e9phone : 04 92 90 50 05"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"17\/06\/2012 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 29\/07\/2011 \/ nomination comme membre du gouvernement"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Antibes (Alpes-Maritimes) \/ Conseil municipal \/ maire"},{"mandat":"Sophia Antipolis \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Antibes (Alpes-Maritimes) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 25\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Sophia Antipolis \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 01\/01\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Antibes (Alpes-Maritimes) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Sophia Antipolis \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ Membre \/ 01\/01\/2001 \/ 16\/03\/2008"}],"profession":"Praticien hospitalier","place_en_hemicycle":"81","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1946","id_an":"1946","slug":"jean-leonetti","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-leonetti","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-leonetti\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":15,"votePJL":"pour","nom":"Val\u00e9rie Fourneyron","nom_de_famille":"Fourneyron","prenom":"Val\u00e9rie","sexe":"F","date_naissance":"1959-10-04","lieu_naissance":"Petit Quevilly (Seine-Maritime)","num_deptmt":"76","nom_circo":"Seine-Maritime","num_circo":1,"mandat_debut":"2014-07-04","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.valerie-fourneyron.fr"}],"emails":[{"email":"vfourneyron@rouen.fr"},{"email":"vfourneyron@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01 40 63 31 59 T\u00e9l\u00e9copie : 01 40 63 31 89"},{"adresse":"Permanence 23 Rue de la R\u00e9publique 76100 Rouen"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 21\/07\/2012 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"04\/07\/2014 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 16\/06\/2012 \/ nomination comme membre du gouvernement"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Rouen \/ Conseil municipal \/ membre"},{"mandat":"Rouen Elbeuf Austreberthe \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Seine-Maritime \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 01\/03\/2004 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Rouen (Seine-Maritime) \/ Conseil municipal \/ Adjointe au Maire \/ 11\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Haute-Normandie \/ Conseil r\u00e9gional \/ Vice-pr\u00e9sidente \/ 16\/03\/1998 \/ 28\/03\/2004"},{"mandat":"Haute-Normandie \/ Conseil r\u00e9gional \/ Vice-pr\u00e9sidente \/ 29\/03\/2004 \/ 01\/07\/2007"},{"mandat":"Rouen (Seine-Maritime) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 01\/04\/2004"}],"profession":"M\u00e9decin","place_en_hemicycle":"335","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA335543","id_an":"335543","slug":"valerie-fourneyron","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/valerie-fourneyron","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/valerie-fourneyron\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":16,"votePJL":"pour","nom":"Fran\u00e7ois de Rugy","nom_de_famille":"Rugy","prenom":"Fran\u00e7ois de","sexe":"H","date_naissance":"1973-12-06","lieu_naissance":"Nantes (Loire-Atlantique)","num_deptmt":"44","nom_circo":"Loire-Atlantique","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"ECOLO","parti_ratt_financier":"Europe \u00c9cologie Les Verts","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.francoisderugy.fr"}],"emails":[{"email":"accueil@francoisderugy.net"},{"email":"fderugy@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"90 Rue Paul Bellamy 44000 Nantes"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Orvault (Loire-Atlantique) \/ Conseil municipal \/ Membre"},{"mandat":"Nantes M\u00e9tropole \/ Communaut\u00e9 urbaine \/ Membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Nantes (Loire-Atlantique) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Nantes M\u00e9tropole \/ Communaut\u00e9 urbaine \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 15\/04\/2001 \/ 15\/04\/2008"}],"profession":"Assistant parlementaire","place_en_hemicycle":"274","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA332747","id_an":"332747","slug":"francois-de-rugy","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/francois-de-rugy","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/francois-de-rugy\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":17,"votePJL":"pour","nom":"J\u00e9r\u00f4me Chartier","nom_de_famille":"Chartier","prenom":"J\u00e9r\u00f4me","sexe":"H","date_naissance":"1966-11-14","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"95","nom_circo":"Val-d'Oise","num_circo":7,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jeromechartier.fr"}],"emails":[{"email":"jerome@jeromechartier.fr"},{"email":"jchartier@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"47 Rue de la Mairie, 95330 Domont T\u00e9l\u00e9phone : 01 39 35 55 01 T\u00e9l\u00e9copie : 01 39 91 32 77"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"L'Ouest-de-la-Plaine-de-France \/ Communaut\u00e9 de communes \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"Domont (Val-d'Oise) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Ouest-de-la-Plaine-de-France \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Membre \/ 23\/12\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Ouest-de-la-Plaine-de-France \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Pr\u00e9sident \/ 23\/12\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Domont (Val-d'Oise) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Domont (Val-d'Oise) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"}],"profession":"Ancien associ\u00e9 g\u00e9rant","place_en_hemicycle":"85","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267895","id_an":"267895","slug":"jerome-chartier","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jerome-chartier","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jerome-chartier\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":18,"votePJL":"pour","nom":"Armand Jung","nom_de_famille":"Jung","prenom":"Armand","sexe":"H","date_naissance":"1950-12-13","lieu_naissance":"Theding (Moselle)","num_deptmt":"67","nom_circo":"Bas-Rhin","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.armandjung-depute.fr"}],"emails":[{"email":"contact@armandjung-depute.fr"},{"email":"ajung@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"40 Avenue des Vosges, 67000 Strasbourg T\u00e9l\u00e9phone : 03 88 24 73 00 T\u00e9l\u00e9copie : 03 88 24 73 03"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"05\/07\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Bas-Rhin \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Alsace \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 17\/03\/1986 \/ 22\/03\/1992"},{"mandat":"Alsace \/ Conseil r\u00e9gional \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 23\/03\/1992 \/ 15\/03\/1998"},{"mandat":"Bas-Rhin \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 27\/03\/1994 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Bas-Rhin \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 17\/03\/2008 \/ 27\/03\/2011"},{"mandat":"Bas-Rhin \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 02\/10\/1988 \/ 27\/03\/1994"}],"profession":"Fonctionnaire territorial","place_en_hemicycle":"383","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1748","id_an":"1748","slug":"armand-jung","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/armand-jung","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/armand-jung\/json","nb_mandats":1}},{"depute":{"id":19,"votePJL":"pour","nom":"Francis Hillmeyer","nom_de_famille":"Hillmeyer","prenom":"Francis","sexe":"H","date_naissance":"1946-09-09","lieu_naissance":"Mulhouse (Haut-Rhin)","num_deptmt":"68","nom_circo":"Haut-Rhin","num_circo":6,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Association PSLE Nouveau Centre","sites_web":[],"emails":[{"email":"fhillmeyer@assemblee-nationale.fr"},{"email":"FRANCIS.HILLMEYER@wanadoo.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"128 Rue de la R\u00e9publique, 68120 Pfastatt T\u00e9l\u00e9phone : 03 89 53 59 92 T\u00e9l\u00e9copie : 03 89 53 57 38"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"26\/06\/2000 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Pfastatt (Haut-Rhin) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Pfastatt (Haut-Rhin) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 18\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Pfastatt (Haut-Rhin) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 14\/03\/1983 \/ 18\/03\/1989"},{"mandat":"Pfastatt (Haut-Rhin) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 23\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Pfastatt (Haut-Rhin) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Pfastatt (Haut-Rhin) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"}],"profession":"Journaliste reporter-photographe","place_en_hemicycle":"317","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA216574","id_an":"216574","slug":"francis-hillmeyer","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/francis-hillmeyer","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/francis-hillmeyer\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":20,"votePJL":"pour","nom":"Patrick Lemasle","nom_de_famille":"Lemasle","prenom":"Patrick","sexe":"H","date_naissance":"1952-05-18","lieu_naissance":"Saint-Hilaire-du-Harcou\u00ebt (Manche)","num_deptmt":"31","nom_circo":"Haute-Garonne","num_circo":7,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"emails":[{"email":"patrick.lemasle@orange.fr"},{"email":"plemasle@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"21 Rue du Faubourg Saint-Germain, 31310 Montesquieu-Volvestre T\u00e9l\u00e9phone : 05 61 98 41 93 T\u00e9l\u00e9copie : 05 61 90 52 01"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"03\/07\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Volvestre \/ Communaut\u00e9 de communes \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"Montesquieu-Volvestre (Haute-Garonne) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Montesquieu-Volvestre (Haute-Garonne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Haute-Garonne \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 13\/01\/1991 \/ 27\/03\/1994"},{"mandat":"Montesquieu-Volvestre (Haute-Garonne) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 30\/11\/1990"},{"mandat":"Haute-Garonne \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 28\/03\/1994 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Haute-Garonne \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Montesquieu-Volvestre (Haute-Garonne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 11\/03\/2002"},{"mandat":"Montesquieu-Volvestre (Haute-Garonne) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Montesquieu-Volvestre (Haute-Garonne) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Montesquieu-Volvestre (Haute-Garonne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 01\/12\/1990 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Montesquieu-Volvestre (Haute-Garonne) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 12\/03\/2002 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Haute-Garonne \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 28\/03\/1994 \/ 26\/03\/1998"}],"profession":"Exploitant agricole","place_en_hemicycle":"540","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1936","id_an":"1936","slug":"patrick-lemasle","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/patrick-lemasle","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/patrick-lemasle\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":21,"votePJL":"pour","nom":"J\u00e9r\u00f4me Lambert","nom_de_famille":"Lambert","prenom":"J\u00e9r\u00f4me","sexe":"H","date_naissance":"1957-06-07","lieu_naissance":"Vincennes (Val-de-Marne)","num_deptmt":"16","nom_circo":"Charente","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"RRDP","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"emails":[{"email":"jlambert@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Le Bourg, 16230 Juill\u00e9 T\u00e9l\u00e9phone : 05 45 39 00 09 T\u00e9l\u00e9copie : 05 45 39 91 74"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1986 \/ 14\/05\/1988 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"13\/06\/1988 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Jarnac (Charente) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 14\/03\/1983 \/ 19\/03\/1989"}],"profession":"Cadre de l'industrie","place_en_hemicycle":"312","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1809","id_an":"1809","slug":"jerome-lambert","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jerome-lambert","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jerome-lambert\/json","nb_mandats":1}},{"depute":{"id":22,"votePJL":"pour","nom":"Patrice Verch\u00e8re","nom_de_famille":"Verch\u00e8re","prenom":"Patrice","sexe":"H","date_naissance":"1973-12-29","lieu_naissance":"Coteau (Loire)","num_deptmt":"69","nom_circo":"Rh\u00f4ne","num_circo":8,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.patriceverchere.fr"}],"emails":[{"email":"vercherepatrice@orange.fr"},{"email":"pverchere@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"24 Avenue Charles de Gaulle, 69170 Tarare T\u00e9l\u00e9phone : 04 74 05 29 59 T\u00e9l\u00e9copie : 04 74 05 28 21"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Pays d'Amplepuis Thizy \/ Communaut\u00e9 de communes \/ membre"},{"mandat":"Cours-la-Ville (Rh\u00f4ne) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Pont-Trambouze (Rh\u00f4ne) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 01\/03\/1994 \/ 10\/06\/1995"},{"mandat":"Cours-la-Ville (Rh\u00f4ne) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Pont-Trambouze (Rh\u00f4ne) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 12\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"}],"profession":"Assistant parlementaire","place_en_hemicycle":"143","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA334843","id_an":"334843","slug":"patrice-verchere","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/patrice-verchere","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/patrice-verchere\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":23,"votePJL":"pour","nom":"Herv\u00e9 Gaymard","nom_de_famille":"Gaymard","prenom":"Herv\u00e9","sexe":"H","date_naissance":"1960-05-31","lieu_naissance":"Bourg-Saint-Maurice (Savoie)","num_deptmt":"73","nom_circo":"Savoie","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.herve-gaymard.com"}],"emails":[{"email":"hgaymard@assemblee-nationale.fr"},{"email":"herve-gaymard@orange.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"5 Place Ferdinand Million, 73200 Albertville T\u00e9l\u00e9phone : 04 79 32 03 68 T\u00e9l\u00e9copie : 04 79 37 82 74"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 07\/06\/2002 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"17\/07\/1995 \/ 16\/08\/1995 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"02\/05\/1993 \/ 06\/06\/1995 \/ d\u00e9mission"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 18\/07\/2002 \/ nomination comme membre du gouvernement"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Savoie \/ Conseil d\u00e9partemental \/ pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Savoie \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Pr\u00e9sident \/ 19\/03\/2001 \/ 23\/06\/2002"},{"mandat":"Rh\u00f4ne-Alpes \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 21\/03\/2004 \/ 19\/07\/2007"},{"mandat":"Savoie \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Pr\u00e9sident \/ 27\/09\/1999 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Savoie \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 24\/06\/2002 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Savoie \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Pr\u00e9sident \/ 17\/03\/2008 \/ 27\/03\/2011"},{"mandat":"Savoie \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 27\/03\/1994 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Savoie \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"}],"profession":"Administrateur civil","place_en_hemicycle":"170","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1445","id_an":"1445","slug":"herve-gaymard","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/herve-gaymard","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/herve-gaymard\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":24,"votePJL":"pour","nom":"Paul Salen","nom_de_famille":"Salen","prenom":"Paul","sexe":"H","date_naissance":"1949-06-17","lieu_naissance":"Veauche (Loire)","num_deptmt":"42","nom_circo":"Loire","num_circo":6,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.paulsalendepute.fr"}],"emails":[{"email":"psalen@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"R\u00e9sidence les C\u00e8dres 138 Place de la R\u00e9publique, BP 68 42210 MONTROND LES BAINS T\u00e9l\u00e9phone : 04 77 02 11 97 T\u00e9l\u00e9copie : 04 77 61 44 89"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"06\/05\/2011 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Retrait\u00e9","place_en_hemicycle":"242","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2664","id_an":"2664","slug":"paul-salen","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/paul-salen","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/paul-salen\/json","nb_mandats":1}},{"depute":{"id":25,"votePJL":"pour","nom":"Thierry Lazaro","nom_de_famille":"Lazaro","prenom":"Thierry","sexe":"H","date_naissance":"1960-09-27","lieu_naissance":"Lille (Nord)","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":6,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/thierrylazaro.fr"}],"emails":[{"email":"thierry.lazaro@wanadoo.fr"},{"email":"tlazaro@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Phalempin (Nord) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Phalempin (Nord) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Carembault \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 20\/07\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Phalempin (Nord) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 08\/07\/2000 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Phalempin (Nord) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/03\/1989 \/ 17\/06\/1995"},{"mandat":"Nord \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 30\/03\/1992 \/ 22\/03\/1998"},{"mandat":"Phalempin (Nord) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 18\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"}],"profession":"Charg\u00e9 de communication","place_en_hemicycle":"133","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1857","id_an":"1857","slug":"thierry-lazaro","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/thierry-lazaro","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/thierry-lazaro\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":26,"votePJL":"pour","nom":"Pascale Got","nom_de_famille":"Got","prenom":"Pascale","sexe":"F","date_naissance":"1961-04-01","lieu_naissance":"Royan (Charente-Maritime)","num_deptmt":"33","nom_circo":"Gironde","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"emails":[{"email":"pgot@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Bureau de poste principal BP 30 33320 Eysines T\u00e9l\u00e9phone : 05 56 15 65 28 T\u00e9l\u00e9copie : 05 56 15 51 36"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Gironde \/ Conseil d\u00e9partemental \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Pian-M\u00e9doc (Gironde) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 30\/11\/2007"}],"profession":"Journaliste","place_en_hemicycle":"523","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA331973","id_an":"331973","slug":"pascale-got","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/pascale-got","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/pascale-got\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":27,"votePJL":"pour","nom":"Fran\u00e7oise Gu\u00e9got","nom_de_famille":"Gu\u00e9got","prenom":"Fran\u00e7oise","sexe":"F","date_naissance":"1962-08-11","lieu_naissance":"Oullins (Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"76","nom_circo":"Seine-Maritime","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.francoiseguegot.fr"}],"emails":[{"email":"fguegot@assemblee-nationale.fr"},{"email":"fguegotdeputee@gmail.com"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"648 Chemin de la Breteque 76230 Bois Guillaume T\u00e9l\u00e9phone : 02 22 51 01 39 T\u00e9l\u00e9copie : 02 76 30 50 90"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Mont-Saint-Aignan (Seine-Maritime) \/ Conseil municipal \/ Membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Agglom\u00e9ration de Rouen \/ Communaut\u00e9 \/ Vice-pr\u00e9sidente \/ 01\/01\/2005 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Mont-Saint-Aignan (Seine-Maritime) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 18\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Mont-Saint-Aignan (Seine-Maritime) \/ Conseil municipal \/ Adjointe au Maire \/ 18\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Agglom\u00e9ration de Rouen \/ Communaut\u00e9 \/ Membre \/ 01\/01\/2005 \/ 16\/03\/2008"}],"profession":"Ma\u00eetre de conf\u00e9rences associ\u00e9e","place_en_hemicycle":"128","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA335567","id_an":"335567","slug":"francoise-guegot","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/francoise-guegot","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/francoise-guegot\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":28,"votePJL":"pour","nom":"Jean-Claude Perez","nom_de_famille":"Perez","prenom":"Jean-Claude","sexe":"H","date_naissance":"1964-03-31","lieu_naissance":"Carcassonne (Aude)","num_deptmt":"11","nom_circo":"Aude","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jeanclaudeperez.net"}],"emails":[{"email":"jean-claude.perez@wanadoo.fr"},{"email":"jcperez@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"2 Rue Barb\u00e8s BP 158, 11004 Carcassonne cedex T\u00e9l\u00e9phone : 04 68 47 49 28 T\u00e9l\u00e9copie : 04 68 47 43 88"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Carcassonne \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Carcassonne (Aude) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Limoux (Aude) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 25\/06\/1995 \/ 01\/06\/1997"},{"mandat":"Carcassonnais \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ Membre \/ 30\/12\/1899 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Limoux (Aude) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 19\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"}],"profession":"Secr\u00e9taire de mairie","place_en_hemicycle":"412","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2365","id_an":"2365","slug":"jean-claude-perez","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-claude-perez","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-claude-perez\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":29,"votePJL":"pour","nom":"Thierry Mariani","nom_de_famille":"Mariani","prenom":"Thierry","sexe":"H","date_naissance":"1958-08-08","lieu_naissance":"Orange (Vaucluse)","num_deptmt":"999","nom_circo":"Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France","num_circo":11,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.thierrymariani.com"}],"emails":[{"email":"tmariani@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 15\/12\/2010 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"17\/06\/2012 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur \/ Conseil r\u00e9gional \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 29\/03\/2004 \/ 14\/03\/2010"},{"mandat":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 23\/03\/1992 \/ 17\/04\/1993"},{"mandat":"Valr\u00e9as (Vaucluse) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Vaucluse \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 28\/03\/1994 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Valr\u00e9as (Vaucluse) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2005"},{"mandat":"Vaucluse \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 30\/03\/1992 \/ 27\/03\/1994"},{"mandat":"Valr\u00e9as (Vaucluse) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Vaucluse \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 03\/10\/1988 \/ 27\/03\/1994"}],"profession":"Cadre","place_en_hemicycle":"7","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2073","id_an":"2073","slug":"thierry-mariani","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/thierry-mariani","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/thierry-mariani\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":30,"votePJL":"pour","nom":"Franck Reynier","nom_de_famille":"Reynier","prenom":"Franck","sexe":"H","date_naissance":"1965-10-20","lieu_naissance":"Mont\u00e9limar (Dr\u00f4me)","num_deptmt":"26","nom_circo":"Dr\u00f4me","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des radicaux, centristes, ind\u00e9pendants et d\u00e9mocrates","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.franck-reynier.fr"}],"emails":[{"email":"freynier@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"H\u00f4tel de ville Place Emile Loubet 26200 Mont\u00e9limar T\u00e9l\u00e9phone : 04 75 00 25 05 T\u00e9l\u00e9copie : 04 75 00 25 72"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Mont\u00e9limar (Dr\u00f4me) \/ Conseil municipal \/ maire"},{"mandat":"L'Agglom\u00e9ration de Mont\u00e9limar \/ Communaut\u00e9 de communes \/ pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Agglom\u00e9ration de Mont\u00e9limar \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Membre \/ 20\/04\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Agglom\u00e9ration de Mont\u00e9limar \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Pr\u00e9sident \/ 20\/04\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Mont\u00e9limar (Dr\u00f4me) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 18\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Mont\u00e9limar (Dr\u00f4me) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 20\/12\/1999 \/ 17\/03\/2001"},{"mandat":"Mont\u00e9limar (Dr\u00f4me) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 18\/06\/1995 \/ 17\/03\/2001"}],"profession":"Informaticien","place_en_hemicycle":"232","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA331442","id_an":"331442","slug":"franck-reynier","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/franck-reynier","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/franck-reynier\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":31,"votePJL":"pour","nom":"Annick Lepetit","nom_de_famille":"Lepetit","prenom":"Annick","sexe":"F","date_naissance":"1958-03-31","lieu_naissance":"Boulogne-Billancourt (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.annicklepetit.fr"}],"emails":[{"email":"alepetit@assemblee-nationale.fr"},{"email":"annick-lepetit@wanadoo.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire, 27 Rue Lemercier 75017 Paris T\u00e9l\u00e9phone : 01 46 27 78 32 T\u00e9l\u00e9copie : 01 46 27 78 32"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01 40 63 93 23"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 21\/11\/2002 \/ annulation de l'\u00e9lection sur d\u00e9cision du conseil constitutionnel"},{"mandat":"03\/02\/2003 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Paris 17\u00e8me Arrondissement \/ Conseil municipal \/ membre"},{"mandat":"Paris (Paris) \/ Conseil municipal \/ conseill\u00e8re"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Paris 18\u00e8me Arrondissement (Paris) \/ Conseil municipal \/ Maire d'arrondissement \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2003"},{"mandat":"Paris 18\u00e8me Arrondissement (Paris) \/ Conseil municipal \/ Adjointe au Maire d'arrondissement \/ 19\/03\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Ile-de-France \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 16\/03\/1998 \/ 28\/03\/2004"},{"mandat":"Paris (D\u00e9partement) \/ Conseil de Paris \/ Conseill\u00e8re de Paris \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Paris (Ville de Paris) (Paris) \/ Conseil \/ l\u00e8re \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Paris 18\u00e8me Arrondissement (Paris) \/ Conseil municipal \/ Adjointe au Maire d'arrondissement \/ 10\/03\/2003 \/ 16\/03\/2008"}],"profession":"Cadre","place_en_hemicycle":"372","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267965","id_an":"267965","slug":"annick-lepetit","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/annick-lepetit","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/annick-lepetit\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":32,"votePJL":"pour","nom":"No\u00ebl Mam\u00e8re","nom_de_famille":"Mam\u00e8re","prenom":"No\u00ebl","sexe":"H","date_naissance":"1948-12-25","lieu_naissance":"Libourne (Gironde)","num_deptmt":"33","nom_circo":"Gironde","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"ECOLO","parti_ratt_financier":"Europe \u00c9cologie Les Verts","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.noelmamere.fr"}],"emails":[{"email":"n.mamere.circo@gmail.com"},{"email":"nmamere@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"H\u00f4tel de Ville, Cabinet du Maire, Rue Calixte Camelle, BP 153, 33321 B\u00e8gles T\u00e9l\u00e9phone : 05 56 49 88 14 T\u00e9l\u00e9copie : 05 56 49 23 79"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"B\u00e8gles (Gironde) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"B\u00e8gles (Gironde) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 25\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"B\u00e8gles (Gironde) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Aquitaine \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 16\/03\/1998 \/ 25\/03\/1998"},{"mandat":"B\u00e8gles (Gironde) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Aquitaine \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 23\/03\/1992 \/ 27\/06\/1994"}],"profession":"Journaliste","place_en_hemicycle":"282","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2045","id_an":"2045","slug":"noel-mamere","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/noel-mamere","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/noel-mamere\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":33,"votePJL":"pour","nom":"Fran\u00e7ois Scellier","nom_de_famille":"Scellier","prenom":"Fran\u00e7ois","sexe":"H","date_naissance":"1936-05-07","lieu_naissance":"Amiens (Somme)","num_deptmt":"95","nom_circo":"Val-d'Oise","num_circo":6,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.scellier.net"}],"emails":[{"email":"francois.scellier@valdoise.fr"},{"email":"fscellier@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"6 Rue du G\u00e9n\u00e9ral Leclerc BP 40049 Cedex 95210 Saint-Gratien T\u00e9l\u00e9phone : 01 39 64 37 85 T\u00e9l\u00e9copie : 01 39 64 37 85"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Val-d'Oise \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Premier Vice-pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Val-d'Oise \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 28\/03\/1994 \/ 13\/03\/1997"},{"mandat":"Val-d'Oise \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Pr\u00e9sident \/ 14\/03\/1997 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Saint-Gratien (Val-d'Oise) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 14\/03\/1983 \/ 19\/03\/1989"},{"mandat":"Val-d'Oise \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 18\/03\/1985 \/ 02\/10\/1988"},{"mandat":"Saint-Gratien (Val-d'Oise) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Val-d'Oise \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Pr\u00e9sident \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Saint-Gratien (Val-d'Oise) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Saint-Gratien (Val-d'Oise) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 30\/06\/2002"},{"mandat":"Val-d'Oise \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 03\/10\/1988 \/ 27\/03\/1994"},{"mandat":"Val-d'Oise \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 28\/03\/1994 \/ 18\/03\/2001"}],"profession":"Directeur divisionnaire des imp\u00f4ts honoraire","place_en_hemicycle":"6","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2700","id_an":"2700","slug":"francois-scellier","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/francois-scellier","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/francois-scellier\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":34,"votePJL":"pour","nom":"G\u00e9rard Cherpion","nom_de_famille":"Cherpion","prenom":"G\u00e9rard","sexe":"H","date_naissance":"1948-03-15","lieu_naissance":"Dombasle-sur-Meurthe (Meurthe-et-Moselle)","num_deptmt":"88","nom_circo":"Vosges","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.gerard-cherpion.fr"}],"emails":[{"email":"cherpion.depute@wanadoo.fr"},{"email":"gcherpion@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence, 47 Rue de la Bolle, 88100 Saint-Di\u00e9-des-Vosges T\u00e9l\u00e9phone : 03 29 55 03 98 T\u00e9l\u00e9copie : 03 29 55 07 61"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Lorraine \/ Conseil r\u00e9gional \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Lorraine \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 23\/03\/1992 \/ 15\/03\/1998"},{"mandat":"Saint-Di\u00e9 (Vosges) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 18\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Lorraine \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 29\/03\/2004 \/ 14\/03\/2010"},{"mandat":"Lorraine \/ Conseil r\u00e9gional \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 16\/03\/1998 \/ 28\/03\/2004"}],"profession":"Pharmacien","place_en_hemicycle":"114","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA856","id_an":"856","slug":"gerard-cherpion","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/gerard-cherpion","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/gerard-cherpion\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":35,"votePJL":"pour","nom":"Jacqueline Fraysse","nom_de_famille":"Fraysse","prenom":"Jacqueline","sexe":"F","date_naissance":"1947-02-25","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"92","nom_circo":"Hauts-de-Seine","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"GDR","parti_ratt_financier":"Forces de gauche","sites_web":[],"emails":[{"email":"jfraysse@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"H\u00f4tel de Ville, Rue du 8 Mai 1945, 92000 Nanterre T\u00e9l\u00e9phone : 01 70 72 47 24 T\u00e9l\u00e9copie : 01 70 72 47 17"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"02\/07\/1981 \/ 01\/04\/1986 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"03\/04\/1978 \/ 22\/05\/1981 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Nanterre (Hauts-de-Seine) \/ Conseil municipal \/ Membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Hauts-de-Seine \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 15\/03\/1976 \/ 14\/03\/1982"},{"mandat":"Nanterre (Hauts-de-Seine) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Nanterre (Hauts-de-Seine) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 22\/03\/1971 \/ 17\/03\/1989"},{"mandat":"Nanterre (Hauts-de-Seine) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/10\/2004 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Nanterre (Hauts-de-Seine) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 25\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Nanterre (Hauts-de-Seine) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 19\/10\/2004"},{"mandat":"Nanterre (Hauts-de-Seine) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 26\/05\/1988 \/ 12\/03\/1989"}],"profession":"M\u00e9decin cardiologue","place_en_hemicycle":"590","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1364","id_an":"1364","slug":"jacqueline-fraysse","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jacqueline-fraysse","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jacqueline-fraysse\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":36,"votePJL":"pour","nom":"Maurice Leroy","nom_de_famille":"Leroy","prenom":"Maurice","sexe":"H","date_naissance":"1959-02-02","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"41","nom_circo":"Loir-et-Cher","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Debout la R\u00e9publique","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.mauriceleroymedia.com"}],"emails":[{"email":"mleroy@assemblee-nationale.fr"},{"email":"mleroy.depute@wanadoo.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence, 32 Mail Leclerc, 41100 Vend\u00f4me T\u00e9l\u00e9phone : 02 54 89 01 72 T\u00e9l\u00e9copie : 02 54 89 01 75"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 15\/12\/2010 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"17\/06\/2012 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Loir-et-Cher \/ Conseil d\u00e9partemental \/ pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Loir-et-Cher \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Loir-et-Cher \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 27\/03\/1994 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Poislay (Loir-et-Cher) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 25\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Poislay (Loir-et-Cher) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Loir-et-Cher \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Pr\u00e9sident \/ 29\/03\/2004 \/ 09\/03\/2008"}],"profession":"\u00c9conomiste","place_en_hemicycle":"200","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1960","id_an":"1960","slug":"maurice-leroy","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/maurice-leroy","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/maurice-leroy\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":37,"votePJL":"pour","nom":"Francis Vercamer","nom_de_famille":"Vercamer","prenom":"Francis","sexe":"H","date_naissance":"1958-05-10","lieu_naissance":"Lille (Nord)","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":7,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Association PSLE Nouveau Centre","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.vercamer.fr"}],"emails":[{"email":"fvercamer@assemblee-nationale.fr"},{"email":"contact@vercamer.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Mairie, 42 Rue du G\u00e9n\u00e9ral Leclerc, 59510 Hem T\u00e9l\u00e9phone : 03 20 66 58 00 T\u00e9l\u00e9copie : 03 20 81 17 18"},{"adresse":"Permanence parlementaire, 69 Rue du G\u00e9n\u00e9ral Leclerc, BP 70707, 59510 Hem T\u00e9l\u00e9phone : 03 20 45 48 48 T\u00e9l\u00e9copie : 03 20 02 28 04"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Lille M\u00e9tropole \/ Communaut\u00e9 urbaine \/ membre"},{"mandat":"Hem (Nord) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Lille M\u00e9tropole \/ Communaut\u00e9 urbaine \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 29\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Hem (Nord) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 04\/12\/1998 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Hem (Nord) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Hem (Nord) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 03\/12\/1998"},{"mandat":"Hem (Nord) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Hem (Nord) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"}],"profession":"Ing\u00e9nieur","place_en_hemicycle":"191","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267585","id_an":"267585","slug":"francis-vercamer","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/francis-vercamer","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/francis-vercamer\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":38,"votePJL":"pour","nom":"Fran\u00e7ois Cornut-Gentille","nom_de_famille":"Cornut-Gentille","prenom":"Fran\u00e7ois","sexe":"H","date_naissance":"1958-05-22","lieu_naissance":"Saint-Mand\u00e9 (Val-de-Marne)","num_deptmt":"52","nom_circo":"Haute-Marne","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.francois.cornut-gentille.fr"}],"emails":[{"email":"fcornut-gentille@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence 15 Rue du Docteur Despr\u00e8s 52100 Saint-Dizier T\u00e9l\u00e9phone : 03 25 05 61 09 T\u00e9l\u00e9copie : 03 25 05 39 97"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Saint-Dizier (Der et Blaise) \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"Saint-Dizier (Haute-Marne) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Saint-Dizier (Haute-Marne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 25\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Saint-Dizier - Der et Perthois \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Pr\u00e9sident \/ 30\/12\/1899 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Saint-Dizier (Haute-Marne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Saint-Dizier - Der et Perthois \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Membre \/ 30\/12\/1899 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Saint-Dizier (Haute-Marne) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"}],"profession":"Cadre d'entreprise","place_en_hemicycle":"94","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA923","id_an":"923","slug":"francois-cornut-gentille","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/francois-cornut-gentille","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/francois-cornut-gentille\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":39,"votePJL":"pour","nom":"Denis Jacquat","nom_de_famille":"Jacquat","prenom":"Denis","sexe":"H","date_naissance":"1944-05-29","lieu_naissance":"Thiaucourt (Meurthe-et-Moselle)","num_deptmt":"57","nom_circo":"Moselle","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.denisjacquat.fr"}],"emails":[{"email":"djacquat@wanadoo.fr"},{"email":"djacquat@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire, 25 Rue du Cambout, 57000 Metz T\u00e9l\u00e9phone : 03 87 36 48 28 T\u00e9l\u00e9copie : 03 87 36 11 91"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1986 \/ 14\/05\/1988 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"13\/06\/1988 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Moselle \/ Conseil d\u00e9partemental \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Moselle \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 26\/03\/1979 \/ 17\/03\/1985"},{"mandat":"Metz (Moselle) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 17\/03\/2008 \/ 30\/03\/2011"},{"mandat":"Metz (Moselle) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Metz M\u00e9tropole (CA2M) \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ Membre \/ 15\/05\/2008 \/ 31\/12\/2009"},{"mandat":"Moselle \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 18\/03\/1985 \/ 29\/03\/1992"},{"mandat":"Metz (Moselle) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Metz (Moselle) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 14\/03\/1983 \/ 27\/06\/1988"},{"mandat":"Moselle \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 30\/03\/1992 \/ 22\/03\/1998"},{"mandat":"Metz (Moselle) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 13\/03\/1977 \/ 13\/03\/1983"},{"mandat":"Moselle \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 23\/03\/1998 \/ 24\/08\/2002"},{"mandat":"Metz (Moselle) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Metz (Moselle) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 14\/03\/1983 \/ 19\/03\/1989"},{"mandat":"Metz M\u00e9tropole (CA2M) \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"}],"profession":"M\u00e9decin O.R.L. retrait\u00e9","place_en_hemicycle":"135","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1699","id_an":"1699","slug":"denis-jacquat","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/denis-jacquat","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/denis-jacquat\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":40,"votePJL":"pour","nom":"Ren\u00e9 Dosi\u00e8re","nom_de_famille":"Dosi\u00e8re","prenom":"Ren\u00e9","sexe":"H","date_naissance":"1941-08-03","lieu_naissance":"Origny-Sainte-Beno\u00eete (Aisne)","num_deptmt":"02","nom_circo":"Aisne","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"emails":[{"email":"rdosiere@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"BP 138, 02005 Laon cedex T\u00e9l\u00e9phone : 03 23 23 24 25 T\u00e9l\u00e9copie : 03 23 23 63 54"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"13\/06\/1988 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Aisne \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 28\/03\/1994 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Aisne \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 15\/03\/1993 \/ 27\/03\/1994"},{"mandat":"Laon (Aisne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 14\/03\/1983 \/ 12\/03\/1989"},{"mandat":"Aisne \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Laon (Aisne) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 18\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Laon (Aisne) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 14\/03\/1977 \/ 01\/10\/1980"},{"mandat":"Picardie \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 17\/03\/1986 \/ 27\/06\/1988"},{"mandat":"Picardie \/ Conseil r\u00e9gional \/ Pr\u00e9sident \/ 01\/07\/1981 \/ 01\/04\/1983"},{"mandat":"Laon (Aisne) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 14\/03\/1977 \/ 05\/03\/1983"},{"mandat":"Laon (Aisne) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"}],"profession":"Consultant international","place_en_hemicycle":"461","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1155","id_an":"1155","slug":"rene-dosiere","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/rene-dosiere","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/rene-dosiere\/json","nb_mandats":1}},{"depute":{"id":41,"votePJL":"pour","nom":"Martine Carrillon-Couvreur","nom_de_famille":"Carrillon-Couvreur","prenom":"Martine","sexe":"F","date_naissance":"1948-03-21","lieu_naissance":"Lyon 6\u00e8me (Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"58","nom_circo":"Ni\u00e8vre","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"emails":[{"email":"mcarrillon-couvreur@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"1 Bis Avenue Saint Just BP 70217 58002 Nevers Cedex T\u00e9l\u00e9phone : 03 86 61 80 90 T\u00e9l\u00e9copie : 03 86 36 53 47"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Nevers (Ni\u00e8vre) \/ Conseil municipal \/ Adjointe au Maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Nevers (Ni\u00e8vre) \/ Conseil municipal \/ Adjointe au Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"}],"profession":"Directrice d'un institut m\u00e9dico-\u00e9ducatif","place_en_hemicycle":"415","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267188","id_an":"267188","slug":"martine-carrillon-couvreur","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/martine-carrillon-couvreur","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/martine-carrillon-couvreur\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":42,"votePJL":"pour","nom":"Josette Pons","nom_de_famille":"Pons","prenom":"Josette","sexe":"F","date_naissance":"1947-12-12","lieu_naissance":"Saint-Cyr-sur-Mer (Var)","num_deptmt":"83","nom_circo":"Var","num_circo":6,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"emails":[{"email":"jpons@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"13 Rue Victor Hugo, 83270 Saint Cyr sur Mer T\u00e9l\u00e9phone : 04 94 26 18 37 T\u00e9l\u00e9copie : 04 94 26 17 40"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Var \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sidente"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Var \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sidente \/ 28\/03\/1994 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Var \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 03\/10\/1988 \/ 27\/03\/1994"},{"mandat":"Beausset (Var) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 30\/08\/2002"},{"mandat":"Var \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sidente \/ 19\/03\/2002 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Var \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sidente \/ 20\/03\/2008 \/ 27\/03\/2011"},{"mandat":"Beausset (Var) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Saint-Cyr-sur-Mer (Var) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 21\/03\/1983 \/ 20\/03\/1989"},{"mandat":"Var \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"}],"profession":"Sans profession declaree","place_en_hemicycle":"109","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267598","id_an":"267598","slug":"josette-pons","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/josette-pons","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/josette-pons\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":43,"votePJL":"pour","nom":"Michel Voisin","nom_de_famille":"Voisin","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1944-10-06","lieu_naissance":"Replonges (Ain)","num_deptmt":"01","nom_circo":"Ain","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"emails":[{"email":"mvoisin@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire, 21 Rue de la Croix-Colin BP 28 01750 Replonges T\u00e9l\u00e9phone : 03 85 31 09 70 T\u00e9l\u00e9copie : 03 85 31 11 19"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"13\/06\/1988 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Rh\u00f4ne-Alpes \/ Conseil r\u00e9gional \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Replonges (Ain) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Replonges (Ain) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 25\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Replonges (Ain) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 14\/03\/1983 \/ 12\/03\/1989"},{"mandat":"Rh\u00f4ne-Alpes \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 29\/03\/2004 \/ 14\/03\/2010"},{"mandat":"Replonges (Ain) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 20\/03\/1977 \/ 13\/03\/1983"},{"mandat":"Ain \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 19\/03\/2001 \/ 28\/03\/2004"},{"mandat":"Replonges (Ain) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 17\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Ain \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 01\/04\/1994 \/ 23\/03\/1998"},{"mandat":"Ain \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 27\/03\/1992 \/ 23\/03\/1998"},{"mandat":"Ain \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 27\/03\/1998 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Ain \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 27\/03\/1998 \/ 28\/03\/2004"}],"profession":"Expert-comptable, commissaire aux comptes et expert judiciaire","place_en_hemicycle":"28","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2936","id_an":"2936","slug":"michel-voisin","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/michel-voisin","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/michel-voisin\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":44,"votePJL":"pour","nom":"Pascal Terrasse","nom_de_famille":"Terrasse","prenom":"Pascal","sexe":"H","date_naissance":"1964-10-26","lieu_naissance":"Bagnols-sur-C\u00e8ze (Gard)","num_deptmt":"07","nom_circo":"Ard\u00e8che","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.pascalterrasse.fr"}],"emails":[{"email":"pterrasse@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"H\u00f4tel du d\u00e9partement, La Chaumette, 07000 Privas"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"11 Avenue de Coux, 07000 Privas T\u00e9l\u00e9phone : 04 75 66 76 90 T\u00e9l\u00e9copie : 04 75 66 76 91"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Ard\u00e8che \/ Conseil d\u00e9partemental \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Bourg-Saint-And\u00e9ol (Ard\u00e8che) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/03\/1988 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Ard\u00e8che \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Ard\u00e8che \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 27\/03\/1994 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Ard\u00e8che \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 29\/03\/2004 \/ 23\/04\/2006"},{"mandat":"Saint-Rem\u00e8ze (Ard\u00e8che) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 14\/03\/1983 \/ 18\/03\/1988"},{"mandat":"Bourg-Saint-And\u00e9ol (Ard\u00e8che) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Ard\u00e8che \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 27\/03\/1998 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Ard\u00e8che \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Pr\u00e9sident \/ 24\/04\/2006 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Ard\u00e8che \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Pr\u00e9sident \/ 20\/03\/2008 \/ 27\/03\/2011"}],"profession":"Directeur de maison de retraite","place_en_hemicycle":"333","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2799","id_an":"2799","slug":"pascal-terrasse","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/pascal-terrasse","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/pascal-terrasse\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":45,"votePJL":"pour","nom":"Bruno Le Roux","nom_de_famille":"Le Roux","prenom":"Bruno","sexe":"H","date_naissance":"1965-05-02","lieu_naissance":"Gennevilliers (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"93","nom_circo":"Seine-Saint-Denis","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.brunoleroux.org"}],"emails":[{"email":"bleroux@assemblee-nationale.fr"},{"email":"brunolerouxdepute@yahoo.fr"}],"adresses":[{"adresse":"19-21 Avenue de la R\u00e9publique 93800 Epinay-sur-Seine"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Seine-Saint-Denis \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 30\/03\/1992 \/ 07\/07\/1997"},{"mandat":"\u00c9pinay-sur-Seine (Seine-Saint-Denis) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 25\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"\u00c9pinay-sur-Seine (Seine-Saint-Denis) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Plaine Commune \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ Membre \/ 30\/12\/1899 \/ 16\/03\/2008"}],"profession":"Consultant en gestion et management","place_en_hemicycle":"427","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1886","id_an":"1886","slug":"bruno-le-roux","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/bruno-le-roux","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/bruno-le-roux\/json","nb_mandats":1}},{"depute":{"id":47,"votePJL":"pour","nom":"Jean-Claude Mignon","nom_de_famille":"Mignon","prenom":"Jean-Claude","sexe":"H","date_naissance":"1950-02-02","lieu_naissance":"Corbeil-Essonnes (Essonne)","num_deptmt":"77","nom_circo":"Seine-et-Marne","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"emails":[{"email":"jcmignon@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"BP 11, 77630 Barbizon T\u00e9l\u00e9phone : 01 60 66 42 59 T\u00e9l\u00e9copie : 01 60 66 42 58"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"13\/06\/1988 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Melun Val de Seine \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ vice-pr\u00e9sident"},{"mandat":"Dammarie-les-Lys (Seine-et-Marne) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Melun-Val-de-Seine \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ Pr\u00e9sident \/ 30\/09\/2002 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Dammarie-les-Lys (Seine-et-Marne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Dammarie-les-Lys (Seine-et-Marne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Melun-Val-de-Seine \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ Membre \/ 30\/09\/2002 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Dammarie-les-Lys (Seine-et-Marne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 14\/03\/1983 \/ 19\/03\/1989"},{"mandat":"Seine-et-Marne \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 03\/10\/1988 \/ 27\/03\/1994"},{"mandat":"Seine-et-Marne \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 22\/03\/1982 \/ 02\/10\/1988"},{"mandat":"Saint-Germain-sur-\u00c9cole (Seine-et-Marne) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 13\/03\/1977 \/ 13\/03\/1983"},{"mandat":"Dammarie-les-Lys (Seine-et-Marne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Ile-de-France \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 17\/03\/1986 \/ 27\/06\/1988"},{"mandat":"Seine-et-Marne \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 28\/03\/1994 \/ 27\/06\/1995"},{"mandat":"Ile-de-France \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 22\/03\/1982 \/ 17\/03\/1986"}],"profession":"Ancien chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"27","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2191","id_an":"2191","slug":"jean-claude-mignon","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-claude-mignon","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-claude-mignon\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":48,"votePJL":"pour","nom":"Alain Rousset","nom_de_famille":"Rousset","prenom":"Alain","sexe":"H","date_naissance":"1951-02-16","lieu_naissance":"Chazelles-sur-Lyon (Loire)","num_deptmt":"33","nom_circo":"Gironde","num_circo":7,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.alainrousset.net"}],"emails":[{"email":"arousset@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 2 All\u00e9e Grangeneuve 33600 Pessac T\u00e9l\u00e9phone : 09 62 26 14 03"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Aquitaine \/ Conseil r\u00e9gional \/ pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Aquitaine \/ Conseil r\u00e9gional \/ Pr\u00e9sident \/ 29\/03\/2004 \/ 14\/03\/2010"},{"mandat":"Pessac (Gironde) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 01\/07\/2007"},{"mandat":"Pessac (Gironde) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Pessac (Gironde) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Bordeaux \/ Communaut\u00e9 urbaine \/ Pr\u00e9sident \/ 01\/12\/2004 \/ 01\/07\/2007"},{"mandat":"Aquitaine \/ Conseil r\u00e9gional \/ Pr\u00e9sident \/ 16\/03\/1998 \/ 28\/03\/2004"}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"339","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA331990","id_an":"331990","slug":"alain-rousset","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/alain-rousset","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/alain-rousset\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":49,"votePJL":"pour","nom":"Marc-Philippe Daubresse","nom_de_famille":"Daubresse","prenom":"Marc-Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1953-08-01","lieu_naissance":"Lille (Nord)","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.mpdaubresse.com"}],"emails":[{"email":"mpdaubresse@assemblee-nationale.fr"},{"email":"mdp.contact@yahoo.fr"},{"email":"bastruc@ville-lambersart.fr"}],"adresses":[{"adresse":"11 Bis Place des fr\u00e8res Thomas, 59130 Lambersart T\u00e9l\u00e9phone : 06 03 04 24 34"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01 40 63 75 53 T\u00e9l\u00e9copie : 01 40 63 79 37"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/09\/2005 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"14\/12\/2010 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"03\/02\/1992 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 23\/04\/2010 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 30\/04\/2004 \/ nomination comme membre du gouvernement"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Lambersart (Nord) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Nord-Pas-de-Calais \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 17\/03\/1986 \/ 22\/03\/1992"},{"mandat":"Lambersart (Nord) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Lambersart (Nord) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 14\/03\/1983 \/ 19\/03\/1989"},{"mandat":"Lambersart (Nord) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Lambersart (Nord) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 14\/03\/1983 \/ 10\/02\/1988"},{"mandat":"Lambersart (Nord) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 11\/02\/1988 \/ 19\/03\/1989"},{"mandat":"Lille M\u00e9tropole \/ Communaut\u00e9 urbaine \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 01\/01\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Lambersart (Nord) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"}],"profession":"Ancien directeur d'une soci\u00e9t\u00e9 de recrutement","place_en_hemicycle":"26","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1001","id_an":"1001","slug":"marc-philippe-daubresse","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/marc-philippe-daubresse","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/marc-philippe-daubresse\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":50,"votePJL":"pour","nom":"\u00c9ric Ciotti","nom_de_famille":"Ciotti","prenom":"\u00c9ric","sexe":"H","date_naissance":"1965-09-28","lieu_naissance":"Nice (Alpes-Maritimes)","num_deptmt":"06","nom_circo":"Alpes-Maritimes","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.eric-ciotti.fr"}],"emails":[{"email":"eciotti@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01 40 63 75 44 T\u00e9l\u00e9copie : 01 40 63 78 28"},{"adresse":"Permanence parlementaire 15 Quai des Deux Emmanuel 06300 Nice T\u00e9l\u00e9phone : 04 92 14 59 00"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Alpes-Maritimes \/ Conseil d\u00e9partemental \/ pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Nice (Alpes-Maritimes) \/ Conseil municipal \/ Premier Adjoint au Maire \/ 17\/03\/2008 \/ 18\/12\/2008"},{"mandat":"Alpes-Maritimes \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 07\/12\/2008 \/ 27\/03\/2011"},{"mandat":"Alpes-Maritimes \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Pr\u00e9sident \/ 18\/12\/2008 \/ 27\/03\/2011"}],"profession":"Sans profession declaree","place_en_hemicycle":"196","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA330240","id_an":"330240","slug":"eric-ciotti","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/eric-ciotti","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/eric-ciotti\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":51,"votePJL":"pour","nom":"Victorin Lurel","nom_de_famille":"Lurel","prenom":"Victorin","sexe":"H","date_naissance":"1951-08-20","lieu_naissance":"Vieux-Habitants (Guadeloupe)","num_deptmt":"971","nom_circo":"Guadeloupe","num_circo":4,"mandat_debut":"2014-05-03","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.lurel.parti-socialiste.fr"}],"emails":[{"email":"vlurel@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire, 97100 Basse-Terre T\u00e9l\u00e9phone : 05 90 80 40 40"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 21\/07\/2012 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 16\/06\/2012 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"03\/05\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Guadeloupe \/ Conseil r\u00e9gional \/ pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Guadeloupe \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 23\/03\/1992 \/ 31\/12\/1992"},{"mandat":"Vieux-Habitants (Guadeloupe) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 29\/04\/2005"},{"mandat":"Guadeloupe \/ Conseil r\u00e9gional \/ Pr\u00e9sident \/ 29\/03\/2004 \/ 14\/03\/2010"},{"mandat":"Vieux-Habitants (Guadeloupe) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Guadeloupe \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 19\/03\/2001 \/ 25\/10\/2002"},{"mandat":"Guadeloupe \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 28\/03\/1994 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Vieux-Habitants (Guadeloupe) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Guadeloupe \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 23\/03\/1998 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Guadeloupe \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 16\/03\/1998 \/ 25\/10\/2002"}],"profession":"Fonctionnaire retrait\u00e9","place_en_hemicycle":"256","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA268048","id_an":"268048","slug":"victorin-lurel","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/victorin-lurel","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/victorin-lurel\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":52,"votePJL":"pour","nom":"Christian Bataille","nom_de_famille":"Bataille","prenom":"Christian","sexe":"H","date_naissance":"1946-05-13","lieu_naissance":"Rieux-en-Cambr\u00e9sis (Nord)","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":12,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/christianbataille.typepad.fr"}],"emails":[{"email":"cbataille@assemblee-nationale.fr"},{"email":"contact@christianbataille.org"}],"adresses":[{"adresse":"2 Rue Maurice Camier, BP 22 59277 Rieux en Cambressis T\u00e9l\u00e9phone : 03 27 37 37 37 T\u00e9l\u00e9copie : 03 27 37 38 15"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"14 Rue Paul Vaillant Couturier, 59620 Aulnoye Aymeries T\u00e9l\u00e9phone : 03 27 60 77 60"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"13\/06\/1988 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Solesmes (Nord) \/ Conseil municipal \/ Membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Nord-Pas-de-Calais \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 16\/03\/1998 \/ 28\/03\/2004"},{"mandat":"Nord-Pas-de-Calais \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 01\/01\/1979 \/ 01\/01\/1983"},{"mandat":"Rieux-en-Cambr\u00e9sis (Nord) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 14\/03\/1983 \/ 19\/03\/1989"},{"mandat":"Nord-Pas-de-Calais \/ Conseil r\u00e9gional \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 23\/03\/1992 \/ 15\/03\/1998"},{"mandat":"Rieux-en-Cambr\u00e9sis (Nord) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 14\/03\/1977 \/ 13\/03\/1983"},{"mandat":"Rieux-en-Cambr\u00e9sis (Nord) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Nord-Pas-de-Calais \/ Conseil r\u00e9gional \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 17\/03\/1983 \/ 22\/03\/1992"},{"mandat":"Rieux-en-Cambr\u00e9sis (Nord) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"}],"profession":"Professeur de lettres","place_en_hemicycle":"354","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA394","id_an":"394","slug":"christian-bataille","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/christian-bataille","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/christian-bataille\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":53,"votePJL":"pour","nom":"Jean-Jacques Urvoas","nom_de_famille":"Urvoas","prenom":"Jean-Jacques","sexe":"H","date_naissance":"1959-09-19","lieu_naissance":"Brest (Finist\u00e8re)","num_deptmt":"29","nom_circo":"Finist\u00e8re","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.urvoas.bzh"}],"emails":[{"email":"contact@urvoas.bzh "},{"email":"jjurvoas@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"8-10 Place de la Tourbie 29000 Quimper T\u00e9l\u00e9phone : 02 98 95 69 80 T\u00e9l\u00e9copie : 02 98 95 01 30"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Bretagne \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 29\/03\/2004 \/ 01\/07\/2007"}],"profession":"Ma\u00eetre de conf\u00e9rences","place_en_hemicycle":"440","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA331594","id_an":"331594","slug":"jean-jacques-urvoas","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-jacques-urvoas","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-jacques-urvoas\/json","nb_mandats":1}},{"depute":{"id":54,"votePJL":"pour","nom":"Marcel Rogemont","nom_de_famille":"Rogemont","prenom":"Marcel","sexe":"H","date_naissance":"1948-01-03","lieu_naissance":"Coye La Foret (Oise)","num_deptmt":"35","nom_circo":"Ille-et-Vilaine","num_circo":8,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/marcelrogemont.net"}],"emails":[{"email":"marcel.rogemont@wanadoo.fr"},{"email":"mrogemont@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence en circonscription 13 Boulevard Mar\u00e9chal de Lattre de Tassigny 35000 Rennes T\u00e9l\u00e9phone : 02 99 78 23 23 T\u00e9l\u00e9copie : 02 99 59 78 02"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Ille-et-Vilaine \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Rennes (Ille-et-Vilaine) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 07\/06\/1997 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Rennes (Ille-et-Vilaine) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 18\/06\/1995 \/ 06\/06\/1997"},{"mandat":"Bretagne \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 23\/03\/1992 \/ 15\/03\/1998"},{"mandat":"Rennes (Ille-et-Vilaine) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 13\/03\/1977 \/ 12\/03\/1983"},{"mandat":"Rennes M\u00e9tropole \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 01\/01\/1995 \/ 01\/01\/1997"},{"mandat":"Rennes (Ille-et-Vilaine) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 12\/03\/1983 \/ 12\/03\/1989"},{"mandat":"Ille-et-Vilaine \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 23\/03\/1998 \/ 27\/03\/2004"},{"mandat":"Rennes (Ille-et-Vilaine) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 12\/03\/1989 \/ 11\/06\/1995"},{"mandat":"Ille-et-Vilaine \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 28\/03\/2004 \/ 27\/03\/2011"}],"profession":"Cadre","place_en_hemicycle":"528","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2603","id_an":"2603","slug":"marcel-rogemont","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/marcel-rogemont","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/marcel-rogemont\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":55,"votePJL":"pour","nom":"Fran\u00e7oise Imbert","nom_de_famille":"Imbert","prenom":"Fran\u00e7oise","sexe":"F","date_naissance":"1947-09-16","lieu_naissance":"Verdun-sur-Garonne (Tarn-et-Garonne)","num_deptmt":"31","nom_circo":"Haute-Garonne","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.francoise-imbert.fr"}],"emails":[{"email":"fimbert@assemblee-nationale.fr"},{"email":"imbert.francoise@wanadoo.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 29\/03\/2004 \/ 14\/03\/2010"}],"profession":"Ancienne chef de cabinet du maire de Colomiers","place_en_hemicycle":"532","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1689","id_an":"1689","slug":"francoise-imbert","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/francoise-imbert","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/francoise-imbert\/json","nb_mandats":1}},{"depute":{"id":57,"votePJL":"pour","nom":"Monique Iborra","nom_de_famille":"Iborra","prenom":"Monique","sexe":"F","date_naissance":"1945-03-08","lieu_naissance":"Maison Carr\u00e9e (Alg\u00e9rie)","num_deptmt":"31","nom_circo":"Haute-Garonne","num_circo":6,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.moniqueiborra.net"}],"emails":[{"email":"miborra@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 22 Boulevard Vincent Auriol 31170 Tournefeuille T\u00e9l\u00e9phone : 05 61 44 63 82 T\u00e9l\u00e9copie : 05 61 08 84 68"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es \/ Conseil r\u00e9gional \/ Vice-pr\u00e9sidente"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Muret (Haute-Garonne) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 07\/04\/2002 \/ 13\/11\/2007"},{"mandat":"Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es \/ Conseil r\u00e9gional \/ Premier Vice-pr\u00e9sident \/ 29\/03\/2004 \/ 14\/03\/2010"},{"mandat":"L\u00e9vignac (Haute-Garonne) \/ Conseil municipal \/ Adjointe au Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"}],"profession":"Retrait\u00e9e de la Fonction publique","place_en_hemicycle":"370","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA331835","id_an":"331835","slug":"monique-iborra","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/monique-iborra","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/monique-iborra\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":58,"votePJL":"pour","nom":"Claude Goasguen","nom_de_famille":"Goasguen","prenom":"Claude","sexe":"H","date_naissance":"1945-03-12","lieu_naissance":"Toulon (Var)","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":14,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.claudegoasguen.fr"}],"emails":[{"email":"cgoasguen@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Mairie du 16\u00e8 arrondissement de Paris, 71 Avenue Henri Martin 75775 Paris cedex 16 T\u00e9l\u00e9phone : 01 40 72 16 00 T\u00e9l\u00e9copie : 01 40 72 18 17"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/05\/1993 \/ 18\/06\/1995 \/ nomination comme membre du gouvernement"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Paris (Paris) \/  \/ conseiller"},{"mandat":"Paris 16\u00e8me Arrondissement \/ Conseil municipal \/ maire d'arrondissement"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Paris (D\u00e9partement) \/ Conseil de Paris \/ Conseiller de Paris \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Ile-de-France \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 23\/03\/1992 \/ 07\/05\/1993"},{"mandat":"Paris (D\u00e9partement) \/ Conseil de Paris \/ Conseiller de Paris \/ 11\/06\/1995 \/ 19\/03\/2001"},{"mandat":"Ile-de-France \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 17\/03\/1986 \/ 22\/03\/1992"},{"mandat":"Paris (D\u00e9partement) \/ Conseil de Paris \/ Conseiller de Paris \/ 14\/03\/1983 \/ 12\/03\/1989"},{"mandat":"Paris (Ville de Paris) (Paris) \/ Conseil \/ Adjoint au Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Paris (Ville de Paris) (Paris) \/ Conseil \/ Adjoint au Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Paris (Ville de Paris) (Paris) \/ Conseil \/ ler \/ 14\/03\/1983 \/ 19\/03\/1989"},{"mandat":"Paris (Ville de Paris) (Paris) \/ Conseil \/ ler \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Paris (D\u00e9partement) \/ Conseil de Paris \/ Conseiller de Paris \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Paris (D\u00e9partement) \/ Conseil de Paris \/ Conseiller de Paris \/ 12\/03\/1989 \/ 11\/06\/1989"}],"profession":"Avocat \u00e0 la Cour d'appel de Paris","place_en_hemicycle":"172","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1498","id_an":"1498","slug":"claude-goasguen","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/claude-goasguen","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/claude-goasguen\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":59,"votePJL":"pour","nom":"Daniel Fasquelle","nom_de_famille":"Fasquelle","prenom":"Daniel","sexe":"H","date_naissance":"1963-01-16","lieu_naissance":"Saint-Omer (Pas-de-Calais)","num_deptmt":"62","nom_circo":"Pas-de-Calais","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.danielfasquelle.blogspot.com"}],"emails":[{"email":"dfasquelle@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"441 Bis Rue de l'Imp\u00e9ratrice 62600 Berck sur Mer T\u00e9l\u00e9phone : 03 21 89 68 03 T\u00e9l\u00e9copie : 03 21 89 68 03"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Mer et Terres d'Opale \/ Communaut\u00e9 de communes \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"Touquet-Paris-Plage (Pas-de-Calais) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Mer et Terres d'Opale (CCMTO) \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Membre \/ 01\/01\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Touquet-Paris-Plage (Pas-de-Calais) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"}],"profession":"Professeur des Universit\u00e9s","place_en_hemicycle":"62","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA334149","id_an":"334149","slug":"daniel-fasquelle","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/daniel-fasquelle","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/daniel-fasquelle\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":60,"votePJL":"pour","nom":"Marie-Louise Fort","nom_de_famille":"Fort","prenom":"Marie-Louise","sexe":"F","date_naissance":"1950-12-03","lieu_naissance":"Villeneuve-La-Guyard (Yonne)","num_deptmt":"89","nom_circo":"Yonne","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.marielouisefort.fr"}],"emails":[{"email":"mlfort@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire, 36 Bis Rue de l'Ep\u00e9e, 89100 Sens T\u00e9l\u00e9phone : 03 86 65 47 83 T\u00e9l\u00e9copie : 03 86 83 39 27"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Sens (Yonne) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"S\u00e9nonais \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Pr\u00e9sidente \/ 01\/04\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Saint-Cl\u00e9ment (Yonne) \/ Conseil municipal \/ Adjointe au Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"S\u00e9nonais \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Pr\u00e9sidente \/ 01\/04\/1995 \/ 31\/03\/2001"},{"mandat":"Bourgogne \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 29\/03\/2004 \/ 30\/06\/2007"},{"mandat":"Bourgogne \/ Conseil r\u00e9gional \/ Vice-pr\u00e9sidente \/ 30\/12\/1979 \/ 16\/03\/1992"},{"mandat":"Bourgogne \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 15\/03\/1977 \/ 30\/12\/1979"},{"mandat":"Saint-Cl\u00e9ment (Yonne) \/ Conseil municipal \/ Adjointe au Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Saint-Cl\u00e9ment (Yonne) \/ Conseil municipal \/ Adjointe au Maire \/ 01\/12\/1979 \/ 13\/03\/1983"},{"mandat":"S\u00e9nonais \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Membre \/ 16\/03\/1977 \/ 30\/12\/1979"},{"mandat":"Saint-Cl\u00e9ment (Yonne) \/ Conseil municipal \/ Adjointe au Maire \/ 14\/03\/1983 \/ 19\/03\/1989"},{"mandat":"Saint-Cl\u00e9ment (Yonne) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 14\/03\/1977 \/ 13\/03\/1983"},{"mandat":"S\u00e9nonais \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Vice-pr\u00e9sidente \/ 30\/12\/1979 \/ 16\/04\/1992"},{"mandat":"Sens (Yonne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"S\u00e9nonais \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Pr\u00e9sidente \/ 01\/04\/1992 \/ 31\/03\/1995"},{"mandat":"Bourgogne \/ Conseil r\u00e9gional \/ Vice-pr\u00e9sidente \/ 16\/03\/1998 \/ 28\/03\/2004"}],"profession":"Sans profession declaree","place_en_hemicycle":"87","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA336576","id_an":"336576","slug":"marie-louise-fort","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/marie-louise-fort","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/marie-louise-fort\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":61,"votePJL":"pour","nom":"Fran\u00e7ois Fillon","nom_de_famille":"Fillon","prenom":"Fran\u00e7ois","sexe":"H","date_naissance":"1954-03-04","lieu_naissance":"Mans (Sarthe)","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"emails":[{"email":"ffillon@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"02\/07\/1981 \/ 01\/04\/1986 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/07\/2002 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"06\/06\/1988 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 01\/05\/1993 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 07\/06\/2002 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/07\/2007 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"02\/04\/1986 \/ 14\/05\/1988 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Solesmes (Sarthe) \/ Conseil municipal \/ Membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Pays de la Loire \/ Conseil r\u00e9gional \/ Pr\u00e9sident \/ 16\/03\/1998 \/ 27\/06\/2002"},{"mandat":"Sarthe \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 23\/03\/1998 \/ 06\/04\/1998"},{"mandat":"Sarthe \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 18\/03\/1985 \/ 29\/03\/1992"},{"mandat":"Pays de la Loire \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 23\/03\/1992 \/ 06\/04\/1992"},{"mandat":"Sarthe \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 22\/03\/1982 \/ 17\/03\/1985"},{"mandat":"Sarthe \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 03\/10\/1988 \/ 29\/03\/1992"},{"mandat":"Sarthe \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Pr\u00e9sident \/ 30\/03\/1992 \/ 22\/03\/1998"},{"mandat":"Sarthe \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 18\/03\/1985 \/ 02\/10\/1988"},{"mandat":"Sabl\u00e9-sur-Sarthe (Sarthe) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 14\/03\/1983 \/ 12\/03\/1989"},{"mandat":"Sabl\u00e9-sur-Sarthe (Sarthe) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 25\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Sabl\u00e9-sur-Sarthe (Sarthe) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 12\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"}],"profession":"Sans profession declaree","place_en_hemicycle":"168","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1310","id_an":"1310","slug":"francois-fillon","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/francois-fillon","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/francois-fillon\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":62,"votePJL":"pour","nom":"Thierry Benoit","nom_de_famille":"Benoit","prenom":"Thierry","sexe":"H","date_naissance":"1966-09-13","lieu_naissance":"Foug\u00e8res (Ille-et-Vilaine)","num_deptmt":"35","nom_circo":"Ille-et-Vilaine","num_circo":6,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des radicaux, centristes, ind\u00e9pendants et d\u00e9mocrates","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.thierry-benoit.fr"}],"emails":[{"email":"tbenoit@assemblee-nationale.fr"},{"email":"contact@thierry-benoit.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"1 Bis Boulevard Leclerc 35300 Foug\u00e8res T\u00e9l\u00e9phone : 02 99 17 11 71 T\u00e9l\u00e9copie : 02 99 17 11 72"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"L\u00e9cousse (Ille-et-Vilaine) \/ Conseil municipal \/ adjoint au maire"},{"mandat":"Ille-et-Vilaine \/ Conseil d\u00e9partemental \/ membre"},{"mandat":"Pays de Foug\u00e8res \/ Communaut\u00e9 de communes \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"L\u00e9cousse (Ille-et-Vilaine) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 11\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"L\u00e9cousse (Ille-et-Vilaine) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 11\/06\/1995 \/ 11\/03\/2001"},{"mandat":"L\u00e9cousse (Ille-et-Vilaine) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 12\/03\/1989 \/ 11\/06\/1995"},{"mandat":"Pays de Foug\u00e8res \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Membre \/ 11\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Pays de Foug\u00e8res \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Membre \/ 11\/06\/1995 \/ 11\/03\/2001"},{"mandat":"Ille-et-Vilaine \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 28\/03\/2004 \/ 27\/03\/2011"}],"profession":"Repr\u00e9sentant de commerce","place_en_hemicycle":"245","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA332228","id_an":"332228","slug":"thierry-benoit","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/thierry-benoit","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/thierry-benoit\/json","nb_mandats":4}},{"depute":{"id":63,"votePJL":"pour","nom":"Marc Dolez","nom_de_famille":"Dolez","prenom":"Marc","sexe":"H","date_naissance":"1952-10-21","lieu_naissance":"Douai (Nord)","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":17,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"GDR","parti_ratt_financier":"Parti communiste Fran\u00e7ais","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.marc-dolez.net"}],"emails":[{"email":"mdolez@assemblee-nationale.fr"},{"email":"contact@marc-dolez.org"}],"adresses":[{"adresse":"57 Rue de Bellain, 59500 Douai T\u00e9l\u00e9phone : 03 27 87 60 65 T\u00e9l\u00e9copie : 03 27 87 50 48"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"13\/06\/1988 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Nord-Pas-de-Calais \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 23\/03\/1992 \/ 15\/03\/1998"},{"mandat":"Nord-Pas-de-Calais \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 17\/03\/1986 \/ 22\/03\/1992"},{"mandat":"Douai (Nord) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Douaisis \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 01\/01\/2002 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Douai (Nord) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Douai (Nord) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Douai (Nord) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 14\/03\/1983 \/ 19\/03\/1989"}],"profession":"Ma\u00eetre de conf\u00e9rences","place_en_hemicycle":"583","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1141","id_an":"1141","slug":"marc-dolez","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/marc-dolez","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/marc-dolez\/json","nb_mandats":1}},{"depute":{"id":64,"votePJL":"pour","nom":"Philippe Vigier","nom_de_famille":"Vigier","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1958-02-03","lieu_naissance":"Valence (Dr\u00f4me)","num_deptmt":"28","nom_circo":"Eure-et-Loir","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Association PSLE Nouveau Centre","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.philippevigier.com"}],"emails":[{"email":"pvigier@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 33 Rue Gambetta 28200 Ch\u00e2teaudun T\u00e9l\u00e9phone : 02 37 45 28 24"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Cloyes-sur-le-Loir (Eure-et-Loir) \/ Conseil municipal \/ maire"},{"mandat":"Trois Rivi\u00e8res \/ Communaut\u00e9 de communes \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"Centre \/ Conseil r\u00e9gional \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Trois Rivi\u00e8res \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Membre \/ 13\/12\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Trois Rivi\u00e8res \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Pr\u00e9sident \/ 13\/12\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Ch\u00e2teaudun (Eure-et-Loir) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 15\/03\/1998"},{"mandat":"Centre \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 19\/06\/2005 \/ 14\/03\/2010"},{"mandat":"Cloyes-sur-le-Loir (Eure-et-Loir) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"}],"profession":"Biologiste A.I.H.P.","place_en_hemicycle":"294","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA331582","id_an":"331582","slug":"philippe-vigier","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-vigier","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-vigier\/json","nb_mandats":4}},{"depute":{"id":66,"votePJL":"pour","nom":"Jean-Claude Bouchet","nom_de_famille":"Bouchet","prenom":"Jean-Claude","sexe":"H","date_naissance":"1957-05-02","lieu_naissance":"Cavaillon (Vaucluse)","num_deptmt":"84","nom_circo":"Vaucluse","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jeanclaudebouchet.fr"}],"emails":[{"email":"jcbouchet@assemblee-nationale.fr"},{"email":"jcbouchet@jcbouchet.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"33, Cours Sadi-Carnot BP 70044 84302 Cavaillon cedex T\u00e9l\u00e9phone : 04 90 05 85 02 T\u00e9l\u00e9copie : 04 90 71 29 58"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Lub\u00e9ron Monts de Vaucluse \/ Communaut\u00e9 de communes \/ vice-pr\u00e9sident"},{"mandat":"Cavaillon (Vaucluse) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Vaucluse \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 01\/10\/2002 \/ 16\/03\/2008"}],"profession":"G\u00e9rant de soci\u00e9t\u00e9","place_en_hemicycle":"24","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA336316","id_an":"336316","slug":"jean-claude-bouchet","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-claude-bouchet","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-claude-bouchet\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":67,"votePJL":"pour","nom":"Marie-Odile Bouill\u00e9","nom_de_famille":"Bouill\u00e9","prenom":"Marie-Odile","sexe":"F","date_naissance":"1950-10-13","lieu_naissance":"Nantes (Loire-Atlantique)","num_deptmt":"44","nom_circo":"Loire-Atlantique","num_circo":8,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"emails":[{"email":"mobouille@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 30 Rue de Bois Savary BP 50132 44603 Saint-Nazaire Cedex T\u00e9l\u00e9phone : 02 51 10 10 51"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"r\u00e9gion nazairienne et l'estuaire \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ Vice-pr\u00e9sidente de la"},{"mandat":"Saint-Nazaire (Loire-Atlantique) \/ Conseil municipal \/ Membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Loire-Atlantique \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 28\/03\/1998 \/ 28\/03\/2004"},{"mandat":"Loire-Atlantique \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 28\/03\/2004 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Loire-Atlantique \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 29\/03\/1992 \/ 23\/03\/1998"},{"mandat":"Saint-Nazaire (Loire-Atlantique) \/ Conseil municipal \/ Adjointe au Maire \/ 22\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Loire-Atlantique \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sidente \/ 30\/03\/2004 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Saint-Nazaire (Loire-Atlantique) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 14\/03\/1983 \/ 19\/03\/1989"},{"mandat":"Saint-Nazaire (Loire-Atlantique) \/ Conseil municipal \/ Adjointe au Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Saint-Nazaire (Loire-Atlantique) \/ Conseil municipal \/ Adjointe au Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 13\/07\/2007"},{"mandat":"r\u00e9gion nazairienne et l'estuaire \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ Membre \/ 01\/06\/2001 \/ 13\/07\/2007"}],"profession":"Sage-femme","place_en_hemicycle":"332","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA332843","id_an":"332843","slug":"marie-odile-bouille","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/marie-odile-bouille","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/marie-odile-bouille\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":68,"votePJL":"pour","nom":"Jean-Pierre Gorges","nom_de_famille":"Gorges","prenom":"Jean-Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1953-08-03","lieu_naissance":"Gonesse (Val-d'Oise)","num_deptmt":"28","nom_circo":"Eure-et-Loir","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jpgorges.com"}],"emails":[{"email":"jpgorges@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 29\/11\/2007 \/ annulation de l'\u00e9lection sur d\u00e9cision du conseil constitutionnel"},{"mandat":"15\/09\/2008 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Chartres (Eure-et-Loir) \/ Conseil municipal \/ maire"},{"mandat":"Chartres M\u00e9tropole \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Chartres (Eure-et-Loir) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Chartres M\u00e9tropole \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ Pr\u00e9sident \/ 20\/04\/2001 \/ 16\/03\/2008"}],"profession":"Directeur informatique","place_en_hemicycle":"204","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267151","id_an":"267151","slug":"jean-pierre-gorges","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-pierre-gorges","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-pierre-gorges\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":69,"votePJL":"pour","nom":"Olivier Dussopt","nom_de_famille":"Dussopt","prenom":"Olivier","sexe":"H","date_naissance":"1978-08-16","lieu_naissance":"Annonay (Ard\u00e8che)","num_deptmt":"07","nom_circo":"Ard\u00e8che","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.olivierdussopt.fr"}],"emails":[{"email":"odussopt@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"1 Rue Sadi Carnot, 07100 Annonay"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Annonay (Ard\u00e8che) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Rh\u00f4ne-Alpes \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 01\/09\/2006 \/ 17\/03\/2008"}],"profession":"Assistant parlementaire","place_en_hemicycle":"267","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA330357","id_an":"330357","slug":"olivier-dussopt","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/olivier-dussopt","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/olivier-dussopt\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":70,"votePJL":"pour","nom":"Marcel Bonnot","nom_de_famille":"Bonnot","prenom":"Marcel","sexe":"H","date_naissance":"1946-05-24","lieu_naissance":"Remondans (Doubs)","num_deptmt":"25","nom_circo":"Doubs","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"emails":[{"email":"marcelbonnot@yahoo.fr"},{"email":"mbonnot@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence, 1 Rue de la Schliffe, BP 67361, 25207 Montb\u00e9liard cedex T\u00e9l\u00e9phone : 03 81 91 84 60 T\u00e9l\u00e9copie : 03 81 91 79 95"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Montb\u00e9liard \/ Conseil municipal \/ membre"},{"mandat":"Pays-de-Montb\u00e9liard \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Pays-de-Montb\u00e9liard \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 15\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Pays-de-Montb\u00e9liard \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ Membre \/ 14\/03\/1995 \/ 15\/03\/2001"},{"mandat":"Montb\u00e9liard (Doubs) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"R\u00e9mondans-Vaivre (Doubs) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 01\/01\/1970 \/ 14\/03\/1971"},{"mandat":"R\u00e9mondans-Vaivre (Doubs) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 14\/03\/1971 \/ 13\/03\/1977"},{"mandat":"R\u00e9mondans-Vaivre (Doubs) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 13\/03\/1977 \/ 06\/03\/1983"},{"mandat":"Montb\u00e9liard (Doubs) \/ Conseil municipal \/ Premier Adjoint au Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Franche-Comt\u00e9 \/ Conseil r\u00e9gional \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 16\/03\/1998 \/ 15\/07\/2002"}],"profession":"Avocat, ancien b\u00e2tonnier de l'Ordre","place_en_hemicycle":"18","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267576","id_an":"267576","slug":"marcel-bonnot","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/marcel-bonnot","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/marcel-bonnot\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":71,"votePJL":"pour","nom":"Fran\u00e7ois Asensi","nom_de_famille":"Asensi","prenom":"Fran\u00e7ois","sexe":"H","date_naissance":"1945-06-01","lieu_naissance":"Santander (Espagne)","num_deptmt":"93","nom_circo":"Seine-Saint-Denis","num_circo":11,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"GDR","parti_ratt_financier":"Forces de gauche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.francoisasensi.com"}],"emails":[{"email":"fasensi@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"18 Boulevard de l'H\u00f4tel de Ville 93290 Tremblay-en-France T\u00e9l\u00e9phone : 01 41 51 10 50"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"02\/07\/1981 \/ 01\/04\/1986 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"01\/02\/1989 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"13\/06\/1988 \/ 26\/11\/1988 \/ annulation de l'\u00e9lection sur d\u00e9cision du conseil constitutionnel"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1986 \/ 14\/05\/1988 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"27\/01\/1981 \/ 22\/05\/1981 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Tremblay-en-France (Seine-Saint-Denis) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Tremblay-en-France (Seine-Saint-Denis) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 08\/04\/1991 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Tremblay-en-France (Seine-Saint-Denis) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 25\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Aulnay-sous-Bois (Seine-Saint-Denis) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 20\/11\/1983 \/ 19\/03\/1989"},{"mandat":"Tremblay-en-France (Seine-Saint-Denis) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Villepinte (Seine-Saint-Denis) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 20\/03\/1989 \/ 07\/04\/1991"},{"mandat":"Aubervilliers (Seine-Saint-Denis) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 01\/01\/1971 \/ 01\/01\/1977"}],"profession":"Dessinateur industriel","place_en_hemicycle":"588","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA295","id_an":"295","slug":"francois-asensi","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/francois-asensi","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/francois-asensi\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":72,"votePJL":"pour","nom":"Andr\u00e9 Santini","nom_de_famille":"Santini","prenom":"Andr\u00e9","sexe":"H","date_naissance":"1940-10-20","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"92","nom_circo":"Hauts-de-Seine","num_circo":10,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des radicaux, centristes, ind\u00e9pendants et d\u00e9mocrates","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.andresantini.fr"}],"emails":[{"email":"asantini@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Mairie, 62 Rue du G\u00e9n\u00e9ral Leclerc, 92130 Issy-les-Moulineaux T\u00e9l\u00e9copie : 01 46 45 74 39 T\u00e9l\u00e9phone : 01 41 23 80 00"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/07\/2007 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 05\/04\/2001 \/ d\u00e9mission"},{"mandat":"24\/07\/2009 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"13\/06\/1988 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Grand Paris Seine Ouest \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ vice-pr\u00e9sident"},{"mandat":"Issy-les-Moulineaux (Hauts-de-Seine) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Issy-les-Moulineaux (Hauts-de-Seine) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Issy-les-Moulineaux (Hauts-de-Seine) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Hauts-de-Seine \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 19\/03\/2001 \/ 15\/07\/2002"},{"mandat":"Ile-de-France \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 29\/03\/2004 \/ 02\/12\/2004"},{"mandat":"Ile-de-France \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 22\/03\/2010 \/ 22\/07\/2010"},{"mandat":"Issy-les-Moulineaux (Hauts-de-Seine) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 14\/03\/1983 \/ 19\/03\/1989"},{"mandat":"Arc de Seine \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ Pr\u00e9sident \/ 01\/01\/2004 \/ 31\/12\/2009"},{"mandat":"Issy-les-Moulineaux (Hauts-de-Seine) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 15\/03\/2008"},{"mandat":"Issy-les-Moulineaux (Hauts-de-Seine) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 03\/02\/1980 \/ 13\/03\/1983"}],"profession":"Ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l'Universit\u00e9","place_en_hemicycle":"220","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2675","id_an":"2675","slug":"andre-santini","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/andre-santini","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/andre-santini\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":73,"votePJL":"pour","nom":"Pierre Lellouche","nom_de_famille":"Lellouche","prenom":"Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1951-05-03","lieu_naissance":"Tunis (Tunisie)","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"emails":[{"email":"plellouche@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire (1, 2, 8, 9) 9 Bis Rue de Maubeuge, 75009 Paris T\u00e9l\u00e9phone : 01 48 78 24 10 T\u00e9l\u00e9copie : 01 48 78 24 03"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 23\/07\/2009 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"17\/06\/2012 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Paris (Paris) \/  \/ conseiller"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Paris (D\u00e9partement) \/ Conseil de Paris \/ Conseiller de Paris \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Paris (Ville de Paris) (Paris) \/ Conseil \/ ler \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"}],"profession":"Avocat et universitaire","place_en_hemicycle":"21","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1931","id_an":"1931","slug":"pierre-lellouche","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/pierre-lellouche","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/pierre-lellouche\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":74,"votePJL":"pour","nom":"Herv\u00e9 Morin","nom_de_famille":"Morin","prenom":"Herv\u00e9","sexe":"H","date_naissance":"1961-08-17","lieu_naissance":"Pont-Audemer (Eure)","num_deptmt":"27","nom_circo":"Eure","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Association PSLE Nouveau Centre","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.hervemorin.fr"}],"emails":[{"email":"hmorin@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence 6 Place Gustave H\u00e9on, 27300 Bernay T\u00e9l\u00e9phone : 02 32 43 22 41 T\u00e9l\u00e9copie : 02 32 43 70 71"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/07\/2007 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"14\/12\/2010 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"30\/11\/1998 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Canton de Cormeilles \/ Communaut\u00e9 de communes \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"\u00c9paignes (Eure) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"\u00c9paignes (Eure) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Haute-Normandie \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 29\/03\/2004 \/ 14\/03\/2010"},{"mandat":"Eure \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 23\/03\/1998 \/ 28\/03\/2004"},{"mandat":"Canton de Cormeilles \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Pr\u00e9sident \/ 25\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"\u00c9paignes (Eure) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 25\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Canton de Cormeilles \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Pr\u00e9sident \/ 19\/03\/2001 \/ 15\/03\/2008"},{"mandat":"\u00c9paignes (Eure) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 15\/03\/2008"},{"mandat":"Canton de Cormeilles \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 15\/03\/2008"},{"mandat":"Eure \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 30\/03\/1992 \/ 22\/03\/1998"},{"mandat":"Canton de Cormeilles \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Membre \/ 25\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"}],"profession":"Administrateur \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale","place_en_hemicycle":"304","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2236","id_an":"2236","slug":"herve-morin","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/herve-morin","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/herve-morin\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":75,"votePJL":"pour","nom":"Jean-Michel Couve","nom_de_famille":"Couve","prenom":"Jean-Michel","sexe":"H","date_naissance":"1940-01-03","lieu_naissance":"Muy (Var)","num_deptmt":"83","nom_circo":"Var","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jean-michel-couve.fr"}],"emails":[{"email":"couve.jean-michel@wanadoo.fr"},{"email":"jmcouve@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire R\u00e9sidence du Port Appartement 51 83990 Saint-Tropez T\u00e9l\u00e9phone : 04 94 97 64 39 T\u00e9l\u00e9copie : 04 94 43 99 44"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1986 \/ 14\/05\/1988 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"13\/06\/1988 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Var \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 30\/03\/1992 \/ 22\/03\/1998"},{"mandat":"Saint-Tropez (Var) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 15\/03\/1977 \/ 10\/03\/1983"},{"mandat":"Var \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 23\/03\/1998 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Saint-Tropez (Var) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Saint-Tropez (Var) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Saint-Tropez (Var) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 14\/03\/1983 \/ 19\/03\/1989"},{"mandat":"Saint-Tropez (Var) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Saint-Tropez (Var) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 10\/05\/1993 \/ 18\/06\/1995"}],"profession":"Cardiologue","place_en_hemicycle":"171","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA951","id_an":"951","slug":"jean-michel-couve","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-michel-couve","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-michel-couve\/json","nb_mandats":1}},{"depute":{"id":76,"votePJL":"pour","nom":"Jean-Louis Christ","nom_de_famille":"Christ","prenom":"Jean-Louis","sexe":"H","date_naissance":"1951-01-24","lieu_naissance":"Ribeauvill\u00e9 (Haut-Rhin)","num_deptmt":"68","nom_circo":"Haut-Rhin","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jlchrist-depute.fr"}],"emails":[{"email":"christjl@wanadoo.fr"},{"email":"jlchrist@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Mairie, Place de l'H\u00f4tel de Ville, 68150 Ribeauvill\u00e9 T\u00e9l\u00e9phone : 03 89 73 20 00 T\u00e9l\u00e9copie : 03 89 73 37 18"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire, 10 Grand'Rue, 68230 Turckheim T\u00e9l\u00e9phone : 03 89 27 29 64 T\u00e9l\u00e9copie : 03 89 27 16 73"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Ribeauvill\u00e9 (Haut-Rhin) \/ Conseil municipal \/ maire"},{"mandat":"Pays de Ribeauvill\u00e9 \/ Communaut\u00e9 de communes \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Pays de Ribeauvill\u00e9 \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Ribeauvill\u00e9 (Haut-Rhin) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Pays de Ribeauvill\u00e9 \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"}],"profession":"Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"138","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267358","id_an":"267358","slug":"jean-louis-christ","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-louis-christ","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-louis-christ\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":77,"votePJL":"pour","nom":"Jean-Paul Chanteguet","nom_de_famille":"Chanteguet","prenom":"Jean-Paul","sexe":"H","date_naissance":"1949-12-09","lieu_naissance":"Blanc (Indre)","num_deptmt":"36","nom_circo":"Indre","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"emails":[{"email":"jpchanteguet@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 6 Bis Rue Saint-Luc 36000 Ch\u00e2teauroux T\u00e9l\u00e9phone : 02 54 08 43 48 T\u00e9l\u00e9copie : 02 54 08 43 48"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01 40 63 25 17 T\u00e9l\u00e9copie : 01 40 63 25 95"},{"adresse":"H\u00f4tel de Ville, BP 107 36300 Le Blanc T\u00e9l\u00e9phone : 02 54 37 18 30 T\u00e9l\u00e9copie : 02 54 37 15 55"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"13\/06\/1988 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Blanc (Indre) \/ Conseil municipal \/ adjoint au maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Brenne Val de Creuse \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Membre \/ 05\/07\/2002 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Blanc (Indre) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Blanc (Indre) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 17\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Indre \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 02\/10\/1988 \/ 27\/03\/1994"},{"mandat":"Blanc (Indre) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 14\/03\/1983 \/ 12\/03\/1989"},{"mandat":"Blanc (Indre) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 13\/03\/1977 \/ 09\/03\/1983"},{"mandat":"Brenne Val de Creuse \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Pr\u00e9sident \/ 04\/01\/1999 \/ 04\/07\/2002"},{"mandat":"Indre \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 27\/03\/1994 \/ 01\/08\/1997"},{"mandat":"Blanc (Indre) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 25\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"}],"profession":"Conseiller \u00e9conomique","place_en_hemicycle":"418","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA810","id_an":"810","slug":"jean-paul-chanteguet","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-paul-chanteguet","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-paul-chanteguet\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":78,"votePJL":"pour","nom":"Martine Pinville","nom_de_famille":"Pinville","prenom":"Martine","sexe":"F","date_naissance":"1958-10-23","lieu_naissance":"Angoul\u00eame (Charente)","num_deptmt":"16","nom_circo":"Charente","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"emails":[{"email":"mpinville@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire, 7 Place de l'H\u00f4tel de ville 16160 Gond Pontouvre T\u00e9l\u00e9phone : 05 45 90 33 90 T\u00e9l\u00e9copie : 05 45 95 86 59"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Pays d'Entre Touvre et Charente \/  \/ pr\u00e9sidente"},{"mandat":"Balzac \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Balzac (Charente) \/ Conseil municipal \/ Adjointe au Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Braconne et Charente \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Vice-pr\u00e9sidente \/ 01\/01\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Braconne et Charente \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Membre \/ 01\/01\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Balzac (Charente) \/ Conseil municipal \/ Adjointe au Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"}],"profession":"Retrait\u00e9e de la fonction publique","place_en_hemicycle":"250","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA330981","id_an":"330981","slug":"martine-pinville","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/martine-pinville","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/martine-pinville\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":79,"votePJL":"pour","nom":"Alain Moyne-Bressand","nom_de_famille":"Moyne-Bressand","prenom":"Alain","sexe":"H","date_naissance":"1945-07-30","lieu_naissance":"Jallieu (Is\u00e8re)","num_deptmt":"38","nom_circo":"Is\u00e8re","num_circo":6,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.moynebressand.fr"}],"emails":[{"email":"moyne-bressand.alain@wanadoo.fr"},{"email":"amoyne-bressand@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Secr\u00e9tariat parlementaire, Place du 8 mai 1945, 38460 Cr\u00e9mieu T\u00e9l\u00e9phone : 04 74 90 74 18 T\u00e9l\u00e9copie : 04 74 90 83 21"},{"adresse":"Mairie, 38460 Cr\u00e9mieu T\u00e9l\u00e9phone : 04 74 90 70 92 T\u00e9l\u00e9copie : 04 74 90 88 86"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1986 \/ 14\/05\/1988 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"13\/06\/1988 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Cr\u00e9mieu (Is\u00e8re) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Is\u00e8re \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 18\/03\/1979 \/ 09\/03\/1985"},{"mandat":"Is\u00e8re \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 03\/04\/1992 \/ 12\/02\/1996"},{"mandat":"Soleymieu (Is\u00e8re) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 13\/03\/1977 \/ 05\/03\/1983"},{"mandat":"Is\u00e8re \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 29\/03\/2004 \/ 27\/03\/2011"},{"mandat":"Is\u00e8re \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 22\/03\/1985 \/ 07\/10\/1988"},{"mandat":"Soleymieu (Is\u00e8re) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 14\/03\/1971 \/ 12\/03\/1977"},{"mandat":"Is\u00e8re \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 10\/07\/1977 \/ 17\/03\/1979"},{"mandat":"Is\u00e8re \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 07\/10\/1988 \/ 26\/03\/1992"},{"mandat":"Cr\u00e9mieu (Is\u00e8re) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 17\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Cr\u00e9mieu (Is\u00e8re) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 25\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Isle Cr\u00e9mieu \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Is\u00e8re \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 22\/03\/1985 \/ 21\/03\/1992"},{"mandat":"Cr\u00e9mieu (Is\u00e8re) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Cr\u00e9mieu (Is\u00e8re) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 14\/03\/1983 \/ 12\/03\/1989"},{"mandat":"Is\u00e8re \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 26\/03\/1992 \/ 14\/03\/1998"},{"mandat":"Is\u00e8re \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 23\/03\/1998 \/ 28\/03\/2004"}],"profession":"Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"43","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2250","id_an":"2250","slug":"alain-moyne-bressand","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/alain-moyne-bressand","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/alain-moyne-bressand\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":80,"votePJL":"pour","nom":"Jacqueline Maquet","nom_de_famille":"Maquet","prenom":"Jacqueline","sexe":"F","date_naissance":"1949-05-13","lieu_naissance":"Estr\u00e9e Blanche (Pas-de-Calais)","num_deptmt":"62","nom_circo":"Pas-de-Calais","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/jacquelinemaquet2012.fr"}],"emails":[{"email":"j-maquet@orange.fr"},{"email":"jmaquet@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence 10 Place Courbet 62000 Arras T\u00e9l\u00e9phone : 03 21 24 66 49 T\u00e9l\u00e9copie : 03 21 73 92 20"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Nord-Pas-de-Calais \/ Conseil r\u00e9gional \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Arras (Pas-de-Calais) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 18\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Arras (Pas-de-Calais) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 01\/04\/2004 \/ 20\/06\/2007"},{"mandat":"Nord-Pas-de-Calais \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 28\/03\/2004 \/ 14\/03\/2010"},{"mandat":"Arras \/ Communaut\u00e9 urbaine \/ Membre \/ 01\/04\/2004 \/ 20\/06\/2007"}],"profession":"Directrice de mission","place_en_hemicycle":"511","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA334116","id_an":"334116","slug":"jacqueline-maquet","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jacqueline-maquet","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jacqueline-maquet\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":81,"votePJL":"pour","nom":"Michel Zumkeller","nom_de_famille":"Zumkeller","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1966-01-21","lieu_naissance":"Belfort (Territoire de Belfort)","num_deptmt":"90","nom_circo":"Territoire de Belfort","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des radicaux, centristes, ind\u00e9pendants et d\u00e9mocrates","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.michelzumkeller.fr"}],"emails":[{"email":"michel.zumkeller@wanadoo.fr"},{"email":"mzumkeller@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire, 9 Faubourg de Lyon, 90000 Belfort T\u00e9l\u00e9phone : 03 84 90 15 10 T\u00e9l\u00e9copie : 03 84 90 15 35"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Territoire de Belfort \/ Conseil d\u00e9partemental \/ membre"},{"mandat":"Valdoie (Territoire de Belfort) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Valdoie (Territoire-de-Belfort) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"}],"profession":"Comptable","place_en_hemicycle":"243","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267330","id_an":"267330","slug":"michel-zumkeller","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/michel-zumkeller","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/michel-zumkeller\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":82,"votePJL":"abstention","nom":"Marie-Line Reynaud","nom_de_famille":"Reynaud","prenom":"Marie-Line","sexe":"F","date_naissance":"1954-07-17","lieu_naissance":"Barbezieux (Charente)","num_deptmt":"16","nom_circo":"Charente","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.marie-line-reynaud.com"}],"emails":[{"email":"marie-line.reynaud@wanadoo.fr"},{"email":"mlreynaud@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"44 Grand rue BP 40 16200 Jarnac T\u00e9l\u00e9phone : 05 45 36 12 85 T\u00e9l\u00e9copie : 05 45 82 28 81"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Jarnac (Charente) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Jarnac \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Membre \/ 01\/05\/2001 \/ 01\/07\/2007"},{"mandat":"Jarnac \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Vice-pr\u00e9sidente \/ 01\/03\/2001 \/ 01\/06\/2004"},{"mandat":"Jarnac (Charente) \/ Conseil municipal \/ Adjointe au Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 01\/07\/2007"}],"profession":"Conseill\u00e8re technique au centre d'information des droits de la femme","place_en_hemicycle":"537","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2549","id_an":"2549","slug":"marie-line-reynaud","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/marie-line-reynaud","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/marie-line-reynaud\/json","nb_mandats":1}},{"depute":{"id":83,"votePJL":"pour","nom":"Philippe Martin","nom_de_famille":"Martin","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1953-11-22","lieu_naissance":"La Garenne-Colombes (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"32","nom_circo":"Gers","num_circo":1,"mandat_debut":"2014-05-03","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"emails":[{"email":"pmartin@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire, 81 Route de Pessan, 32000 Auch T\u00e9l\u00e9phone : 05 62 67 40 03 T\u00e9l\u00e9copie : 05 62 63 47 29"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"03\/05\/2014 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 02\/08\/2013 \/ nomination comme membre du gouvernement"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Gers \/ Conseil d\u00e9partemental \/ pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Gers \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 29\/03\/2004 \/ 27\/03\/2011"},{"mandat":"Gers \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Pr\u00e9sident \/ 20\/03\/2008 \/ 27\/03\/2011"},{"mandat":"Gers \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Pr\u00e9sident \/ 23\/03\/1998 \/ 28\/03\/2004"},{"mandat":"Gers \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Pr\u00e9sident \/ 29\/03\/2004 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Valence-sur-Ba\u00efse (Gers) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"}],"profession":"Pr\u00e9fet","place_en_hemicycle":"503","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267278","id_an":"267278","slug":"philippe-martin","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-martin","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-martin\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":84,"votePJL":"pour","nom":"Pierre Lequiller","nom_de_famille":"Lequiller","prenom":"Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1949-12-04","lieu_naissance":"Londres (Grande Bretagne)","num_deptmt":"78","nom_circo":"Yvelines","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"emails":[{"email":"plequiller@assemblee-nationale.fr"},{"email":"pierre.lequiller@gmail.com"}],"adresses":[{"adresse":"Conseil g\u00e9n\u00e9ral des Yvelines, 2 Place Andr\u00e9 Mignot, 78012 Versailles cedex T\u00e9l\u00e9phone : 01 39 07 76 53 T\u00e9l\u00e9copie : 01 39 07 88 89"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"13\/06\/1988 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Yvelines \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Yvelines \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 18\/03\/1979 \/ 10\/03\/1985"},{"mandat":"Yvelines \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 23\/03\/1998 \/ 28\/03\/2004"},{"mandat":"Yvelines \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 18\/03\/1985 \/ 29\/03\/1992"},{"mandat":"Louveciennes (Yvelines) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 15\/09\/1985 \/ 12\/03\/1989"},{"mandat":"Louveciennes (Yvelines) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 25\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Yvelines \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 29\/03\/2004 \/ 27\/03\/2011"},{"mandat":"Louveciennes (Yvelines) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 12\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Yvelines \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 30\/03\/1992 \/ 22\/03\/1998"},{"mandat":"Yvelines \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 28\/03\/1994 \/ 22\/03\/1998"}],"profession":"Cadre de banque","place_en_hemicycle":"186","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1954","id_an":"1954","slug":"pierre-lequiller","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/pierre-lequiller","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/pierre-lequiller\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":85,"votePJL":"pour","nom":"Dominique Dord","nom_de_famille":"Dord","prenom":"Dominique","sexe":"H","date_naissance":"1959-09-01","lieu_naissance":"Chamb\u00e9ry (Savoie)","num_deptmt":"73","nom_circo":"Savoie","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.dominique-dord.eu"}],"emails":[{"email":"ddord@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Mairie, BP 348, 73103 Aix-les-Bains T\u00e9l\u00e9phone : 04 79 35 07 95 T\u00e9l\u00e9copie : 04 79 35 67 74"},{"adresse":"91 Rue d'Angleterre, 73000 Chamb\u00e9ry T\u00e9l\u00e9phone : 04 79 68 20 39 T\u00e9l\u00e9copie : 04 79 69 27 09"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Aix-les-Bains (Savoie) \/ Conseil municipal \/ maire"},{"mandat":"Lac du Bourget \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Aix-les-Bains (Savoie) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Chamb\u00e9ry (Savoie) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 18\/06\/1995 \/ 01\/04\/1998"},{"mandat":"Rh\u00f4ne-Alpes \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 23\/03\/1992 \/ 15\/03\/1998"},{"mandat":"Savoie \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 23\/03\/1998 \/ 18\/03\/2001"}],"profession":"Sans profession declaree","place_en_hemicycle":"188","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1152","id_an":"1152","slug":"dominique-dord","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/dominique-dord","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/dominique-dord\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":86,"votePJL":"pour","nom":"Gilbert Le Bris","nom_de_famille":"Le Bris","prenom":"Gilbert","sexe":"H","date_naissance":"1949-03-03","lieu_naissance":"Concarneau (Finist\u00e8re)","num_deptmt":"29","nom_circo":"Finist\u00e8re","num_circo":8,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.gilbertlebris.net"}],"emails":[{"email":"glebris@assemblee-nationale.fr"},{"email":"glebris@hotmail.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 18 Rue Dumont d'Urville 29900 Concarneau T\u00e9l\u00e9phone : 02 98 97 16 93 T\u00e9l\u00e9copie : 02 98 50 33 80"},{"adresse":"1 Rue du Pladen 29900 Concarneau cedex"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"25\/07\/1981 \/ 03\/04\/1983 \/ d\u00e9mission"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"29\/07\/1988 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"05\/07\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Concarneau (Finist\u00e8re) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 25\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Concarneau (Finist\u00e8re) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Finist\u00e8re \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 26\/03\/1979 \/ 17\/03\/1985"},{"mandat":"Bretagne \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 17\/03\/1986 \/ 10\/08\/1988"},{"mandat":"Finist\u00e8re \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 18\/03\/1985 \/ 29\/03\/1992"},{"mandat":"Concarneau (Finist\u00e8re) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 25\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Concarneau (Finist\u00e8re) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 14\/03\/1983 \/ 12\/03\/1989"}],"profession":"Commer\u00e7ant","place_en_hemicycle":"510","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1866","id_an":"1866","slug":"gilbert-le-bris","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/gilbert-le-bris","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/gilbert-le-bris\/json","nb_mandats":1}},{"depute":{"id":87,"votePJL":"pour","nom":"Bernard G\u00e9rard","nom_de_famille":"G\u00e9rard","prenom":"Bernard","sexe":"H","date_naissance":"1953-08-29","lieu_naissance":"Valenciennes (Nord)","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":9,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"emails":[{"email":"bgerard@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"103 Avenue Foch, 59700 Marcq-en-Baroeul T\u00e9l\u00e9phone : 03 20 45 45 45 T\u00e9l\u00e9copie : 03 20 45 45 37"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Lille M\u00e9tropole \/ Communaut\u00e9 urbaine \/ membre"},{"mandat":"Marcq-en-Baroeul (Nord) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Marcq-en-Baroeul (Nord) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 10\/11\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Marcq-en-Baroeul (Nord) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 18\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"}],"profession":"Avocat honoraire","place_en_hemicycle":"53","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1459","id_an":"1459","slug":"bernard-gerard","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/bernard-gerard","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/bernard-gerard\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":88,"votePJL":"pour","nom":"Fran\u00e7ois Pupponi","nom_de_famille":"Pupponi","prenom":"Fran\u00e7ois","sexe":"H","date_naissance":"1962-07-31","lieu_naissance":"Nantua (Ain)","num_deptmt":"95","nom_circo":"Val-d'Oise","num_circo":8,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.francoispupponi.fr"}],"emails":[{"email":"fpupponi@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Cabinet du D\u00e9put\u00e9-Maire 4 Place de Navarre 95200 Sarcelles T\u00e9l\u00e9phone : 01 34 38 21 22 T\u00e9l\u00e9copie : 01 39 90 27 10"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"16\/12\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Val de France \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ membre"},{"mandat":"Sarcelles (Val-d'Oise) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Val-d'Oise \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 15\/03\/1998 \/ 27\/03\/2004"},{"mandat":"Val-d'Oise \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 28\/03\/2004 \/ 26\/07\/2008"}],"profession":"Administrateur des Finances publiques adjoint","place_en_hemicycle":"444","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA405480","id_an":"405480","slug":"francois-pupponi","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/francois-pupponi","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/francois-pupponi\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":89,"votePJL":"pour","nom":"Jean-Luc Reitzer","nom_de_famille":"Reitzer","prenom":"Jean-Luc","sexe":"H","date_naissance":"1951-12-29","lieu_naissance":"Altkirch (Haut-Rhin)","num_deptmt":"68","nom_circo":"Haut-Rhin","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"emails":[{"email":"jlr.depute@orange.fr"},{"email":"jlreitzer@assemblee-nationale.fr"},{"email":"jeanluc.reitzer@wanadoo.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 6 Place de la R\u00e9publique, 68130 Altkirch T\u00e9l\u00e9phone : 03 89 40 17 75 T\u00e9l\u00e9copie : 03 89 40 20 73"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Mairie d'Altkirch 5 Place de la R\u00e9publique 68130 Altkirch T\u00e9l\u00e9phone : 03 89 40 00 04 T\u00e9l\u00e9copie : 03 89 08 81 71"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"06\/06\/1988 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Altkirch \/ Communaut\u00e9 de communes \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"Altkirch (Haut-Rhin) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Haut-Rhin \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 23\/03\/1998 \/ 15\/07\/2002"},{"mandat":"Haut-Rhin \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 27\/03\/1998 \/ 01\/03\/2001"},{"mandat":"Haut-Rhin \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 19\/03\/1979 \/ 17\/03\/1985"},{"mandat":"Altkirch (Haut-Rhin) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Altkirch (Haut-Rhin) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Haut-Rhin \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 18\/03\/1985 \/ 29\/03\/1992"},{"mandat":"Haut-Rhin \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 30\/03\/1992 \/ 22\/03\/1998"},{"mandat":"Altkirch (Haut-Rhin) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 14\/03\/1983 \/ 19\/03\/1989"},{"mandat":"Altkirch (Haut-Rhin) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Alsace \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 21\/03\/1986 \/ 27\/06\/1988"},{"mandat":"Altkirch (Haut-Rhin) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 21\/03\/1977 \/ 13\/03\/1983"}],"profession":"Cadre d'entreprise charg\u00e9 des relations sociales","place_en_hemicycle":"162","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2529","id_an":"2529","slug":"jean-luc-reitzer","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-luc-reitzer","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-luc-reitzer\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":90,"votePJL":"pour","nom":"Michel Herbillon","nom_de_famille":"Herbillon","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1951-03-06","lieu_naissance":"Saint-Mand\u00e9 (Val-de-Marne)","num_deptmt":"94","nom_circo":"Val-de-Marne","num_circo":8,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.maisons-alfort.fr"}],"emails":[{"email":"mherbillon@assemblee-nationale.fr"},{"email":"michel.herbillon@wanadoo.fr"}],"adresses":[{"adresse":"H\u00f4tel de Ville, 118 Avenue du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle, 94700 Maisons-Alfort T\u00e9l\u00e9phone : 01 43 96 77 23 T\u00e9l\u00e9copie : 01 43 96 96 38"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Maisons-Alfort (Val-de-Marne) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Maisons-Alfort (Val-de-Marne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 23\/05\/1992 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Maisons-Alfort (Val-de-Marne) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 23\/05\/1992"},{"mandat":"Val-de-Marne \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 29\/03\/1992 \/ 23\/03\/1998"},{"mandat":"Maisons-Alfort (Val-de-Marne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 25\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Maisons-Alfort (Val-de-Marne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Maisons-Alfort (Val-de-Marne) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 12\/03\/1989 \/ 23\/05\/1992"},{"mandat":"Val-de-Marne \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 01\/06\/1989 \/ 29\/03\/1992"}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur","place_en_hemicycle":"185","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1630","id_an":"1630","slug":"michel-herbillon","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/michel-herbillon","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/michel-herbillon\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":91,"votePJL":"pour","nom":"Philippe Houillon","nom_de_famille":"Houillon","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1951-12-15","lieu_naissance":"Bagnolet (Seine-Saint-Denis)","num_deptmt":"95","nom_circo":"Val-d'Oise","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"emails":[{"email":"phouillon@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence, 11 Place de l'H\u00f4tel de Ville, 95300 Pontoise T\u00e9l\u00e9phone : 01 30 38 55 89 T\u00e9l\u00e9copie : 01 30 73 11 13"},{"adresse":"Mairie, 2 Rue Victor Hugo, 95300 Pontoise T\u00e9l\u00e9phone : 01 34 43 34 43"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Cergy-Pontoise \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ vice-pr\u00e9sident"},{"mandat":"Pontoise (Val-d'Oise) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Pontoise (Val-d'Oise) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 11\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Pontoise (Val-d'Oise) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"}],"profession":"Avocat, ancien B\u00e2tonnier de l'Ordre","place_en_hemicycle":"184","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1661","id_an":"1661","slug":"philippe-houillon","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-houillon","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-houillon\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":92,"votePJL":"pour","nom":"Alain Claeys","nom_de_famille":"Claeys","prenom":"Alain","sexe":"H","date_naissance":"1948-08-25","lieu_naissance":"Poitiers (Vienne)","num_deptmt":"86","nom_circo":"Vienne","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"emails":[{"email":"aclaeys@assemblee-nationale.fr"},{"email":"alain.claeys@mairie-poitiers.fr"}],"adresses":[{"adresse":"H\u00f4tel de ville 86021 Poitiers Cedex T\u00e9l\u00e9phone : 05 49 52 35 35 T\u00e9l\u00e9copie : 05 49 41 91 97"},{"adresse":"Permanence 16 Rue du Mouton, 86000 Poitiers T\u00e9l\u00e9phone : 05 49 50 97 79"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Grand Poitiers \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"Poitiers (Vienne) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Vienne \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Vienne \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 28\/03\/1994 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Poitou-Charentes \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 23\/03\/1992 \/ 01\/08\/1997"},{"mandat":"Poitou-Charentes \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 17\/03\/1986 \/ 22\/03\/1992"},{"mandat":"Vienne \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 03\/10\/1988 \/ 27\/03\/1994"},{"mandat":"Vienne \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 22\/03\/1982 \/ 02\/10\/1988"}],"profession":"Enseignant","place_en_hemicycle":"346","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA872","id_an":"872","slug":"alain-claeys","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/alain-claeys","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/alain-claeys\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":93,"votePJL":"pour","nom":"Fran\u00e7ois Rochebloine","nom_de_famille":"Rochebloine","prenom":"Fran\u00e7ois","sexe":"H","date_naissance":"1945-10-31","lieu_naissance":"Saint-Chamond (Loire)","num_deptmt":"42","nom_circo":"Loire","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des radicaux, centristes, ind\u00e9pendants et d\u00e9mocrates","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.francois-rochebloine.com"}],"emails":[{"email":"frochebloine@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence, 4 Place Dorian, BP 203, 42408 Saint-Chamond cedex T\u00e9l\u00e9phone : 04 77 31 46 55 T\u00e9l\u00e9copie : 04 77 31 43 35"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"13\/06\/1988 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Loire \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 28\/03\/1994 \/ 22\/03\/1998"},{"mandat":"Saint-Chamond (Loire) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Saint-Chamond (Loire) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 14\/03\/1983 \/ 19\/03\/1989"},{"mandat":"Loire \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 23\/03\/1998 \/ 28\/03\/2004"},{"mandat":"Loire \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 29\/03\/2004 \/ 27\/03\/2011"},{"mandat":"Loire \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 30\/03\/1992 \/ 22\/03\/1998"},{"mandat":"Loire \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 04\/06\/1989 \/ 29\/03\/1992"},{"mandat":"Saint-Chamond (Loire) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Loire \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 29\/03\/2004 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Loire \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 03\/04\/1998 \/ 28\/03\/2004"}],"profession":"Directeur commercial","place_en_hemicycle":"201","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2597","id_an":"2597","slug":"francois-rochebloine","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/francois-rochebloine","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/francois-rochebloine\/json","nb_mandats":1}},{"depute":{"id":94,"votePJL":"pour","nom":"Jean-Louis Dumont","nom_de_famille":"Dumont","prenom":"Jean-Louis","sexe":"H","date_naissance":"1944-04-06","lieu_naissance":"Jonville (Meuse)","num_deptmt":"55","nom_circo":"Meuse","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jeanlouisdumont.com"}],"emails":[{"email":"jldumont@assemblee-nationale.fr"},{"email":"Jean-Louis.Dumont@wanadoo.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence, 1 Avenue Garibaldi, BP 70075, 55102 Verdun cedex T\u00e9l\u00e9phone : 03 29 84 85 55 T\u00e9l\u00e9copie : 03 29 84 85 60"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"02\/07\/1981 \/ 01\/04\/1986 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1986 \/ 14\/05\/1988 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"13\/06\/1988 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Verdun \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Meuse \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 03\/10\/1988 \/ 31\/03\/1989"},{"mandat":"Verdun (Meuse) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Verdun (Meuse) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 14\/03\/1977 \/ 13\/03\/1983"},{"mandat":"Jonville-en-Wo\u00ebvre (Meuse) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 17\/03\/1971 \/ 12\/03\/1977"},{"mandat":"Verdun (Meuse) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Verdun (Meuse) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Verdun (Meuse) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 14\/03\/1983 \/ 19\/03\/1989"}],"profession":"Enseignant","place_en_hemicycle":"506","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1199","id_an":"1199","slug":"jean-louis-dumont","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-louis-dumont","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-louis-dumont\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":95,"votePJL":"pour","nom":"Patrice Martin-Lalande","nom_de_famille":"Martin-Lalande","prenom":"Patrice","sexe":"H","date_naissance":"1947-12-02","lieu_naissance":"Grenoble (Is\u00e8re)","num_deptmt":"41","nom_circo":"Loir-et-Cher","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/patricemartinlalande.net"}],"emails":[{"email":"pmartin-lalande@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Cabinet parlementaire, 4 Place de la Paix, BP 119, 41203 Romorantin-Lanthenay cedex T\u00e9l\u00e9phone : 02 54 76 76 53 T\u00e9l\u00e9copie : 02 54 76 44 66"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Loir-et-Cher \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Loir-et-Cher \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 19\/03\/1979 \/ 17\/03\/1982"},{"mandat":"Loir-et-Cher \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 28\/03\/1994 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Lamotte-Beuvron (Loir-et-Cher) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 14\/03\/1983 \/ 19\/03\/1989"},{"mandat":"Lamotte-Beuvron (Loir-et-Cher) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 01\/09\/1982 \/ 13\/03\/1983"},{"mandat":"Loir-et-Cher \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Loir-et-Cher \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 18\/03\/1982 \/ 02\/10\/1988"},{"mandat":"Loir-et-Cher \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 20\/03\/2008 \/ 27\/03\/2011"},{"mandat":"Centre \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 17\/03\/1986 \/ 22\/03\/1992"},{"mandat":"Lamotte-Beuvron (Loir-et-Cher) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Centre \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 23\/03\/1992 \/ 17\/04\/1993"},{"mandat":"Lamotte-Beuvron (Loir-et-Cher) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Loir-et-Cher \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 03\/10\/1988 \/ 27\/03\/1994"}],"profession":"Cadre administratif","place_en_hemicycle":"125","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2099","id_an":"2099","slug":"patrice-martin-lalande","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/patrice-martin-lalande","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/patrice-martin-lalande\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":96,"votePJL":"pour","nom":"Bernard Perrut","nom_de_famille":"Perrut","prenom":"Bernard","sexe":"H","date_naissance":"1957-01-24","lieu_naissance":"Villefranche-sur-Sa\u00f4ne (Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"69","nom_circo":"Rh\u00f4ne","num_circo":9,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.bernardperrut.com"}],"emails":[{"email":"bperrut@wanadoo.fr"},{"email":"bperrut@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire, 227 Boulevard Gambetta, 69400 Villefranche-sur-Sa\u00f4ne T\u00e9l\u00e9phone : 04 74 68 07 44 T\u00e9l\u00e9copie : 04 74 68 21 57"},{"adresse":"H\u00f4tel de ville Rue de la Paix 69400 Villefranche-sur-Sa\u00f4ne T\u00e9l\u00e9phone : 04 74 62 60 12 T\u00e9l\u00e9copie : 04 74 62 60 92"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Villefranche-sur-Sa\u00f4ne \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ vice-pr\u00e9sident"},{"mandat":"Villefranche-sur-Sa\u00f4ne (Rh\u00f4ne) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Villefranche-sur-Sa\u00f4ne (Rh\u00f4ne) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Villefranche-sur-Sa\u00f4ne \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ Membre \/ 20\/10\/2003 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Villefranche-sur-Sa\u00f4ne \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ Pr\u00e9sident \/ 20\/10\/2003 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Villefranche-sur-Sa\u00f4ne (Rh\u00f4ne) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 25\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Villefranche-sur-Sa\u00f4ne (Rh\u00f4ne) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Rh\u00f4ne-Alpes \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 23\/03\/1992 \/ 15\/03\/1998"}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"203","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2377","id_an":"2377","slug":"bernard-perrut","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/bernard-perrut","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/bernard-perrut\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":97,"votePJL":"pour","nom":"\u00c9douard Courtial","nom_de_famille":"Courtial","prenom":"\u00c9douard","sexe":"H","date_naissance":"1973-06-28","lieu_naissance":"Neuilly-sur-Seine (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"60","nom_circo":"Oise","num_circo":7,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.edouard-courtial.fr"}],"emails":[{"email":"ecourtial@assemblee-nationale.fr"},{"email":"ecourtial-depute.oise@wanadoo.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"45 Rue du Pont de Pierre 60600 Clermont T\u00e9l\u00e9phone : 03 44 19 07 87 T\u00e9l\u00e9copie : 03 44 19 07 22"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"17\/06\/2012 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 28\/10\/2011 \/ nomination comme membre du gouvernement"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Oise \/ Conseil d\u00e9partemental \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"Agnetz \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Agnetz (Oise) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 08\/09\/2003 \/ 16\/03\/2008"}],"profession":"Consultant","place_en_hemicycle":"41","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267743","id_an":"267743","slug":"edouard-courtial","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/edouard-courtial","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/edouard-courtial\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":98,"votePJL":"pour","nom":"Georges Fenech","nom_de_famille":"Fenech","prenom":"Georges","sexe":"H","date_naissance":"1954-10-26","lieu_naissance":"Sousse (Tunisie)","num_deptmt":"69","nom_circo":"Rh\u00f4ne","num_circo":11,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.georgesfenech.fr"}],"emails":[{"email":"gfenech@georgesfenech.fr"},{"email":"gfenech@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence, 9 Rue Victor Hugo, 69700 Givors T\u00e9l\u00e9phone : 04 78 81 08 98"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 27\/03\/2008 \/ d\u00e9mission d'office sur d\u00e9cision du conseil constitutionnel"}],"autres_mandats":[{"mandat":"M\u00e9tropole de Lyon (Lyon) \/ Conseil municipal \/ conseiller"},{"mandat":"Lyon \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Magistrat","place_en_hemicycle":"141","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267591","id_an":"267591","slug":"georges-fenech","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/georges-fenech","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/georges-fenech\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":99,"votePJL":"pour","nom":"Mich\u00e8le Tabarot","nom_de_famille":"Tabarot","prenom":"Mich\u00e8le","sexe":"F","date_naissance":"1962-10-13","lieu_naissance":"Alicante (Espagne)","num_deptmt":"06","nom_circo":"Alpes-Maritimes","num_circo":9,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"emails":[{"email":"mtabarot@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Mairie, 20 Boulevard Sadi Carnot, 06110 Le Cannet T\u00e9l\u00e9phone : 04 92 18 21 00 T\u00e9l\u00e9copie : 04 92 18 21 01"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Cannet (Alpes-Maritimes) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Alpes-Maritimes \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sidente \/ 19\/03\/2001 \/ 26\/08\/2002"},{"mandat":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 29\/03\/2004 \/ 15\/03\/2005"},{"mandat":"Cannet (Alpes-Maritimes) \/ Conseil municipal \/ Adjointe au Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Cannet (Alpes-Maritimes) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Cannet (Alpes-Maritimes) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Alpes-Maritimes \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 27\/03\/1994 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Cannet (Alpes-Maritimes) \/ Conseil municipal \/ Adjointe au Maire \/ 14\/03\/1983 \/ 19\/03\/1989"}],"profession":"Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"182","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267794","id_an":"267794","slug":"michele-tabarot","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/michele-tabarot","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/michele-tabarot\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":100,"votePJL":"pour","nom":"Alain Bocquet","nom_de_famille":"Bocquet","prenom":"Alain","sexe":"H","date_naissance":"1946-05-06","lieu_naissance":"Marquillies (Nord)","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":20,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"GDR","parti_ratt_financier":"Parti communiste Fran\u00e7ais","sites_web":[],"emails":[{"email":"bocquet.alain2@wanadoo.fr"},{"email":"abocquet@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"4 Rue Jean Jaur\u00e8s, 59860 Bruay-sur-Escaut"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"02\/07\/1981 \/ 01\/04\/1986 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"13\/06\/1988 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"03\/04\/1978 \/ 22\/05\/1981 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1986 \/ 14\/05\/1988 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Saint-Amand-les-Eaux (Nord) \/ Conseil municipal \/ maire"},{"mandat":"La Porte du Hainaut \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Nord-Pas-de-Calais \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 23\/03\/1992 \/ 15\/03\/1998"},{"mandat":"Valenciennes (Nord) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 14\/03\/1983 \/ 12\/03\/1989"},{"mandat":"Saint-Amand-les-Eaux (Nord) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Saint-Amand-les-Eaux (Nord) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 25\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Lille (Nord) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 21\/03\/1977 \/ 13\/03\/1983"}],"profession":"\u00c9ducateur sp\u00e9cialis\u00e9","place_en_hemicycle":"592","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA551","id_an":"551","slug":"alain-bocquet","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/alain-bocquet","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/alain-bocquet\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":101,"votePJL":"pour","nom":"Jean-Christophe Cambad\u00e9lis","nom_de_famille":"Cambad\u00e9lis","prenom":"Jean-Christophe","sexe":"H","date_naissance":"1951-08-14","lieu_naissance":"Neuilly-sur-Seine (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":16,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.cambadelis.net"}],"emails":[{"email":"jccambadelis@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"13\/06\/1988 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Paris (Ville de Paris) (Paris) \/ Conseil \/ ler \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Paris (D\u00e9partement) \/ Conseil de Paris \/ Conseiller de Paris \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"}],"profession":"Conseiller en communication","place_en_hemicycle":"423","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719","id_an":"719","slug":"jean-christophe-cambadelis","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-christophe-cambadelis","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-christophe-cambadelis\/json","nb_mandats":1}},{"depute":{"id":102,"votePJL":"pour","nom":"Nicole Ameline","nom_de_famille":"Ameline","prenom":"Nicole","sexe":"F","date_naissance":"1952-07-04","lieu_naissance":"Saint-Vaast-en-Auge (Calvados)","num_deptmt":"14","nom_circo":"Calvados","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.nicole-ameline.net"}],"emails":[{"email":"nameline@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire BP 20096, 14603 Honfleur cedex T\u00e9l\u00e9phone : 02 31 89 90 06 T\u00e9l\u00e9copie : 02 31 89 32 07"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 07\/06\/2002 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"17\/12\/1995 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 18\/07\/2002 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 18\/06\/1995 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"09\/03\/1991 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Basse Normandie \/ Conseil r\u00e9gional \/ Vice-pr\u00e9sidente \/ 29\/03\/2004 \/ 14\/03\/2010"},{"mandat":"Basse Normandie \/ Conseil r\u00e9gional \/ Vice-pr\u00e9sidente \/ 16\/03\/1998 \/ 28\/03\/2004"}],"profession":"Directrice territoriale","place_en_hemicycle":"83","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA259","id_an":"259","slug":"nicole-ameline","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/nicole-ameline","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/nicole-ameline\/json","nb_mandats":1}},{"depute":{"id":103,"votePJL":"pour","nom":"Michel Lefait","nom_de_famille":"Lefait","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1946-05-20","lieu_naissance":"Blendecques (Pas-de-Calais)","num_deptmt":"62","nom_circo":"Pas-de-Calais","num_circo":8,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.michellefait.com"}],"emails":[{"email":"lefait.michel@wanadoo.fr"},{"email":"mlefait@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 23 Bis Rue Marcel Delaplace 62510 Arques T\u00e9l\u00e9phone : 09 66 87 61 11 T\u00e9l\u00e9copie : 03 21 11 61 11"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Pas-de-Calais \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Pas-de-Calais \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 30\/03\/1992 \/ 22\/03\/1998"},{"mandat":"Arques (Pas-de-Calais) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 14\/03\/1977 \/ 13\/03\/1983"},{"mandat":"Pas-de-Calais \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 23\/03\/1998 \/ 28\/03\/2004"},{"mandat":"Pas-de-Calais \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 17\/03\/2008 \/ 27\/03\/2011"},{"mandat":"Arques (Pas-de-Calais) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 14\/03\/1983 \/ 19\/03\/1989"},{"mandat":"Pas-de-Calais \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 29\/03\/2004 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Pas-de-Calais \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 29\/03\/2004 \/ 27\/03\/2011"},{"mandat":"Arques (Pas-de-Calais) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Arques (Pas-de-Calais) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Pas-de-Calais \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 18\/03\/1985 \/ 29\/03\/1992"}],"profession":"Professeur de coll\u00e8ge","place_en_hemicycle":"513","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1911","id_an":"1911","slug":"michel-lefait","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/michel-lefait","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/michel-lefait\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":104,"votePJL":"pour","nom":"Gilles Bourdouleix","nom_de_famille":"Bourdouleix","prenom":"Gilles","sexe":"H","date_naissance":"1960-04-15","lieu_naissance":"Angers (Maine-et-Loire)","num_deptmt":"49","nom_circo":"Maine-et-Loire","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"NI","parti_ratt_financier":"Debout la R\u00e9publique","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.gillesbourdouleix.fr"}],"emails":[{"email":"gbourdouleix@assemblee-nationale.fr"},{"email":"cabinetdumaire@ville-cholet.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Mairie, Place Jean Moulin, 49300 Cholet T\u00e9l\u00e9phone : 02 72 77 22 00 T\u00e9l\u00e9copie : 02 72 77 22 08"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01 40 63 96 33 T\u00e9l\u00e9copie : 01 40 63 96 88"},{"adresse":"Permanence parlementaire, 7 Rue Travot, 49300 Cholet T\u00e9l\u00e9phone : 02 41 70 03 51 T\u00e9l\u00e9copie : 02 41 49 13 52"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Cholet (Maine-et-Loire) \/ Conseil municipal \/ maire"},{"mandat":"Choletais \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Choletais \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ Pr\u00e9sident \/ 20\/04\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Choletais \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ Membre \/ 20\/04\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Pays de la Loire \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 16\/03\/1998 \/ 01\/08\/2002"},{"mandat":"Cholet (Maine-et-Loire) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Cholet (Maine-et-Loire) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"322","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267433","id_an":"267433","slug":"gilles-bourdouleix","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/gilles-bourdouleix","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/gilles-bourdouleix\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":105,"votePJL":"pour","nom":"Bernard Lesterlin","nom_de_famille":"Lesterlin","prenom":"Bernard","sexe":"H","date_naissance":"1949-09-18","lieu_naissance":"Vienne (Is\u00e8re)","num_deptmt":"03","nom_circo":"Allier","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.bernardlesterlin.fr"}],"emails":[{"email":"bernard.lesterlin@orange.fr"},{"email":"blesterlin@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire, 6 Place Piquand 03100 Montlu\u00e7on T\u00e9l\u00e9phone : 04 70 03 74 31 T\u00e9l\u00e9copie : 04 70 09 31 22"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Vienne (Is\u00e8re) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 13\/03\/1977 \/ 13\/03\/1983"}],"profession":"Administrateur civil","place_en_hemicycle":"541","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA330130","id_an":"330130","slug":"bernard-lesterlin","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/bernard-lesterlin","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/bernard-lesterlin\/json","nb_mandats":1}},{"depute":{"id":106,"votePJL":"pour","nom":"Alain Marty","nom_de_famille":"Marty","prenom":"Alain","sexe":"H","date_naissance":"1946-03-07","lieu_naissance":"Castelnaudary (Aude)","num_deptmt":"57","nom_circo":"Moselle","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"emails":[{"email":"amarty@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"16 Rue de la Gare 57400 Sarrebourg T\u00e9l\u00e9phone : 03 87 25 74 36"},{"adresse":"H\u00f4tel de Ville, Avenue du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle, 57400 Sarrebourg T\u00e9l\u00e9copie : 03 87 03 05 19 T\u00e9l\u00e9phone : 03 87 03 05 06"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Sarrebourg (Moselle) \/ Conseil municipal \/ maire"},{"mandat":"P\u00f4le d'\u00e9quilibre territorial et rural du Pays de Sarrebourg \/ Communaut\u00e9 de communes \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"L'Agglom\u00e9ration sarrebourgeoise \/ Communaut\u00e9 de communes \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Agglom\u00e9ration sarrebourgeoise \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 01\/07\/2002 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Sarrebourg (Moselle) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Moselle \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 23\/03\/1998 \/ 28\/03\/2001"},{"mandat":"Sarrebourg (Moselle) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Sarrebourg (Moselle) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Sarrebourg (Moselle) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 21\/03\/1977 \/ 13\/03\/1983"},{"mandat":"Vic-sur-Seille (Moselle) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 22\/03\/1971 \/ 20\/03\/1977"},{"mandat":"Moselle \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 19\/03\/2001 \/ 28\/06\/2002"},{"mandat":"Agglom\u00e9ration sarrebourgeoise \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Membre \/ 01\/07\/2002 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Agglom\u00e9ration sarrebourgeoise \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Membre \/ 01\/01\/1997 \/ 01\/07\/2002"},{"mandat":"Agglom\u00e9ration sarrebourgeoise \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Pr\u00e9sident \/ 01\/01\/1997 \/ 01\/07\/2002"},{"mandat":"Sarrebourg (Moselle) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 14\/03\/1983 \/ 19\/03\/1989"}],"profession":"Gyn\u00e9cologue obst\u00e9tricien","place_en_hemicycle":"235","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267556","id_an":"267556","slug":"alain-marty","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/alain-marty","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/alain-marty\/json","nb_mandats":4}},{"depute":{"id":107,"votePJL":"pour","nom":"Jacques Myard","nom_de_famille":"Myard","prenom":"Jacques","sexe":"H","date_naissance":"1947-08-14","lieu_naissance":"Lyon (Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"78","nom_circo":"Yvelines","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jacques-myard.org"}],"emails":[{"email":"jmyard@club-internet.fr"},{"email":"jmyard@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Mairie, 48 Avenue de Longueil, 78600 Maisons-Laffitte T\u00e9l\u00e9phone : 01 34 93 12 00"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence, 36 Avenue de la R\u00e9publique, 78500 Sartrouville T\u00e9l\u00e9phone : 01 39 13 93 93"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Maisons-Laffitte (Yvelines) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Maisons-Laffitte (Yvelines) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 25\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Yvelines \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 03\/10\/1988 \/ 27\/03\/1994"},{"mandat":"Maisons-Laffitte (Yvelines) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Maisons-Laffitte (Yvelines) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"}],"profession":"Conseiller des affaires \u00e9trang\u00e8res","place_en_hemicycle":"207","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2257","id_an":"2257","slug":"jacques-myard","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jacques-myard","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jacques-myard\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":108,"votePJL":"pour","nom":"Pascal Deguilhem","nom_de_famille":"Deguilhem","prenom":"Pascal","sexe":"H","date_naissance":"1956-02-09","lieu_naissance":"Brouchaud (Dordogne)","num_deptmt":"24","nom_circo":"Dordogne","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.pascaldeguilhem.net"}],"emails":[{"email":"pascaldeguilhem@free.fr"},{"email":"pdeguilhem@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 7 Bis Place de la Cit\u00e9 24000 P\u00e9rigueux T\u00e9l\u00e9phone : 05 53 46 72 45 T\u00e9l\u00e9copie : 05 53 09 08 22"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Saint-Aquilin \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Saint-Aquilin (Dordogne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 18\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Saint-Aquilin (Dordogne) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 14\/03\/1983 \/ 19\/03\/1989"},{"mandat":"Dordogne \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 28\/03\/2004 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Saint-Aquilin (Dordogne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 17\/03\/2001"},{"mandat":"Saint-Aquilin (Dordogne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"}],"profession":"Professeur d'Education physique (Universit\u00e9 Bordeaux IV)","place_en_hemicycle":"264","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1032","id_an":"1032","slug":"pascal-deguilhem","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/pascal-deguilhem","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/pascal-deguilhem\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":109,"votePJL":"pour","nom":"Arnaud Richard","nom_de_famille":"Richard","prenom":"Arnaud","sexe":"H","date_naissance":"1971-04-30","lieu_naissance":"Rouen (Seine-Maritime)","num_deptmt":"78","nom_circo":"Yvelines","num_circo":7,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des radicaux, centristes, ind\u00e9pendants et d\u00e9mocrates","sites_web":[],"emails":[{"email":"arichard@assemblee-nationale.fr"},{"email":"depute.arnaud.richard@gmail.com"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence 107 Rue Paul Doumer 78510 Triel-sur-Seine T\u00e9l\u00e9phone : 01 39 70 88 99"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"05\/06\/2010 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Triel-sur-Seine \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Agglom\u00e9ration de Rouen \/ Communaut\u00e9 \/ Membre \/ 16\/03\/2001 \/ 01\/01\/2007"},{"mandat":"Rouen (Seine-Maritime) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 01\/01\/2007"}],"profession":"Responsable de relations institutionnelles","place_en_hemicycle":"222","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA345897","id_an":"345897","slug":"arnaud-richard","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/arnaud-richard","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/arnaud-richard\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":110,"votePJL":"pour","nom":"Jean-Charles Taugourdeau","nom_de_famille":"Taugourdeau","prenom":"Jean-Charles","sexe":"H","date_naissance":"1953-07-17","lieu_naissance":"Dreux (Eure-et-Loir)","num_deptmt":"49","nom_circo":"Maine-et-Loire","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jctaugourdeau.fr"}],"emails":[{"email":"jctaugourdeau.depute@wanadoo.fr"},{"email":"jctaugourdeau@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Beaufort-en-Anjou \/ Communaut\u00e9 de communes \/ membre"},{"mandat":"Beaufort-en-Vall\u00e9e (Maine-et-Loire) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Beaufort-en-Anjou \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Membre \/ 11\/04\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Beaufort-en-Vall\u00e9e (Maine-et-Loire) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Beaufort-en-Vall\u00e9e (Maine-et-Loire) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Beaufort-en-Vall\u00e9e (Maine-et-Loire) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 22\/02\/1991 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Beaufort-en-Vall\u00e9e (Maine-et-Loire) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Beaufort-en-Anjou \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Pr\u00e9sident \/ 11\/04\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Maine-et-Loire \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 14\/04\/1991 \/ 27\/03\/1994"},{"mandat":"Maine-et-Loire \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 28\/03\/1994 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Maine-et-Loire \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 05\/07\/2002"}],"profession":"Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"223","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2792","id_an":"2792","slug":"jean-charles-taugourdeau","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-charles-taugourdeau","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-charles-taugourdeau\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":111,"votePJL":"pour","nom":"Lionnel Luca","nom_de_famille":"Luca","prenom":"Lionnel","sexe":"H","date_naissance":"1954-12-19","lieu_naissance":"Boulogne-Billancourt (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"06","nom_circo":"Alpes-Maritimes","num_circo":6,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.lionnel-luca.fr"}],"emails":[{"email":"ll@lionnel-luca.org"},{"email":"lluca@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence, 14 Rue Jean-Raymond Giacosa, BP 113 06800 Cagnes-sur-Mer T\u00e9l\u00e9phone : 04 93 22 94 44 T\u00e9l\u00e9copie : 04 93 22 96 66"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Villeneuve-Loubet (Alpes-Maritimes) \/ Conseil municipal \/ maire"},{"mandat":"Sophia Antipolis \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ vice-pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Alpes-Maritimes \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 03\/10\/1988 \/ 27\/03\/1994"},{"mandat":"Alpes-Maritimes \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 01\/09\/2004 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 23\/03\/1992 \/ 30\/06\/1997"},{"mandat":"Alpes-Maritimes \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 28\/03\/1994 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Villeneuve-Loubet (Alpes-Maritimes) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Saint-Laurent-du-Var (Alpes-Maritimes) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 14\/03\/1983 \/ 19\/03\/1989"},{"mandat":"Alpes-Maritimes \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Villeneuve-Loubet (Alpes-Maritimes) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"}],"profession":"Professeur d'histoire-g\u00e9ographie","place_en_hemicycle":"195","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2011","id_an":"2011","slug":"lionnel-luca","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/lionnel-luca","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/lionnel-luca\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":112,"votePJL":"pour","nom":"Fran\u00e7ois-Xavier Villain","nom_de_famille":"Villain","prenom":"Fran\u00e7ois-Xavier","sexe":"H","date_naissance":"1950-05-31","lieu_naissance":"Abbeville (Somme)","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":18,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des radicaux, centristes, ind\u00e9pendants et d\u00e9mocrates","sites_web":[],"emails":[{"email":"fxvillain@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"H\u00f4tel de Ville, 2 Rue de Nice, 59400 Cambrai T\u00e9l\u00e9phone : 03 27 73 21 00"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Cambrai \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"Cambrai (Nord) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Nord \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 03\/10\/1988 \/ 27\/03\/1994"},{"mandat":"Nord \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 22\/03\/1982 \/ 02\/10\/1988"},{"mandat":"Cambrai \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Cambrai (Nord) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 14\/03\/1983 \/ 19\/03\/1989"},{"mandat":"Nord \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 17\/07\/2002"},{"mandat":"Cambrai (Nord) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Cambrai (Nord) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 18\/10\/1992 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Cambrai \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ Premier vice-pr\u00e9sident \/ 23\/03\/2008 \/ 17\/12\/2008"},{"mandat":"Cambrai (Nord) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Cambrai (Nord) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Nord \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 28\/03\/1994 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Cambrai \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Nord \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 15\/03\/1992 \/ 23\/03\/1998"},{"mandat":"Cambrai (Nord) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 17\/10\/1992"},{"mandat":"Cambrai (Nord) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 21\/03\/1977 \/ 13\/03\/1983"}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"318","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267765","id_an":"267765","slug":"francois-xavier-villain","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/francois-xavier-villain","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/francois-xavier-villain\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":113,"votePJL":"pour","nom":"\u00c9ric Woerth","nom_de_famille":"Woerth","prenom":"\u00c9ric","sexe":"H","date_naissance":"1956-01-29","lieu_naissance":"Creil (Oise)","num_deptmt":"60","nom_circo":"Oise","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"emails":[{"email":"maire@ville-chantilly.fr"},{"email":"eric.woerth@wanadoo.fr"},{"email":"ewoerth@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire, 9 Avenue du Mar\u00e9chal Foch 1er \u00e9tage 60300 Senlis T\u00e9l\u00e9phone : 03 44 55 13 13 T\u00e9l\u00e9copie : 03 44 55 13 15"},{"adresse":"Mairie, 11 Avenue du Mar\u00e9chal Joffre, 60500 Chantilly T\u00e9l\u00e9phone : 03 44 62 42 11 T\u00e9l\u00e9copie : 03 44 62 42 36"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/07\/2007 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"19\/09\/2005 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"14\/12\/2010 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 30\/04\/2004 \/ nomination comme membre du gouvernement"}],"autres_mandats":[{"mandat":"L'Aire Cantilienne (CCAC) \/ Communaut\u00e9 de communes \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"Chantilly (Oise) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Picardie \/ Conseil r\u00e9gional \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 23\/03\/1992 \/ 15\/03\/1998"},{"mandat":"Chantilly (Oise) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 15\/03\/2008"},{"mandat":"Aire Cantilienne (CCAC) \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Pr\u00e9sident \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Chantilly (Oise) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Aire Cantilienne (CCAC) \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Pr\u00e9sident \/ 19\/03\/2001 \/ 15\/03\/2008"},{"mandat":"Picardie \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 17\/03\/1986 \/ 22\/03\/1992"},{"mandat":"Picardie \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 16\/03\/1998 \/ 15\/07\/2002"}],"profession":"Associ\u00e9 dans un cabinet d'audit international","place_en_hemicycle":"22","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2960","id_an":"2960","slug":"eric-woerth","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/eric-woerth","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/eric-woerth\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":114,"votePJL":"pour","nom":"Philippe Gosselin","nom_de_famille":"Gosselin","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1966-10-23","lieu_naissance":"Carentan (Manche)","num_deptmt":"50","nom_circo":"Manche","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.philippegosselin.fr"}],"emails":[{"email":"pgosselin@assemblee-nationale.fr"},{"email":"philippegosselin50@orange.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 45 Route de Villedieu 50000 Saint L\u00f4 T\u00e9l\u00e9phone : 02 33 05 05 50 T\u00e9l\u00e9copie : 02 33 57 39 98"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Remilly-sur-Lozon (Manche) \/ Conseil municipal \/ maire"},{"mandat":"Marigny \/ Communaut\u00e9 de communes \/ pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Remilly-sur-Lozon (Manche) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Remilly-sur-Lozon (Manche) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 12\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Marigny \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Pr\u00e9sident \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Remilly-sur-Lozon (Manche) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 12\/03\/1989 \/ 11\/06\/1995"}],"profession":"Ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 Sciences Po","place_en_hemicycle":"227","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA266797","id_an":"266797","slug":"philippe-gosselin","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-gosselin","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-gosselin\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":115,"votePJL":"pour","nom":"Alfred Marie-Jeanne","nom_de_famille":"Marie-Jeanne","prenom":"Alfred","sexe":"H","date_naissance":"1936-11-15","lieu_naissance":"Rivi\u00e8re-Pilote (Martinique)","num_deptmt":"972","nom_circo":"Martinique","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"GDR","parti_ratt_financier":"Mouvement Ind\u00e9pendantiste Martiniquais","sites_web":[],"emails":[{"email":"mariejeanne.alfred@gmail.com"},{"email":"amarie-jeanne@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 4 Rue Albert Camus Place d'Armes 97232 Le Lamentin T\u00e9l\u00e9phone : 05 96 03 15 85"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Martinique \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Martinique \/ Conseil r\u00e9gional \/ Pr\u00e9sident \/ 16\/03\/1998 \/ 28\/03\/2004"},{"mandat":"Rivi\u00e8re-Pilote (Martinique) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 14\/03\/1983 \/ 12\/03\/1989"},{"mandat":"Rivi\u00e8re-Pilote (Martinique) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 25\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Rivi\u00e8re-Pilote (Martinique) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1989"},{"mandat":"Martinique \/ Conseil r\u00e9gional \/ Pr\u00e9sident \/ 29\/03\/2004 \/ 14\/03\/2010"},{"mandat":"Martinique \/ Conseil r\u00e9gional \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 23\/03\/1992 \/ 15\/03\/1998"}],"profession":"Professeur de math\u00e9matiques","place_en_hemicycle":"591","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2075","id_an":"2075","slug":"alfred-marie-jeanne","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/alfred-marie-jeanne","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/alfred-marie-jeanne\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":116,"votePJL":"contre","nom":"Patrick Balkany","nom_de_famille":"Balkany","prenom":"Patrick","sexe":"H","date_naissance":"1948-08-16","lieu_naissance":"Neuilly-sur-Seine (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"92","nom_circo":"Hauts-de-Seine","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"emails":[{"email":"pbalkany@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence 18 Rue Charles et Ren\u00e9 Auffray 92110 Clichy-la-Garenne T\u00e9l\u00e9phone : 01 47 31 33 39"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01 40 63 60 25 T\u00e9l\u00e9phone : 01 40 63 50 26 T\u00e9l\u00e9copie : 01 40 63 50 27"},{"adresse":"Permanence 43 Rue de Trebois, 92300 Levallois-Perret T\u00e9l\u00e9phone : 01 47 31 51 60 T\u00e9l\u00e9copie : 01 47 37 49 47"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"13\/06\/1988 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Levallois-Perret (Hauts-de-Seine) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Hauts-de-Seine \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 22\/03\/1982 \/ 02\/10\/1988"},{"mandat":"Levallois-Perret (Hauts-de-Seine) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 14\/03\/1983 \/ 19\/03\/1989"},{"mandat":"Levallois-Perret (Hauts-de-Seine) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 20\/08\/2002"},{"mandat":"Levallois-Perret (Hauts-de-Seine) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Levallois-Perret (Hauts-de-Seine) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Levallois-Perret (Hauts-de-Seine) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 23\/09\/2002 \/ 09\/03\/2008"}],"profession":"Directeur de soci\u00e9t\u00e9","place_en_hemicycle":"102","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA346","id_an":"346","slug":"patrick-balkany","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/patrick-balkany","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/patrick-balkany\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":117,"votePJL":"pour","nom":"Jacques Valax","nom_de_famille":"Valax","prenom":"Jacques","sexe":"H","date_naissance":"1951-08-23","lieu_naissance":"Albi (Tarn)","num_deptmt":"81","nom_circo":"Tarn","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jacquesvalax.org"}],"emails":[{"email":"jvalax@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire, 26 Bis Boulevard Alsace Lorraine 81000 Albi T\u00e9l\u00e9phone : 05 63 80 29 25 T\u00e9l\u00e9copie : 05 63 80 54 20"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Tarn \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Tarn \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 01\/01\/1998 \/ 31\/12\/2003"},{"mandat":"Tarn \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 01\/01\/1995 \/ 31\/12\/1997"},{"mandat":"Tarn \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 17\/03\/2008 \/ 27\/03\/2011"},{"mandat":"Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 15\/03\/1998 \/ 01\/01\/2004"},{"mandat":"Tarn \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 01\/01\/2004 \/ 16\/03\/2008"}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"526","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA336112","id_an":"336112","slug":"jacques-valax","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jacques-valax","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jacques-valax\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":118,"votePJL":"pour","nom":"Andr\u00e9 Schneider","nom_de_famille":"Schneider","prenom":"Andr\u00e9","sexe":"H","date_naissance":"1947-01-03","lieu_naissance":"Strasbourg (Bas-Rhin)","num_deptmt":"67","nom_circo":"Bas-Rhin","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.andre-schneider.fr"}],"emails":[{"email":"schneider.depute@wanadoo.fr"},{"email":"aschneider@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence, 53 Route de Bischwiller, BP 12, 67301 Schiltigheim cedex T\u00e9l\u00e9phone : 03 88 18 55 05 T\u00e9l\u00e9copie : 03 88 18 55 06"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Hoenheim (Bas-Rhin) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 14\/03\/1977 \/ 14\/03\/1983"},{"mandat":"Strasbourg (CUS) \/ Communaut\u00e9 urbaine \/ Membre \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Hoenheim (Bas-Rhin) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Strasbourg (CUS) \/ Communaut\u00e9 urbaine \/ Membre \/ 14\/03\/1983 \/ 19\/03\/1989"},{"mandat":"Hoenheim (Bas-Rhin) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Strasbourg (CUS) \/ Communaut\u00e9 urbaine \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Strasbourg (CUS) \/ Communaut\u00e9 urbaine \/ Membre \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Hoenheim (Bas-Rhin) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 14\/03\/1971 \/ 14\/03\/1977"},{"mandat":"Hoenheim (Bas-Rhin) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 14\/03\/1983 \/ 12\/03\/1989"},{"mandat":"Hoenheim (Bas-Rhin) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 25\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"}],"profession":"Principal de coll\u00e8ge retrait\u00e9","place_en_hemicycle":"164","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2707","id_an":"2707","slug":"andre-schneider","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/andre-schneider","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/andre-schneider\/json","nb_mandats":1}},{"depute":{"id":617,"votePJL":"pour","nom":"Laurence Arribag\u00e9","nom_de_famille":"Arribag\u00e9","prenom":"Laurence","sexe":"F","date_naissance":"1970-05-25","lieu_naissance":"Albi (Tarn)","num_deptmt":"31","nom_circo":"Haute-Garonne","num_circo":3,"mandat_debut":"2014-06-02","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.laurencearribage.fr"}],"emails":[{"email":"larribage@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 16 Rue Fermat 31000 Toulouse T\u00e9l\u00e9phone : 05 61 14 64 58"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"02\/06\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Toulouse M\u00e9tropole \/ Communaut\u00e9 urbaine \/ membre"},{"mandat":"Toulouse (Haute-Garonne) \/ Conseil municipal \/ adjointe au maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Conseil en communication","place_en_hemicycle":"151","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA642759","id_an":"642759","slug":"laurence-arribage","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/laurence-arribage","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/laurence-arribage\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":120,"votePJL":"pour","nom":"Jean-Pierre Decool","nom_de_famille":"Decool","prenom":"Jean-Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1952-10-19","lieu_naissance":"Bourbourg (Nord)","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":14,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Debout la R\u00e9publique","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jeanpierredecool.com"}],"emails":[{"email":"jpdecool@assemblee-nationale.fr"},{"email":"jpdecool@orange.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence 11 Place du March\u00e9-aux-Fruits, 59630 Bourbourg T\u00e9l\u00e9copie : 03 28 20 00 86 T\u00e9l\u00e9phone : 03 28 22 33 33"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Nord \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Brouckerque (Nord) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Brouckerque (Nord) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Nord \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 28\/03\/1994 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Brouckerque (Nord) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 30\/11\/1990 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Nord \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Brouckerque (Nord) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 14\/03\/1983 \/ 19\/03\/1989"},{"mandat":"Brouckerque (Nord) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"}],"profession":"Professeur","place_en_hemicycle":"35","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267762","id_an":"267762","slug":"jean-pierre-decool","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-pierre-decool","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-pierre-decool\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":121,"votePJL":"pour","nom":"Jean-Fran\u00e7ois Cop\u00e9","nom_de_famille":"Cop\u00e9","prenom":"Jean-Fran\u00e7ois","sexe":"H","date_naissance":"1964-05-05","lieu_naissance":"Boulogne-Billancourt (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"77","nom_circo":"Seine-et-Marne","num_circo":6,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"emails":[{"email":"jfcope@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"H\u00f4tel de Ville 2 Place de l'H\u00f4tel de Ville 77100 Meaux T\u00e9l\u00e9phone : 01 60 09 97 00 T\u00e9l\u00e9copie : 01 60 23 25 78"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/1995 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 18\/07\/2002 \/ nomination comme membre du gouvernement"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Pays de Meaux \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"Meaux (Seine-et-Marne) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Pays de Meaux \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ Pr\u00e9sident \/ 12\/07\/2007 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Meaux (Seine-et-Marne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 20\/06\/2002"},{"mandat":"Meaux (Seine-et-Marne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 01\/12\/2005 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Meaux (Seine-et-Marne) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 21\/06\/2002 \/ 30\/11\/2005"},{"mandat":"Ile-de-France \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 16\/03\/1998 \/ 28\/03\/2004"},{"mandat":"Meaux (Seine-et-Marne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Ile-de-France \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 29\/03\/2004 \/ 12\/07\/2007"},{"mandat":"Meaux (Seine-et-Marne) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Pays de Meaux \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ Membre \/ 01\/01\/2003 \/ 16\/03\/2008"}],"profession":"Administrateur civil et avocat","place_en_hemicycle":"181","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA917","id_an":"917","slug":"jean-francois-cope","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-francois-cope","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-francois-cope\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":122,"votePJL":"contre","nom":"Jean-Patrick Gille","nom_de_famille":"Gille","prenom":"Jean-Patrick","sexe":"H","date_naissance":"1962-01-28","lieu_naissance":"Ecommoy (Sarthe)","num_deptmt":"37","nom_circo":"Indre-et-Loire","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jean-patrick-gille.fr"}],"emails":[{"email":"jpgille@assemblee-nationale.fr"},{"email":"contact@jean-patrick-gille.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 17 Rue Nationale 37000 Tours T\u00e9l\u00e9phone : 02 47 20 25 28 T\u00e9l\u00e9copie : 02 47 20 25 29"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Tours \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Tours Plus \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ Membre \/ 17\/06\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Tours (Indre-et-Loire) \/ Conseil municipal \/ Premier Adjoint au Maire \/ 17\/06\/2001 \/ 10\/07\/2007"},{"mandat":"Tours (Indre-et-Loire) \/ Conseil municipal \/ Premier Adjoint au Maire \/ 18\/03\/1995 \/ 18\/03\/2001"}],"profession":"Charg\u00e9 de mission aupr\u00e8s d'un conseil r\u00e9gional","place_en_hemicycle":"329","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA332305","id_an":"332305","slug":"jean-patrick-gille","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-patrick-gille","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-patrick-gille\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":124,"votePJL":"pour","nom":"Jo\u00ebl Giraud","nom_de_famille":"Giraud","prenom":"Jo\u00ebl","sexe":"H","date_naissance":"1959-10-14","lieu_naissance":"Gap (Hautes-Alpes)","num_deptmt":"05","nom_circo":"Hautes-Alpes","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"RRDP","parti_ratt_financier":"Parti radical de gauche","sites_web":[{"site":"http:\/\/jgiraud.typepad.fr"}],"emails":[{"email":"joelgiraud.jg@wanadoo.fr"},{"email":"jgiraud@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"10 Avenue de Vallouise, 05120 L'Argenti\u00e8re-la-Bess\u00e9e T\u00e9l\u00e9phone : 04 92 21 33 81 T\u00e9l\u00e9copie : 04 92 21 43 73"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"L'Argenti\u00e8re-la-Bess\u00e9e (Hautes-Alpes) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"L'Argenti\u00e8re-la-Bess\u00e9e (Hautes-Alpes) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur \/ Conseil r\u00e9gional \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 29\/03\/2004 \/ 14\/03\/2010"},{"mandat":"L'Argenti\u00e8re-la-Bess\u00e9e (Hautes-Alpes) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 13\/04\/1986 \/ 19\/03\/1989"},{"mandat":"L'Argenti\u00e8re-la-Bess\u00e9e (Hautes-Alpes) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"L'Argenti\u00e8re-la-Bess\u00e9e (Hautes-Alpes) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"}],"profession":"Administrateur civil hors-classe","place_en_hemicycle":"286","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267336","id_an":"267336","slug":"joel-giraud","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/joel-giraud","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/joel-giraud\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":125,"votePJL":"pour","nom":"Alain Rodet","nom_de_famille":"Rodet","prenom":"Alain","sexe":"H","date_naissance":"1944-06-04","lieu_naissance":"Dieulefit (Dr\u00f4me)","num_deptmt":"87","nom_circo":"Haute-Vienne","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"emails":[{"email":"arodet@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"F\u00e9d\u00e9ration socialiste de Haute-Vienne 9 Boulevard de la Cit\u00e9 87000 Limoges"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"02\/07\/1981 \/ 01\/04\/1986 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"13\/06\/1988 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1986 \/ 14\/05\/1988 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Limoges M\u00e9tropole \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"Limoges \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Limoges (Haute-Vienne) \/ Conseil municipal \/ Premier Adjoint au Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 25\/08\/1990"},{"mandat":"Limoges (Haute-Vienne) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 14\/03\/1971 \/ 12\/03\/1977"},{"mandat":"Haute-Vienne \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 22\/03\/1982 \/ 27\/06\/1988"},{"mandat":"Limoges (Haute-Vienne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 26\/08\/1990 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Limoges (Haute-Vienne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Limoges (Haute-Vienne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Haute-Vienne \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 15\/03\/1976 \/ 21\/03\/1982"},{"mandat":"Limoges (Haute-Vienne) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 14\/03\/1983 \/ 19\/03\/1989"},{"mandat":"Agglom\u00e9ration Limoges M\u00e9tropole \/ Communaut\u00e9 \/ Pr\u00e9sident \/ 08\/11\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Limoges (Haute-Vienne) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 13\/03\/1977 \/ 13\/03\/1983"}],"profession":"\u00c9conomiste","place_en_hemicycle":"520","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2600","id_an":"2600","slug":"alain-rodet","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/alain-rodet","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/alain-rodet\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":126,"votePJL":"pour","nom":"Chantal Berthelot","nom_de_famille":"Berthelot","prenom":"Chantal","sexe":"F","date_naissance":"1958-09-12","lieu_naissance":"Mana (Guyane)","num_deptmt":"973","nom_circo":"Guyane","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.cberthelot-guyane.fr"}],"emails":[{"email":"permanence@cberthelot-guyane.fr"},{"email":"cberthelot@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 2 Rue des A\u00efmaras B.P. 199 97375 Kourou Cedex T\u00e9l\u00e9phone : 05 94 32 62 61 T\u00e9l\u00e9copie : 05 94 22 16 60"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Guyane \/ Conseil r\u00e9gional \/ Vice-pr\u00e9sidente \/ 29\/03\/2004 \/ 14\/03\/2010"},{"mandat":"Guyane \/ Conseil r\u00e9gional \/ Vice-pr\u00e9sidente \/ 27\/03\/1998 \/ 28\/03\/2004"}],"profession":"Agricultrice","place_en_hemicycle":"248","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA337504","id_an":"337504","slug":"chantal-berthelot","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/chantal-berthelot","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/chantal-berthelot\/json","nb_mandats":1}},{"depute":{"id":127,"votePJL":"pour","nom":"Henri Emmanuelli","nom_de_famille":"Emmanuelli","prenom":"Henri","sexe":"H","date_naissance":"1945-05-31","lieu_naissance":"Eaux-Bonnes (Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques)","num_deptmt":"40","nom_circo":"Landes","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.henriemmanuelli.fr"}],"emails":[{"email":"hemmanuelli@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Rue de la Paix 40380 Montfort-en-Chalosse T\u00e9l\u00e9phone : 05 58 98 63 70 T\u00e9l\u00e9copie : 05 58 98 57 19"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"02\/07\/1981 \/ 23\/07\/1981 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"06\/06\/1988 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"07\/02\/2000 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"03\/04\/1978 \/ 22\/05\/1981 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 17\/12\/1997 \/ d\u00e9mission"},{"mandat":"20\/09\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1986 \/ 14\/05\/1988 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 08\/07\/1993 \/ d\u00e9mission"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Landes \/ Conseil d\u00e9partemental \/ pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Aquitaine \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 23\/03\/1992 \/ 03\/04\/1992"},{"mandat":"Landes \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Pr\u00e9sident \/ 22\/03\/1982 \/ 02\/10\/1988"},{"mandat":"Landes \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Pr\u00e9sident \/ 28\/03\/1994 \/ 01\/12\/1997"},{"mandat":"Landes \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Pr\u00e9sident \/ 20\/03\/2008 \/ 27\/03\/2011"},{"mandat":"Landes \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Pr\u00e9sident \/ 08\/02\/2000 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Landes \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Pr\u00e9sident \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Aquitaine \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 17\/03\/1986 \/ 27\/06\/1988"},{"mandat":"Landes \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Pr\u00e9sident \/ 03\/10\/1988 \/ 27\/03\/1994"}],"profession":"Directeur-adjoint de banque","place_en_hemicycle":"432","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1252","id_an":"1252","slug":"henri-emmanuelli","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/henri-emmanuelli","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/henri-emmanuelli\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":128,"votePJL":"pour","nom":"Corinne Erhel","nom_de_famille":"Erhel","prenom":"Corinne","sexe":"F","date_naissance":"1967-02-03","lieu_naissance":"Quimper (Finist\u00e8re)","num_deptmt":"22","nom_circo":"C\u00f4tes-d'Armor","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.corinne-erhel.fr"}],"emails":[{"email":"erhel.corinne@orange.fr"},{"email":"cerhel@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"R\u00e9sidence du Manoir, 32 Bis Place du Marchallac'h, 22300 Lannion T\u00e9l\u00e9phone : 02 96 37 03 23 T\u00e9l\u00e9copie : 02 96 37 05 70"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Bretagne \/ Conseil r\u00e9gional \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Bretagne \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 28\/03\/2004 \/ 14\/03\/2010"}],"profession":"Assistante parlementaire","place_en_hemicycle":"522","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA331282","id_an":"331282","slug":"corinne-erhel","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/corinne-erhel","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/corinne-erhel\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":129,"votePJL":"pour","nom":"Jean-Claude Mathis","nom_de_famille":"Mathis","prenom":"Jean-Claude","sexe":"H","date_naissance":"1939-08-15","lieu_naissance":"Bouzonville (Moselle)","num_deptmt":"10","nom_circo":"Aube","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jcmathis.fr"}],"emails":[{"email":"jcmathis@wanadoo.fr"},{"email":"jcmathis@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Mairie, Ch\u00e2teau Saint-Louis, 10340 Les Riceys T\u00e9l\u00e9phone : 03 25 29 30 32 T\u00e9l\u00e9copie : 03 25 29 72 09"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"2 Rue des Anciennes Tanneries, 10000 Troyes T\u00e9l\u00e9phone : 03 25 41 86 87 T\u00e9l\u00e9copie : 03 25 41 86 88"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Aube \/ Conseil d\u00e9partemental \/ membre"},{"mandat":"Riceys (Aube) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Champagne-Ardenne \/ Conseil r\u00e9gional \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 16\/03\/1998 \/ 01\/05\/2001"},{"mandat":"Aube \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 17\/03\/2008 \/ 27\/03\/2011"},{"mandat":"Riceys (Aube) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 14\/03\/1983 \/ 19\/03\/1989"},{"mandat":"Aube \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 30\/03\/1992 \/ 27\/03\/1994"},{"mandat":"Aube \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 03\/10\/1988 \/ 27\/03\/1994"},{"mandat":"Aube \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Riceys (Aube) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Riceys (Aube) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 13\/03\/1977 \/ 13\/03\/1983"},{"mandat":"Riceys (Aube) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Riceys (Aube) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Aube \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 28\/03\/1994 \/ 18\/03\/2001"}],"profession":"Directeur de soci\u00e9t\u00e9","place_en_hemicycle":"197","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2124","id_an":"2124","slug":"jean-claude-mathis","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-claude-mathis","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-claude-mathis\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":130,"votePJL":"pour","nom":"Bertrand Pancher","nom_de_famille":"Pancher","prenom":"Bertrand","sexe":"H","date_naissance":"1958-06-05","lieu_naissance":"Saint-Mihiel (Meuse)","num_deptmt":"55","nom_circo":"Meuse","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des radicaux, centristes, ind\u00e9pendants et d\u00e9mocrates","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.bertrandpancher.com"}],"emails":[{"email":"bpancher.depute@orange.fr"},{"email":"bpancher@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01 40 63 71 73 T\u00e9l\u00e9copie : 01 40 63 78 06"},{"adresse":"Permanence parlementaire 12 Rue Jean Errard 55000 Bar-le-Duc T\u00e9l\u00e9phone : 03 29 70 69 76 T\u00e9l\u00e9copie : 03 29 75 09 27"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Bar-le-Duc (Meuse) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Bar-le-Duc (Meuse) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 12\/03\/1989 \/ 10\/06\/1995"},{"mandat":"Bar-le-Duc \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Pr\u00e9sident \/ 01\/01\/2002 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Meuse \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 01\/03\/1992 \/ 01\/03\/1994"},{"mandat":"Meuse \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Pr\u00e9sident \/ 01\/03\/2001 \/ 01\/03\/2004"},{"mandat":"Bar-le-Duc (Meuse) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Meuse \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 01\/03\/1994 \/ 01\/03\/2001"}],"profession":"Directeur du d\u00e9veloppement","place_en_hemicycle":"233","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA333421","id_an":"333421","slug":"bertrand-pancher","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/bertrand-pancher","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/bertrand-pancher\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":131,"votePJL":"pour","nom":"B\u00e9reng\u00e8re Poletti","nom_de_famille":"Poletti","prenom":"B\u00e9reng\u00e8re","sexe":"F","date_naissance":"1959-10-14","lieu_naissance":"Biencourt-sur-Orge (Meuse)","num_deptmt":"08","nom_circo":"Ardennes","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.berengere-poletti.fr"}],"emails":[{"email":"bpoletti@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire, 21 Avenue du Mar\u00e9chal Leclerc, 08000 Charleville-M\u00e9zi\u00e8res T\u00e9l\u00e9phone : 03 24 32 49 81 T\u00e9l\u00e9copie : 03 24 33 92 16"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Champagne-Ardenne \/ Conseil r\u00e9gional \/ membre"},{"mandat":"Ardennes \/ Conseil d\u00e9partemental \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Charleville-M\u00e9zi\u00e8res (Ardennes) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 01\/07\/2002"},{"mandat":"Charleville-M\u00e9zi\u00e8res (Ardennes) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Champagne-Ardenne \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 29\/03\/2004 \/ 14\/03\/2010"},{"mandat":"Champagne-Ardenne \/ Conseil r\u00e9gional \/ Vice-pr\u00e9sidente \/ 16\/03\/1998 \/ 28\/03\/2004"}],"profession":"Sage-femme","place_en_hemicycle":"98","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267260","id_an":"267260","slug":"berengere-poletti","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/berengere-poletti","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/berengere-poletti\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":132,"votePJL":"pour","nom":"Delphine Batho","nom_de_famille":"Batho","prenom":"Delphine","sexe":"F","date_naissance":"1973-03-23","lieu_naissance":"Paris 12\u00e8me (Paris)","num_deptmt":"79","nom_circo":"Deux-S\u00e8vres","num_circo":2,"mandat_debut":"2013-08-03","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.delphine-batho.fr"}],"emails":[{"email":"dbatho@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire Place de la Mairie 79500 Melle T\u00e9l\u00e9phone : 05 49 29 18 19"},{"adresse":"Permanence parlementaire 24 Rue Jean Jaur\u00e8s 79200 Parthenay"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 21\/07\/2012 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 16\/06\/2012 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"03\/08\/2013 \/  \/ "}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Cadre territorial","place_en_hemicycle":"453","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA335999","id_an":"335999","slug":"delphine-batho","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/delphine-batho","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/delphine-batho\/json","nb_mandats":1}},{"depute":{"id":133,"votePJL":"pour","nom":"Pascale Crozon","nom_de_famille":"Crozon","prenom":"Pascale","sexe":"F","date_naissance":"1944-05-29","lieu_naissance":"Morillon (Haute-Savoie)","num_deptmt":"69","nom_circo":"Rh\u00f4ne","num_circo":6,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.pascalecrozon.org"}],"emails":[{"email":"pcrozon@assemblee-nationale.fr"},{"email":"p.crozon@orange.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 25 Rue Paul Verlaine 69100 Villeurbanne T\u00e9l\u00e9phone : 04 78 84 09 12 T\u00e9l\u00e9copie : 04 78 03 54 74"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Villeurbanne \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Villeurbanne (Rh\u00f4ne) \/ Conseil municipal \/ Adjointe au Maire \/ 21\/06\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Rh\u00f4ne-Alpes \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 28\/03\/2004 \/ 19\/07\/2007"},{"mandat":"Rh\u00f4ne-Alpes \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 16\/03\/1998 \/ 28\/03\/2004"},{"mandat":"Villeurbanne (Rh\u00f4ne) \/ Conseil municipal \/ Adjointe au Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 20\/06\/2001"}],"profession":"Charg\u00e9e de mission - Ancienne d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e r\u00e9gionale charg\u00e9e des droits des femmes","place_en_hemicycle":"260","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA334811","id_an":"334811","slug":"pascale-crozon","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/pascale-crozon","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/pascale-crozon\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":134,"votePJL":"pour","nom":"Laurent Wauquiez","nom_de_famille":"Wauquiez","prenom":"Laurent","sexe":"H","date_naissance":"1975-04-12","lieu_naissance":"Lyon (Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"43","nom_circo":"Haute-Loire","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.wauquiez.net"}],"emails":[{"email":"lwauquiez@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 2 Rue des Alli\u00e9s 43200 Yssingeaux T\u00e9l\u00e9phone : 04 71 59 02 64 T\u00e9l\u00e9copie : 04 71 59 11 39"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/07\/2007 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"05\/07\/2004 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Puy-en-Velay (Haute-Loire) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Sans profession declaree","place_en_hemicycle":"104","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267285","id_an":"267285","slug":"laurent-wauquiez","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/laurent-wauquiez","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/laurent-wauquiez\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":135,"votePJL":"pour","nom":"Pierre Morel-A-L'Huissier","nom_de_famille":"Morel-A-L'Huissier","prenom":"Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1958-12-21","lieu_naissance":"Strasbourg (Bas-Rhin)","num_deptmt":"48","nom_circo":"Loz\u00e8re","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.pierre-morel.fr\/"}],"emails":[{"email":"pmorelalhuissier@assemblee-nationale.fr"},{"email":"pierremorelmarvejols@hotmail.com"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9copie : 01 40 63 79 96 T\u00e9l\u00e9phone : 01 40 63 75 35"},{"adresse":"Permanence parlementaire 3 All\u00e9e Piencourt 48000 Mende T\u00e9l\u00e9phone : 04 66 32 08 09 T\u00e9l\u00e9copie : 04 66 32 08 10"},{"adresse":"Mairie, 48310 Fournels T\u00e9l\u00e9phone : 04 66 31 60 15 T\u00e9l\u00e9copie : 04 66 31 60 13"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Hautes Terres \/ Communaut\u00e9 de communes \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"Fournels (Loz\u00e8re) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Loz\u00e8re \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 23\/03\/1998 \/ 28\/03\/2004"},{"mandat":"Loz\u00e8re \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 29\/03\/2004 \/ 27\/03\/2011"},{"mandat":"Fournels (Loz\u00e8re) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"215","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA266788","id_an":"266788","slug":"pierre-morel-a-l-huissier","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/pierre-morel-a-l-huissier","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/pierre-morel-a-l-huissier\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":136,"votePJL":"pour","nom":"Jean-Marie Sermier","nom_de_famille":"Sermier","prenom":"Jean-Marie","sexe":"H","date_naissance":"1961-03-05","lieu_naissance":"Nozeroy (Jura)","num_deptmt":"39","nom_circo":"Jura","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jm-sermier.fr"}],"emails":[{"email":"jmsermier@assemblee-nationale.fr"},{"email":"jmsermier-dole@wanadoo.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 15 Rue des Ar\u00e8nes 39100 Dole T\u00e9l\u00e9phone : 03 84 72 08 01"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01 40 63 33 47 T\u00e9l\u00e9copie : 01 40 63 32 97"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Dole (Jura) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Communes du Val d'Amour \/ Communaut\u00e9 \/ Pr\u00e9sident \/ 01\/04\/1994 \/ 01\/04\/2001"},{"mandat":"Cramans (Jura) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Communes du Val d'Amour \/ Communaut\u00e9 \/ Pr\u00e9sident \/ 01\/04\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Jura \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 29\/03\/2004 \/ 27\/03\/2011"},{"mandat":"Jura \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 28\/03\/1994 \/ 22\/03\/1998"},{"mandat":"Jura \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Cramans (Jura) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Cramans (Jura) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Jura \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 30\/03\/1992 \/ 22\/03\/1998"},{"mandat":"Jura \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 23\/03\/1998 \/ 28\/03\/2004"},{"mandat":"Cramans (Jura) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 14\/03\/1983 \/ 19\/03\/1989"}],"profession":"Viticulteur","place_en_hemicycle":"226","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267204","id_an":"267204","slug":"jean-marie-sermier","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-marie-sermier","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-marie-sermier\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":137,"votePJL":"pour","nom":"Daniel Vaillant","nom_de_famille":"Vaillant","prenom":"Daniel","sexe":"H","date_naissance":"1949-07-19","lieu_naissance":"Lormes (Ni\u00e8vre)","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":17,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"emails":[{"email":"dvaillant@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"08\/02\/1994 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 04\/07\/1997 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"13\/06\/1988 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Paris (Paris) \/  \/ conseiller"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Paris 18\u00e8me Arrondissement (Paris) \/ Conseil municipal \/ Maire d'arrondissement \/ 10\/03\/2003 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Paris (D\u00e9partement) \/ Conseil de Paris \/ Conseiller de Paris \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Ile-de-France \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 17\/03\/1986 \/ 31\/03\/1989"},{"mandat":"Paris (D\u00e9partement) \/ Conseil de Paris \/ Conseiller de Paris \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Paris (Ville de Paris) (Paris) \/ Conseil \/ ler \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Paris (Ville de Paris) (Paris) \/ Conseil \/ ler \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Paris (Ville de Paris) (Paris) \/ Conseil \/ ler \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Paris (D\u00e9partement) \/ Conseil de Paris \/ Conseiller de Paris \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Paris 18\u00e8me Arrondissement (Paris) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"}],"profession":"Technicien biologiste","place_en_hemicycle":"508","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2859","id_an":"2859","slug":"daniel-vaillant","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/daniel-vaillant","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/daniel-vaillant\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":138,"votePJL":"pour","nom":"Marie-No\u00eblle Battistel","nom_de_famille":"Battistel","prenom":"Marie-No\u00eblle","sexe":"F","date_naissance":"1956-08-20","lieu_naissance":"Grenoble (Is\u00e8re)","num_deptmt":"38","nom_circo":"Is\u00e8re","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.marienoelle-battistel.fr"}],"emails":[{"email":"mnoelle.battistel@orange.fr"},{"email":"mnbattistel@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence 9 Rue de la Poste, 38170 Seyssinet-Pariset T\u00e9l\u00e9phone : 04 76 70 15 15 T\u00e9l\u00e9copie : 04 76 70 15 16"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"07\/06\/2010 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Pays de Corps \/ Communaut\u00e9 de communes \/ pr\u00e9sidente"},{"mandat":"Salle-en-Beaumont (Is\u00e8re) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Sans profession declaree","place_en_hemicycle":"259","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA342415","id_an":"342415","slug":"marie-noelle-battistel","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/marie-noelle-battistel","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/marie-noelle-battistel\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":139,"votePJL":"pour","nom":"Jean-Jacques Guillet","nom_de_famille":"Guillet","prenom":"Jean-Jacques","sexe":"H","date_naissance":"1946-10-16","lieu_naissance":"Clichy (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"92","nom_circo":"Hauts-de-Seine","num_circo":8,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jjguillet.org"}],"emails":[{"email":"jjguillet@jjguillet.org"},{"email":"jjguillet@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"2 Bis Avenue de l'Europe, 92310 S\u00e8vres T\u00e9l\u00e9phone : 01 45 34 09 12"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Grand Paris Seine Ouest \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ vice-pr\u00e9sident"},{"mandat":"Chaville (Hauts-de-Seine) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Ile-de-France \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 23\/03\/1992 \/ 15\/03\/1998"},{"mandat":"S\u00e8vres (Hauts-de-Seine) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Ile-de-France \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 16\/03\/1998 \/ 28\/03\/2004"},{"mandat":"Ile-de-France \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 17\/03\/1986 \/ 22\/03\/1992"},{"mandat":"Arc de Seine \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ Premier vice-pr\u00e9sident \/ 30\/04\/2008 \/ 31\/12\/2009"},{"mandat":"Hauts-de-Seine \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 29\/03\/2004 \/ 23\/04\/2008"},{"mandat":"S\u00e8vres (Hauts-de-Seine) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 14\/03\/1983 \/ 19\/03\/1989"}],"profession":"Chef d'entreprise retrait\u00e9","place_en_hemicycle":"180","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1585","id_an":"1585","slug":"jean-jacques-guillet","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-jacques-guillet","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-jacques-guillet\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":140,"votePJL":"pour","nom":"Martine Faure","nom_de_famille":"Faure","prenom":"Martine","sexe":"F","date_naissance":"1948-09-30","lieu_naissance":"Langon (Gironde)","num_deptmt":"33","nom_circo":"Gironde","num_circo":12,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/martinefaure.fr"}],"emails":[{"email":"contact@martinefaure.fr"},{"email":"mfaure@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 7 All\u00e9e des Tilleuls 33490 Saint-Macaire T\u00e9l\u00e9phone : 05 57 98 09 72 T\u00e9l\u00e9copie : 05 56 63 04 71"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Aillas \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Gironde \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sidente \/ 23\/03\/1998 \/ 28\/03\/2004"},{"mandat":"Auros \/ Communaut\u00e9 de communes du pays \/ Pr\u00e9sidente \/ 18\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Auros \/ Communaut\u00e9 de communes du pays \/ Membre \/ 18\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Gironde \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sidente \/ 29\/03\/2004 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Aillas (Gironde) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Gironde \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 29\/03\/2004 \/ 27\/03\/2011"}],"profession":"Retrait\u00e9e de l'enseignement","place_en_hemicycle":"344","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA332015","id_an":"332015","slug":"martine-faure","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/martine-faure","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/martine-faure\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":141,"votePJL":"pour","nom":"R\u00e9mi Delatte","nom_de_famille":"Delatte","prenom":"R\u00e9mi","sexe":"H","date_naissance":"1956-06-09","lieu_naissance":"Dijon (C\u00f4te-d'Or)","num_deptmt":"21","nom_circo":"C\u00f4te-d'Or","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.remi-delatte.com"}],"emails":[{"email":"permanence@remi-delatte.com"},{"email":"rdelatte@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universtit\u00e9 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence 14 Avenue Mar\u00e9chal Lyautey 21000 Dijon T\u00e9l\u00e9phone : 03 80 74 43 00 T\u00e9l\u00e9copie : 03 80 74 25 10"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Grand Dijon \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ membre"},{"mandat":"Saint-Apollinaire (C\u00f4te-d'Or) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Dijon (C\u00f4te-d'Or) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 14\/03\/1983 \/ 19\/03\/1989"},{"mandat":"dijonnaise \/ Communaut\u00e9 de l'agglom\u00e9ration \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 01\/01\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Bourgogne \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 29\/03\/2004 \/ 15\/07\/2007"},{"mandat":"Dijon (C\u00f4te-d'Or) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Saint-Apollinaire (C\u00f4te-d'Or) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"dijonnaise \/ Communaut\u00e9 de l'agglom\u00e9ration \/ Membre \/ 01\/01\/1983 \/ 01\/01\/2001"},{"mandat":"Saint-Apollinaire (C\u00f4te-d'Or) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 18\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Bourgogne \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 16\/03\/1998 \/ 28\/03\/2004"}],"profession":"Agriculteur-propri\u00e9taire exploitant","place_en_hemicycle":"198","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267450","id_an":"267450","slug":"remi-delatte","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/remi-delatte","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/remi-delatte\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":142,"votePJL":"pour","nom":"Michel Destot","nom_de_famille":"Destot","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1946-09-02","lieu_naissance":"Malo-les-Bains (Nord)","num_deptmt":"38","nom_circo":"Is\u00e8re","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.micheldestot.fr"}],"emails":[{"email":"mdestot@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Cabinet parlementaire, 24 Avenue Alsace-Lorraine, 38000 Grenoble T\u00e9l\u00e9phone : 04 76 47 67 67 T\u00e9l\u00e9copie : 04 76 56 97 75"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"13\/06\/1988 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Grenoble (Is\u00e8re) \/ Conseil municipal \/ maire"},{"mandat":"Grenoble-Alpes M\u00e9tropole \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ vice-pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Is\u00e8re \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 30\/03\/1992 \/ 27\/06\/1995"},{"mandat":"Grenoble (Is\u00e8re) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 13\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Grenoble (Is\u00e8re) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Is\u00e8re \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 18\/03\/1985 \/ 29\/03\/1992"},{"mandat":"Grenoble (Is\u00e8re) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 25\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"}],"profession":"Ing\u00e9nieur","place_en_hemicycle":"536","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1116","id_an":"1116","slug":"michel-destot","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/michel-destot","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/michel-destot\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":143,"votePJL":"pour","nom":"Marie-George Buffet","nom_de_famille":"Buffet","prenom":"Marie-George","sexe":"F","date_naissance":"1949-05-07","lieu_naissance":"Sceaux (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"93","nom_circo":"Seine-Saint-Denis","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"GDR","parti_ratt_financier":"Parti communiste Fran\u00e7ais","sites_web":[],"emails":[{"email":"mgbuffet@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"2 Rue Carnot, 93240 Stains T\u00e9l\u00e9phone : 01 42 35 71 97 T\u00e9l\u00e9copie : 01 48 27 39 86"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 04\/07\/1997 \/ nomination comme membre du gouvernement"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Blanc-Mesnil \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Ile-de-France \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 16\/03\/1998 \/ 01\/07\/2002"},{"mandat":"Ile-de-France \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 29\/03\/2004 \/ 22\/04\/2004"},{"mandat":"Blanc-Mesnil (Seine-Saint-Denis) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"}],"profession":"Employ\u00e9e","place_en_hemicycle":"593","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA689","id_an":"689","slug":"marie-george-buffet","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/marie-george-buffet","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/marie-george-buffet\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":144,"votePJL":"pour","nom":"Dominique Baert","nom_de_famille":"Baert","prenom":"Dominique","sexe":"H","date_naissance":"1959-10-24","lieu_naissance":"Tourcoing (Nord)","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":8,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"emails":[{"email":"dbaert@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"H\u00f4tel de Ville, Place J. Delvainqui\u00e8re, 59150 Wattrelos T\u00e9l\u00e9phone : 03 20 81 64 97"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01 40 63 68 17"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Wattrelos (Nord) \/ Conseil municipal \/ maire"},{"mandat":"Lille M\u00e9tropole \/ Communaut\u00e9 urbaine \/ vice-pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Wattrelos (Nord) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 09\/05\/2000 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Wattrelos (Nord) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Wattrelos (Nord) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 01\/10\/1999 \/ 09\/05\/2000"},{"mandat":"Lille M\u00e9tropole \/ Communaut\u00e9 urbaine \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Wattrelos (Nord) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 21\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Wattrelos (Nord) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Wattrelos (Nord) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 14\/03\/1983 \/ 12\/03\/1989"}],"profession":"Directeur \u00e0 la Banque de France","place_en_hemicycle":"498","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA339","id_an":"339","slug":"dominique-baert","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/dominique-baert","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/dominique-baert\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":145,"votePJL":"pour","nom":"Jacques Kossowski","nom_de_famille":"Kossowski","prenom":"Jacques","sexe":"H","date_naissance":"1940-10-11","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"92","nom_circo":"Hauts-de-Seine","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jacqueskossowski.com"}],"emails":[{"email":"jkossowski@assemblee-nationale.fr"},{"email":"jakossowski@yahoo.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Seine-D\u00e9fense \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"Courbevoie (Hauts-de-Seine) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Courbevoie (Hauts-de-Seine) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Courbevoie (Hauts-de-Seine) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 25\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"}],"profession":"Dirigeant d'entreprise","place_en_hemicycle":"15","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1770","id_an":"1770","slug":"jacques-kossowski","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jacques-kossowski","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jacques-kossowski\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":146,"votePJL":"pour","nom":"Henri Jibrayel","nom_de_famille":"Jibrayel","prenom":"Henri","sexe":"H","date_naissance":"1951-09-18","lieu_naissance":"Marseille (Bouches-du-Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"13","nom_circo":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","num_circo":7,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jibrayel.com"}],"emails":[{"email":"henrijibrayel@gmail.com"},{"email":"hjibrayel@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Conseil g\u00e9n\u00e9ral des Bouches du Rh\u00f4ne 52 Avenue de Saint Just 13004 Marseille T\u00e9l\u00e9phone : 04 13 31 11 82"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Bouches-du-Rh\u00f4ne \/ Conseil d\u00e9partemental \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Bouches-du-Rh\u00f4ne \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"}],"profession":"Retrait\u00e9 des entreprises publiques","place_en_hemicycle":"437","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA330613","id_an":"330613","slug":"henri-jibrayel","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/henri-jibrayel","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/henri-jibrayel\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":147,"votePJL":"pour","nom":"Patrick Labaune","nom_de_famille":"Labaune","prenom":"Patrick","sexe":"H","date_naissance":"1951-06-13","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"26","nom_circo":"Dr\u00f4me","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/patricklabaune.blogmilitant.com"}],"emails":[{"email":"plabaune@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"158 Avenue Victor Hugo, Immeuble le Saint Joseph, 26000 Valence T\u00e9l\u00e9phone : 09 64 23 81 69 T\u00e9l\u00e9copie : 04 75 42 76 12"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Rh\u00f4ne-Alpes \/ Conseil r\u00e9gional \/ membre"},{"mandat":"Dr\u00f4me \/ Conseil d\u00e9partemental \/ pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Rh\u00f4ne-Alpes \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 01\/03\/1986 \/ 22\/03\/1992"},{"mandat":"Dr\u00f4me \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 22\/03\/1985 \/ 14\/03\/1992"},{"mandat":"Rh\u00f4ne-Alpes \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 23\/03\/1992 \/ 17\/04\/1993"},{"mandat":"Dr\u00f4me \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 15\/03\/1992 \/ 27\/06\/1995"},{"mandat":"Rh\u00f4ne-Alpes \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 29\/03\/2004 \/ 14\/03\/2010"},{"mandat":"Rh\u00f4ne-Alpes \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 16\/03\/1998 \/ 14\/07\/2002"},{"mandat":"Valence (Dr\u00f4me) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 07\/04\/2004"},{"mandat":"Valence (Dr\u00f4me) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Valence (Dr\u00f4me) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Valence (Dr\u00f4me) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"}],"profession":"Retrait\u00e9 de l'enseignement","place_en_hemicycle":"217","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1778","id_an":"1778","slug":"patrick-labaune","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/patrick-labaune","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/patrick-labaune\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":148,"votePJL":"pour","nom":"Gu\u00e9nha\u00ebl Huet","nom_de_famille":"Huet","prenom":"Gu\u00e9nha\u00ebl","sexe":"H","date_naissance":"1956-07-30","lieu_naissance":"Locmariaquer (Morbihan)","num_deptmt":"50","nom_circo":"Manche","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/guenhael-huet.blogspot.fr"}],"emails":[{"email":"ghuet@assemblee-nationale.fr"},{"email":"guenhael.huet@yahoo.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 2 Boulevard L\u00e9on Jozeau Marign\u00e9 50300 Avranches T\u00e9l\u00e9phone : 02 33 60 99 38 T\u00e9l\u00e9copie : 02 33 48 75 39"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Canton d'Avranches \/ Communaut\u00e9 de communes \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"Avranches \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Manche \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 27\/03\/1994 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Manche \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 23\/03\/2004 \/ 16\/07\/2007"},{"mandat":"Avranches \/ Communaut\u00e9 de communes du canton \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 01\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Basse Normandie \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 15\/03\/1998 \/ 01\/04\/2001"},{"mandat":"Avranches (Manche) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 18\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Manche \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/07\/2007"}],"profession":"Fonctionnaire","place_en_hemicycle":"228","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA333134","id_an":"333134","slug":"guenhael-huet","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/guenhael-huet","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/guenhael-huet\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":149,"votePJL":"abstention","nom":"Pierre-Alain Muet","nom_de_famille":"Muet","prenom":"Pierre-Alain","sexe":"H","date_naissance":"1945-01-01","lieu_naissance":"Lyon (Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"69","nom_circo":"Rh\u00f4ne","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.pierrealainmuet.fr"}],"emails":[{"email":"pamuet@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"2 Place Louis Pradel, 69001 Lyon"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Lyon 4\u00e8me Arrondissement \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Grand-Lyon \/ Communaut\u00e9 urbaine \/ Membre \/ 16\/04\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Grand-Lyon \/ Communaut\u00e9 urbaine \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 14\/05\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Lyon (Rh\u00f4ne) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"}],"profession":"Inspecteur g\u00e9n\u00e9ral des finances honoraire","place_en_hemicycle":"430","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA334755","id_an":"334755","slug":"pierre-alain-muet","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/pierre-alain-muet","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/pierre-alain-muet\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":150,"votePJL":"pour","nom":"Bernard Deflesselles","nom_de_famille":"Deflesselles","prenom":"Bernard","sexe":"H","date_naissance":"1953-10-16","lieu_naissance":"Paris 6\u00e8me (Paris)","num_deptmt":"13","nom_circo":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","num_circo":9,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.bernarddeflesselles.com"}],"emails":[{"email":"bdeflesselles@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"4 Rue Chaulan, 13400 Aubagne T\u00e9l\u00e9phone : 04 42 82 20 10 T\u00e9l\u00e9copie : 04 42 82 20 30"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"29\/03\/1999 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur \/ Conseil r\u00e9gional \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 23\/03\/1992 \/ 15\/03\/1998"},{"mandat":"Aubagne (Bouches-du-Rh\u00f4ne) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 18\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 29\/03\/2004 \/ 14\/03\/2010"},{"mandat":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 16\/03\/1998 \/ 28\/03\/2004"}],"profession":"Ing\u00e9nieur","place_en_hemicycle":"88","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1029","id_an":"1029","slug":"bernard-deflesselles","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/bernard-deflesselles","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/bernard-deflesselles\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":151,"votePJL":"pour","nom":"Philippe Nauche","nom_de_famille":"Nauche","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1957-07-15","lieu_naissance":"Brive (Corr\u00e8ze)","num_deptmt":"19","nom_circo":"Corr\u00e8ze","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/philippenauche.fr"}],"emails":[{"email":"pnauche@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 26 Boulevard Anatole France 19100 Brive la Gaillarde T\u00e9l\u00e9phone : 05 55 17 02 86"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Brive-la-Gaillarde \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Corr\u00e8ze \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 29\/03\/2004 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Corr\u00e8ze \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 23\/03\/1998 \/ 28\/03\/2004"},{"mandat":"Brive-la-Gaillarde (Corr\u00e8ze) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 30\/06\/2007"},{"mandat":"Brive-la-Gaillarde (Corr\u00e8ze) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 18\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"}],"profession":"M\u00e9decin hospitalier","place_en_hemicycle":"357","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2265","id_an":"2265","slug":"philippe-nauche","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-nauche","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-nauche\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":152,"votePJL":"pour","nom":"Gilles Carrez","nom_de_famille":"Carrez","prenom":"Gilles","sexe":"H","date_naissance":"1948-08-29","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"94","nom_circo":"Val-de-Marne","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"emails":[{"email":"gcarrez@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"H\u00f4tel de Ville, Place de la Lib\u00e9ration, 94170 Le Perreux-sur-Marne T\u00e9l\u00e9phone : 01 48 71 53 53 T\u00e9l\u00e9copie : 01 43 24 14 45"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/05\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Perreux-sur-Marne (Val-de-Marne) \/ Conseil municipal \/ maire"},{"mandat":"La Vall\u00e9e de la Marne \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Vall\u00e9e de la Marne \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ Membre \/ 08\/12\/2006 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Val-de-Marne \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 17\/03\/1985 \/ 21\/03\/1992"},{"mandat":"Perreux-sur-Marne (Val-de-Marne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 14\/04\/1992 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Perreux-sur-Marne (Val-de-Marne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Vall\u00e9e de la Marne \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 08\/12\/2006 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Val-de-Marne \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 27\/03\/1992 \/ 10\/05\/1993"},{"mandat":"Perreux-sur-Marne (Val-de-Marne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 25\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"}],"profession":"Fonctionnaire de l'\u00c9tat en disponibilit\u00e9","place_en_hemicycle":"176","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA746","id_an":"746","slug":"gilles-carrez","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/gilles-carrez","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/gilles-carrez\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":153,"votePJL":"pour","nom":"Bernard Roman","nom_de_famille":"Roman","prenom":"Bernard","sexe":"H","date_naissance":"1952-07-15","lieu_naissance":"Lille (Nord)","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.bernard-roman.net"}],"emails":[{"email":"contact@bernard-roman.org"},{"email":"broman@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence, 165 Rue d'Arras, 59000 Lille T\u00e9l\u00e9phone : 03 20 52 09 20 T\u00e9l\u00e9copie : 03 28 54 01 37"},{"adresse":"Conseil r\u00e9gional, 151 Avenue du Pr\u00e9sident Hoover 59555 Lille cedex"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Nord-Pas-de-Calais \/ Conseil r\u00e9gional \/ vice-pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Nord-Pas-de-Calais \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 17\/03\/1986 \/ 01\/04\/1989"},{"mandat":"Nord \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 03\/10\/1988 \/ 27\/03\/1994"},{"mandat":"Lille (Nord) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 17\/04\/2004"},{"mandat":"Nord \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 28\/03\/1994 \/ 31\/07\/1997"},{"mandat":"Lille (Nord) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 14\/03\/1983 \/ 19\/03\/1989"},{"mandat":"Lille (Nord) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Lille (Nord) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Nord-Pas-de-Calais \/ Conseil r\u00e9gional \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 29\/03\/2004 \/ 14\/03\/2010"}],"profession":"Avocat, administrateur territorial","place_en_hemicycle":"424","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2611","id_an":"2611","slug":"bernard-roman","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/bernard-roman","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/bernard-roman\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":155,"votePJL":"pour","nom":"Philippe Briand","nom_de_famille":"Briand","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1960-10-26","lieu_naissance":"Tours (Indre-et-Loire)","num_deptmt":"37","nom_circo":"Indre-et-Loire","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"emails":[{"email":"pbriand@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"H\u00f4tel de Ville, BP 139, 37541 Saint-Cyr cedex T\u00e9l\u00e9phone : 02 47 42 80 02 T\u00e9l\u00e9copie : 02 47 42 80 94"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Saint-Cyr-sur-Loire (Indre-et-Loire) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Centre \/ Conseil r\u00e9gional \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 23\/03\/1992 \/ 15\/03\/1998"},{"mandat":"Saint-Cyr-sur-Loire (Indre-et-Loire) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Saint-Cyr-sur-Loire (Indre-et-Loire) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Saint-Cyr-sur-Loire (Indre-et-Loire) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 14\/03\/1983 \/ 19\/03\/1989"},{"mandat":"Saint-Cyr-sur-Loire (Indre-et-Loire) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 07\/11\/1984 \/ 19\/03\/1989"},{"mandat":"Saint-Cyr-sur-Loire (Indre-et-Loire) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"}],"profession":"Chef d'entreprise et assureur","place_en_hemicycle":"177","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA667","id_an":"667","slug":"philippe-briand","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-briand","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-briand\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":156,"votePJL":"pour","nom":"Dominique Le M\u00e8ner","nom_de_famille":"Le M\u00e8ner","prenom":"Dominique","sexe":"H","date_naissance":"1958-11-12","lieu_naissance":"Mans (Sarthe)","num_deptmt":"72","nom_circo":"Sarthe","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/dominique.le-mener.over-blog.com"}],"emails":[{"email":"dominique.le-mener@voila.fr"},{"email":"dlemener@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"119 Rue de Malpalu R\u00e9sidence des Noisetiers 72000 Le Mans T\u00e9l\u00e9phone : 02 43 76 07 41 T\u00e9l\u00e9copie : 02 43 76 12 79"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Sarthe \/ Conseil d\u00e9partemental \/ pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Sarthe \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 10\/03\/2008 \/ 27\/03\/2011"},{"mandat":"Sarthe \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 23\/03\/1998 \/ 28\/03\/2004"},{"mandat":"Sarthe \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 30\/03\/1992 \/ 22\/03\/1998"},{"mandat":"Pays de la Loire \/ Conseil r\u00e9gional \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 23\/03\/1992 \/ 15\/03\/1998"},{"mandat":"Mans (Sarthe) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Pays de la Loire \/ Conseil r\u00e9gional \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 16\/03\/1998 \/ 15\/07\/2002"},{"mandat":"Mans (Sarthe) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"}],"profession":"Juriste","place_en_hemicycle":"8","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267317","id_an":"267317","slug":"dominique-le-mener","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/dominique-le-mener","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/dominique-le-mener\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":157,"votePJL":"pour","nom":"Jean-Christophe Lagarde","nom_de_famille":"Lagarde","prenom":"Jean-Christophe","sexe":"H","date_naissance":"1967-10-24","lieu_naissance":"Ch\u00e2tellerault (Vienne)","num_deptmt":"93","nom_circo":"Seine-Saint-Denis","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des radicaux, centristes, ind\u00e9pendants et d\u00e9mocrates","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jclblog.fr"}],"emails":[{"email":"jclagarde@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire, 176 Avenue Jean Jaur\u00e8s, 93000 Bobigny T\u00e9l\u00e9phone : 01 41 50 50 50"},{"adresse":"Mairie, Place de l'H\u00f4tel de Ville, 93700 Drancy T\u00e9l\u00e9phone : 01 48 96 50 55 T\u00e9l\u00e9copie : 01 48 30 00 48"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Drancy (Seine-Saint-Denis) \/ Conseil municipal \/ maire"},{"mandat":"L'a\u00e9roport du Bourget \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Le Bourget-Drancy \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 08\/01\/2007 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Le Bourget-Drancy \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Membre \/ 08\/01\/2007 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Ile-de-France \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 16\/03\/1998 \/ 17\/12\/2002"},{"mandat":"Drancy (Seine-Saint-Denis) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Drancy (Seine-Saint-Denis) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Seine-Saint-Denis \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 02\/01\/2003"},{"mandat":"Drancy (Seine-Saint-Denis) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"}],"profession":"Attach\u00e9 de direction","place_en_hemicycle":"211","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA268019","id_an":"268019","slug":"jean-christophe-lagarde","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-christophe-lagarde","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-christophe-lagarde\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":158,"votePJL":"contre","nom":"Jean-Jacques Candelier","nom_de_famille":"Candelier","prenom":"Jean-Jacques","sexe":"H","date_naissance":"1945-03-07","lieu_naissance":"Bugnicourt (Nord)","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":16,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"GDR","parti_ratt_financier":"Parti communiste Fran\u00e7ais","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jeanjacquescandelier.fr"}],"emails":[{"email":"jjcandelier@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence Place Victor Brachelet 59490 Somain T\u00e9l\u00e9phone : 03 27 98 82 21 T\u00e9l\u00e9copie : 03 27 98 92 26"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Bruille-lez-Marchiennes (Nord) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Syndicat intercommunal de la r\u00e9gion Somain-Aniche \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ Pr\u00e9sident \/ 06\/03\/1983 \/ 19\/03\/2001"},{"mandat":"Nord \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 18\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Nord \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 02\/10\/1988 \/ 26\/03\/1994"},{"mandat":"Bruille-lez-Marchiennes (Nord) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Nord \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 17\/03\/1985 \/ 01\/10\/1988"},{"mandat":"Coeur d'Ostrevent \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Pr\u00e9sident \/ 11\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Bruille-lez-Marchiennes (Nord) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 06\/03\/1983 \/ 11\/03\/1989"},{"mandat":"Bruille-lez-Marchiennes (Nord) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 12\/03\/1989 \/ 10\/06\/1995"},{"mandat":"Bruille-lez-Marchiennes (Nord) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 11\/06\/1995 \/ 10\/03\/2001"},{"mandat":"Bruille-lez-Marchiennes (Nord) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 13\/03\/1977 \/ 06\/03\/1983"},{"mandat":"Nord \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 27\/03\/1994 \/ 17\/03\/2001"}],"profession":"Cadre A de la fonction publique territoriale","place_en_hemicycle":"586","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267492","id_an":"267492","slug":"jean-jacques-candelier","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-jacques-candelier","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-jacques-candelier\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":161,"votePJL":"pour","nom":"Benoist Apparu","nom_de_famille":"Apparu","prenom":"Benoist","sexe":"H","date_naissance":"1969-11-24","lieu_naissance":"Toulouse (Haute-Garonne)","num_deptmt":"51","nom_circo":"Marne","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.benoistapparu.com"}],"emails":[{"email":"bapparu@assemblee-nationale.fr"},{"email":"contact@benoistapparu.com"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 25 Rue Prieur de la Marne 51000 Ch\u00e2lons-en-Champagne T\u00e9l\u00e9phone : 03 26 64 13 12 T\u00e9l\u00e9copie : 03 26 64 79 79"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 23\/07\/2009 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"17\/06\/2012 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Ch\u00e2lons-en-Champagne (Marne) \/ Conseil municipal \/ maire"},{"mandat":"Ch\u00e2lons en Champagne \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ vice-pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Ch\u00e2lons-en-Champagne (Marne) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"}],"profession":"Sans profession declaree","place_en_hemicycle":"14","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA333224","id_an":"333224","slug":"benoist-apparu","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/benoist-apparu","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/benoist-apparu\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":162,"votePJL":"pour","nom":"Serge Janquin","nom_de_famille":"Janquin","prenom":"Serge","sexe":"H","date_naissance":"1943-08-05","lieu_naissance":"Bruay-en-Artois (Pas-de-Calais)","num_deptmt":"62","nom_circo":"Pas-de-Calais","num_circo":10,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"emails":[{"email":"sjanquin@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"H\u00f4tel de Ville 62700 Bruay-la Buissi\u00e8re T\u00e9l\u00e9phone : 03 21 52 99 51"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Bruay-la-Buissi\u00e8re \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Bruay-la-Buissi\u00e8re (Pas-de-Calais) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 25\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Bruay-la-Buissi\u00e8re (Pas-de-Calais) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 25\/06\/1995 \/ 01\/12\/1999"},{"mandat":"Bruay-la-Buissi\u00e8re (Pas-de-Calais) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Nord-Pas-de-Calais \/ Conseil r\u00e9gional \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 23\/03\/1992 \/ 28\/06\/1995"},{"mandat":"Bruay-la-Buissi\u00e8re (Pas-de-Calais) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"}],"profession":"Professeur certifi\u00e9 de sciences \u00e9conomiques et sociales, enseignement secondaire","place_en_hemicycle":"512","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1710","id_an":"1710","slug":"serge-janquin","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/serge-janquin","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/serge-janquin\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":163,"votePJL":"pour","nom":"Michel Liebgott","nom_de_famille":"Liebgott","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1958-02-15","lieu_naissance":"Algrange (Moselle)","num_deptmt":"57","nom_circo":"Moselle","num_circo":8,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.michel-liebgott.com"}],"emails":[{"email":"mliebgott@assemblee-nationale.fr"},{"email":"michel.liebgott@wanadoo.fr"}],"adresses":[{"adresse":"2 Rue Diderot BP 70035 57293 FAMECK Cedex T\u00e9l\u00e9phone : 03 82 84 06 06 T\u00e9l\u00e9copie : 03 82 84 66 88"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Fameck (Moselle) \/ Conseil municipal \/ maire"},{"mandat":"Val de Fensch \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ vice-pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Moselle \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 23\/03\/1998 \/ 11\/07\/2002"},{"mandat":"Fameck (Moselle) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Fameck (Moselle) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 25\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Fameck (Moselle) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Moselle \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 30\/03\/1992 \/ 22\/03\/1998"}],"profession":"Inspecteur des affaires sanitaires et sociales","place_en_hemicycle":"551","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1977","id_an":"1977","slug":"michel-liebgott","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/michel-liebgott","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/michel-liebgott\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":164,"votePJL":"pour","nom":"Michel Pajon","nom_de_famille":"Pajon","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1949-06-30","lieu_naissance":"Drancy (Seine-Saint-Denis)","num_deptmt":"93","nom_circo":"Seine-Saint-Denis","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"emails":[{"email":"mpajon@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"H\u00f4tel de Ville, Place de la Lib\u00e9ration, BP 49, 93161 Noisy-le-Grand cedex T\u00e9l\u00e9phone : 01 45 92 76 67 T\u00e9l\u00e9copie : 01 43 05 27 21 T\u00e9l\u00e9phone : 01 45 92 76 90"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01 40 63 63 52 T\u00e9l\u00e9copie : 01 40 63 91 58"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"25\/02\/1996 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Noisy-le-Grand (Seine-Saint-Denis) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Noisy-le-Grand (Seine-Saint-Denis) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Noisy-le-Grand (Seine-Saint-Denis) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"}],"profession":"Ma\u00eetre de conf\u00e9rences en \u00e9conomie (Paris I)","place_en_hemicycle":"499","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2317","id_an":"2317","slug":"michel-pajon","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/michel-pajon","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/michel-pajon\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":165,"votePJL":"pour","nom":"Catherine Lemorton","nom_de_famille":"Lemorton","prenom":"Catherine","sexe":"F","date_naissance":"1961-06-20","lieu_naissance":"Troyes (Aube)","num_deptmt":"31","nom_circo":"Haute-Garonne","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.catherinelemorton.fr"}],"emails":[{"email":"catherine.lemorton@orange.fr"},{"email":"clemorton@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"47 Bis Boulevard de Strasbourg, 31000 Toulouse T\u00e9l\u00e9phone : 05 61 13 76 50 T\u00e9l\u00e9copie : 09 70 61 29 41"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Pharmacienne","place_en_hemicycle":"429","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA331753","id_an":"331753","slug":"catherine-lemorton","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/catherine-lemorton","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/catherine-lemorton\/json","nb_mandats":1}},{"depute":{"id":166,"votePJL":"pour","nom":"Marc Goua","nom_de_famille":"Goua","prenom":"Marc","sexe":"H","date_naissance":"1940-03-03","lieu_naissance":"Plessis Mac\u00e9 (Maine-et-Loire)","num_deptmt":"49","nom_circo":"Maine-et-Loire","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.marc-goua.net"}],"emails":[{"email":"mgoua.permanenceparlementaire@gmail.com"},{"email":"mgoua@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire H\u00f4tel de Ville 49800 Tr\u00e9laz\u00e9 T\u00e9l\u00e9phone : 02 41 60 88 21 T\u00e9l\u00e9copie : 02 72 73 91 02"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Tr\u00e9laz\u00e9 (Maine-et-Loire) \/ Conseil municipal \/ maire"},{"mandat":"Angers Loire M\u00e9tropole \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ vice-pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Tr\u00e9laz\u00e9 (Maine-et-Loire) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 11\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Maine-et-Loire \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 22\/03\/1998 \/ 28\/03\/2004"},{"mandat":"Tr\u00e9laz\u00e9 (Maine-et-Loire) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 01\/06\/1982 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Maine-et-Loire \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 29\/03\/2004 \/ 03\/07\/2007"},{"mandat":"Tr\u00e9laz\u00e9 (Maine-et-Loire) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 10\/03\/2001"}],"profession":"Retrait\u00e9 du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"414","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA333043","id_an":"333043","slug":"marc-goua","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/marc-goua","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/marc-goua\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":167,"votePJL":"pour","nom":"Genevi\u00e8ve Levy","nom_de_famille":"Levy","prenom":"Genevi\u00e8ve","sexe":"F","date_naissance":"1948-02-24","lieu_naissance":"Marseille (Bouches-du-Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"83","nom_circo":"Var","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.genevievelevy.com"}],"emails":[{"email":"glevy@assemblee-nationale.fr"},{"email":"permanence.levy@wanadoo.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire, 52 Cours Lafayette, 83000 Toulon T\u00e9l\u00e9phone : 04 94 24 06 23 T\u00e9l\u00e9copie : 04 94 24 91 01"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Toulon Provence M\u00e9diterran\u00e9e \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ membre"},{"mandat":"Toulon (Var) \/ Conseil municipal \/ premi\u00e8re adjointe au maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Toulon (Var) \/ Conseil municipal \/ Adjointe au Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Toulon Provence M\u00e9diterran\u00e9e \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ Membre \/ 19\/12\/2001 \/ 16\/03\/2008"}],"profession":"Expert foncier et commercial","place_en_hemicycle":"110","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267378","id_an":"267378","slug":"genevieve-levy","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/genevieve-levy","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/genevieve-levy\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":168,"votePJL":"pour","nom":"Fran\u00e7ois Brottes","nom_de_famille":"Brottes","prenom":"Fran\u00e7ois","sexe":"H","date_naissance":"1956-03-31","lieu_naissance":"Valence (Dr\u00f4me)","num_deptmt":"38","nom_circo":"Is\u00e8re","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.francois-brottes.com"}],"emails":[{"email":"francois.brottes@wanadoo.fr"},{"email":"fbrottes@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 77 Place de la Mairie 38660 La Terrasse T\u00e9l\u00e9phone : 04 76 92 18 96 T\u00e9l\u00e9copie : 04 76 92 18 98"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Crolles (Is\u00e8re) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Rh\u00f4ne-Alpes \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 23\/03\/1992 \/ 15\/03\/1998"},{"mandat":"Crolles (Is\u00e8re) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 12\/03\/1989 \/ 10\/06\/1995"},{"mandat":"Crolles (Is\u00e8re) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Moyen-Gr\u00e9sivaudan \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Pr\u00e9sident \/ 19\/03\/2001 \/ 17\/04\/2008"},{"mandat":"Crolles (Is\u00e8re) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 28\/08\/2005"},{"mandat":"Moyen-Gr\u00e9sivaudan \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Pr\u00e9sident \/ 27\/04\/1989 \/ 10\/06\/1995"},{"mandat":"Moyen-Gr\u00e9sivaudan \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Pr\u00e9sident \/ 25\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Moyen-Gr\u00e9sivaudan \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Pr\u00e9sident \/ 26\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Crolles (Is\u00e8re) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 29\/08\/2005 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Crolles (Is\u00e8re) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 06\/03\/1983 \/ 11\/03\/1989"},{"mandat":"Crolles (Is\u00e8re) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 25\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"}],"profession":"Directeur associ\u00e9 de soci\u00e9t\u00e9","place_en_hemicycle":"433","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA680","id_an":"680","slug":"francois-brottes","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/francois-brottes","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/francois-brottes\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":169,"votePJL":"pour","nom":"Serge Letchimy","nom_de_famille":"Letchimy","prenom":"Serge","sexe":"H","date_naissance":"1953-01-13","lieu_naissance":"Gros Morne (Martinique)","num_deptmt":"972","nom_circo":"Martinique","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti progressiste Martiniquais","sites_web":[],"emails":[{"email":"sletchimy@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Martinique \/ Conseil r\u00e9gional \/ pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Centre de la Martinique \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ Membre \/ 18\/04\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Martinique \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 21\/03\/2004 \/ 24\/03\/2004"},{"mandat":"Centre de la Martinique \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ Pr\u00e9sident \/ 18\/04\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Fort-de-France (Martinique) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Martinique \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 29\/03\/1992 \/ 26\/03\/1998"},{"mandat":"Fort-de-France (Martinique) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 17\/03\/2008 \/ 26\/03\/2010"}],"profession":"Urbaniste","place_en_hemicycle":"255","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA337483","id_an":"337483","slug":"serge-letchimy","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/serge-letchimy","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/serge-letchimy\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":170,"votePJL":"pour","nom":"Franck Marlin","nom_de_famille":"Marlin","prenom":"Franck","sexe":"H","date_naissance":"1964-09-30","lieu_naissance":"Orl\u00e9ans (Loiret)","num_deptmt":"91","nom_circo":"Essonne","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.franckmarlin.com"}],"emails":[{"email":"fmarlin@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"H\u00f4tel de Ville, BP 109, 91152 \u00c9tampes cedex T\u00e9l\u00e9phone : 01 69 92 68 91 T\u00e9l\u00e9copie : 01 69 92 68 90"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"11\/12\/1995 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"\u00c9tampes (Essonne) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Essonne \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 29\/03\/2004 \/ 15\/05\/2005"},{"mandat":"Ile-de-France \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 21\/03\/1992 \/ 20\/12\/1995"},{"mandat":"\u00c9tampes (Essonne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Etampois \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Membre \/ 20\/01\/2003 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"\u00c9tampes (Essonne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 25\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Etampois \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 20\/01\/2003 \/ 16\/03\/2008"}],"profession":"Sans profession declaree","place_en_hemicycle":"9","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2086","id_an":"2086","slug":"franck-marlin","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/franck-marlin","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/franck-marlin\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":171,"votePJL":"pour","nom":"V\u00e9ronique Besse","nom_de_famille":"Besse","prenom":"V\u00e9ronique","sexe":"F","date_naissance":"1963-08-11","lieu_naissance":"La Roche-sur-Yon (Vend\u00e9e)","num_deptmt":"85","nom_circo":"Vend\u00e9e","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"NI","parti_ratt_financier":"Debout la R\u00e9publique","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.veroniquebesse.fr"}],"emails":[{"email":"vbesse@assemblee-nationale.fr"},{"email":"veronique.besse@vendee.fr"}],"adresses":[{"adresse":"2 Bis Rue du Tourniquet 85500 Les Herbiers T\u00e9l\u00e9phone : 02 51 92 94 95 T\u00e9l\u00e9copie : 02 51 92 94 96"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"24\/01\/2005 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Vend\u00e9e \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sidente"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Herbiers (Vend\u00e9e) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 14\/02\/2005"},{"mandat":"Vend\u00e9e \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 20\/03\/2004 \/ 27\/03\/2011"},{"mandat":"Vend\u00e9e \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sidente \/ 20\/03\/2008 \/ 27\/03\/2011"},{"mandat":"Mouchamps (Vend\u00e9e) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Vend\u00e9e \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sidente \/ 29\/03\/2004 \/ 16\/03\/2008"}],"profession":"Journaliste","place_en_hemicycle":"325","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA309643","id_an":"309643","slug":"veronique-besse","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/veronique-besse","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/veronique-besse\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":172,"votePJL":"abstention","nom":"Laurence Dumont","nom_de_famille":"Dumont","prenom":"Laurence","sexe":"F","date_naissance":"1958-06-02","lieu_naissance":"Vincennes (Val-de-Marne)","num_deptmt":"14","nom_circo":"Calvados","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.laurencedumont.net\/"}],"emails":[{"email":"ldumont@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 17 Rue Paul Toutain 14000 Caen T\u00e9l\u00e9phone : 02 31 78 15 10 T\u00e9l\u00e9copie : 02 31 72 86 31"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Basse Normandie \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 15\/03\/1998 \/ 17\/04\/2001"},{"mandat":"Caen (Calvados) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"}],"profession":"Charg\u00e9e d'\u00e9tudes","place_en_hemicycle":"411","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1198","id_an":"1198","slug":"laurence-dumont","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/laurence-dumont","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/laurence-dumont\/json","nb_mandats":1}},{"depute":{"id":173,"votePJL":"pour","nom":"Bernard Accoyer","nom_de_famille":"Accoyer","prenom":"Bernard","sexe":"H","date_naissance":"1945-08-12","lieu_naissance":"Lyon (Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"74","nom_circo":"Haute-Savoie","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"emails":[{"email":"baccoyer@assemblee-nationale.fr"},{"email":"bernard.accoyer@wanadoo.fr"}],"adresses":[{"adresse":"49 Avenue de Gen\u00e8ve, 74000 Annecy T\u00e9l\u00e9phone : 04 50 57 57 62"},{"adresse":"Mairie, 74940 Annecy-le-Vieux T\u00e9l\u00e9phone : 04 50 23 86 33 T\u00e9l\u00e9copie : 04 50 27 66 90"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Annecy-le-Vieux (Haute-Savoie) \/ Conseil municipal \/ maire"},{"mandat":"Annecy \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ premier vice-pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Annecy \/ Communaut\u00e9 de l'agglom\u00e9ration \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Annecy \/ Communaut\u00e9 de l'agglom\u00e9ration \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Annecy-le-Vieux (Haute-Savoie) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Haute-Savoie \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 29\/03\/1992 \/ 23\/03\/1998"},{"mandat":"Annecy-le-Vieux (Haute-Savoie) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Annecy-le-Vieux (Haute-Savoie) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"}],"profession":"M\u00e9decin ORL","place_en_hemicycle":"93","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA230","id_an":"230","slug":"bernard-accoyer","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/bernard-accoyer","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/bernard-accoyer\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":174,"votePJL":"pour","nom":"Christophe Sirugue","nom_de_famille":"Sirugue","prenom":"Christophe","sexe":"H","date_naissance":"1966-08-14","lieu_naissance":"Autun (Sa\u00f4ne-et-Loire)","num_deptmt":"71","nom_circo":"Sa\u00f4ne-et-Loire","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.christophesirugue.fr"}],"emails":[{"email":"csirugue@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence 22 Rue de la Banque 71100 Chalon-sur-Sa\u00f4ne T\u00e9l\u00e9phone : 03 85 90 04 30 T\u00e9l\u00e9copie : 03 85 93 18 49"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Chalon - Val de Bourgogne \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ membre"},{"mandat":"Chalon-sur-Sa\u00f4ne \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Sa\u00f4ne-et-Loire \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 22\/03\/1998 \/ 21\/03\/2004"},{"mandat":"Chalon-sur-Sa\u00f4ne (Sa\u00f4ne-et-Loire) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 11\/03\/2001 \/ 20\/07\/2007"},{"mandat":"Chalon-sur-Sa\u00f4ne (Sa\u00f4ne-et-Loire) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Sa\u00f4ne-et-Loire \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Pr\u00e9sident \/ 01\/04\/2004 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Sa\u00f4ne-et-Loire \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 28\/03\/2004 \/ 16\/03\/2008"}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"356","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA335017","id_an":"335017","slug":"christophe-sirugue","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/christophe-sirugue","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/christophe-sirugue\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":175,"votePJL":"pour","nom":"Val\u00e9rie Boyer","nom_de_famille":"Boyer","prenom":"Val\u00e9rie","sexe":"F","date_naissance":"1962-06-11","lieu_naissance":"Bourges (Cher)","num_deptmt":"13","nom_circo":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/valerieboyer.blogspot.fr\/"}],"emails":[{"email":"vboyer@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"50 Avenue des Caillols 13012 Marseille T\u00e9l\u00e9phone : 04 91 06 54 33"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Marseille Provence M\u00e9tropole \/ Communaut\u00e9 urbaine \/ membre"},{"mandat":"Marseille 6\u00e8me secteur \/ Conseil municipal \/ maire de secteur"},{"mandat":"Marseille \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Marseille Provence M\u00e9tropole \/ Communaut\u00e9 urbaine \/ Membre \/ 15\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Marseille 7\u00e8me secteur (Bouches-du-Rh\u00f4ne) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"}],"profession":"Cadre du secteur hospitalier","place_en_hemicycle":"134","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA330684","id_an":"330684","slug":"valerie-boyer","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/valerie-boyer","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/valerie-boyer\/json","nb_mandats":4}},{"depute":{"id":176,"votePJL":"pour","nom":"Gis\u00e8le Bi\u00e9mouret","nom_de_famille":"Bi\u00e9mouret","prenom":"Gis\u00e8le","sexe":"F","date_naissance":"1952-06-16","lieu_naissance":"Fleurance (Gers)","num_deptmt":"32","nom_circo":"Gers","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.giselebiemouret.fr"}],"emails":[{"email":"biemouret.gisele@orange.fr"},{"email":"gbiemouret@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence 28 Avenue Gr\u00fcnberg 32100 Condom T\u00e9l\u00e9phone : 05 62 68 09 55 T\u00e9l\u00e9copie : 05 62 68 09 55"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Gers \/ Conseil d\u00e9partemental \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Gers \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sidente \/ 02\/04\/2004 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Gers \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 20\/10\/2002 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Condom (Gers) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 17\/03\/2008 \/ 07\/04\/2008"},{"mandat":"Gers \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sidente \/ 17\/03\/2008 \/ 27\/03\/2011"},{"mandat":"Mas-d'Auvignon (Gers) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"}],"profession":"Assistante parlementaire","place_en_hemicycle":"337","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA508","id_an":"508","slug":"gisele-biemouret","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/gisele-biemouret","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/gisele-biemouret\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":177,"votePJL":"contre","nom":"Lionel Tardy","nom_de_famille":"Tardy","prenom":"Lionel","sexe":"H","date_naissance":"1966-06-07","lieu_naissance":"Annecy (Haute-Savoie)","num_deptmt":"74","nom_circo":"Haute-Savoie","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.lioneltardy.org"}],"emails":[{"email":"ltardy@assemblee-nationale.fr"},{"email":"info@lioneltardy.org"}],"adresses":[{"adresse":"8 Avenue du Pr\u00e9 Coset 74940 Annecy le vieux T\u00e9l\u00e9phone : 04 50 77 13 38"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"G\u00e9rant d'entreprise","place_en_hemicycle":"216","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA335159","id_an":"335159","slug":"lionel-tardy","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/lionel-tardy","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/lionel-tardy\/json","nb_mandats":1}},{"depute":{"id":178,"votePJL":"pour","nom":"Jean-Paul Bacquet","nom_de_famille":"Bacquet","prenom":"Jean-Paul","sexe":"H","date_naissance":"1949-03-11","lieu_naissance":"Saint-Mand\u00e9 (Val-de-Marne)","num_deptmt":"63","nom_circo":"Puy-de-D\u00f4me","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"emails":[{"email":"jpbacquet@assemblee-nationale.fr"},{"email":"jpbaquet@wanadoo.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Mairie 63114 Coudes T\u00e9l\u00e9phone : 04 73 96 91 41 T\u00e9l\u00e9copie : 04 73 96 69 63"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Coudes (Puy-de-D\u00f4me) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Auvergne \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 29\/03\/2004 \/ 14\/03\/2010"},{"mandat":"Coudes (Puy-de-D\u00f4me) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Coudes (Puy-de-D\u00f4me) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 20\/07\/1981 \/ 13\/03\/1983"},{"mandat":"Coudes (Puy-de-D\u00f4me) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Coudes (Puy-de-D\u00f4me) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Coudes (Puy-de-D\u00f4me) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 14\/03\/1983 \/ 19\/03\/1989"}],"profession":"M\u00e9decin","place_en_hemicycle":"331","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA334","id_an":"334","slug":"jean-paul-bacquet","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-paul-bacquet","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-paul-bacquet\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":179,"votePJL":"pour","nom":"Genevi\u00e8ve Fioraso","nom_de_famille":"Fioraso","prenom":"Genevi\u00e8ve","sexe":"F","date_naissance":"1954-10-10","lieu_naissance":"Amiens (Somme)","num_deptmt":"38","nom_circo":"Is\u00e8re","num_circo":1,"mandat_debut":"2015-04-06","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"emails":[{"email":"gfioraso@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 21\/07\/2012 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 16\/06\/2012 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"06\/04\/2015 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Grenoble (Is\u00e8re) \/ Conseil municipal \/ adjointe au maire"},{"mandat":"Grenoble-Alpes M\u00e9tropole \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ vice-pr\u00e9sidente"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Grenoble-Alpes M\u00e9tropole \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ Membre \/ 11\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Grenoble-Alpes M\u00e9tropole \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ Vice-pr\u00e9sidente \/ 11\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Grenoble (Is\u00e8re) \/ Conseil municipal \/ Adjointe au Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur","place_en_hemicycle":"565","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA332364","id_an":"332364","slug":"genevieve-fioraso","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/genevieve-fioraso","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/genevieve-fioraso\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":180,"votePJL":"pour","nom":"G\u00e9rard Bapt","nom_de_famille":"Bapt","prenom":"G\u00e9rard","sexe":"H","date_naissance":"1946-02-04","lieu_naissance":"Saint-\u00c9tienne (Loire)","num_deptmt":"31","nom_circo":"Haute-Garonne","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.gerardbapt.info"}],"emails":[{"email":"depute.bapt@wanadoo.fr"},{"email":"gbapt@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"5 Rue Pierrette Louin R\u00e9sidence L'Aiglon 31200 Toulouse T\u00e9l\u00e9phone : 05 34 25 02 90"},{"adresse":"H\u00f4tel de Ville, 31240 Saint-Jean T\u00e9l\u00e9phone : 05 61 37 63 02"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"02\/07\/1981 \/ 01\/04\/1986 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"13\/06\/1988 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1986 \/ 08\/07\/1986 \/ annulation de l'\u00e9lection sur d\u00e9cision du conseil constitutionnel"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"03\/04\/1978 \/ 22\/05\/1981 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"29\/09\/1986 \/ 14\/05\/1988 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Saint-Jean (Haute-Garonne) \/ Conseil municipal \/ premier adjoint au maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Haute-Garonne \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 28\/03\/1994 \/ 22\/03\/1998"},{"mandat":"Saint-Jean (Haute-Garonne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Haute-Garonne \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 28\/03\/1994 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Haute-Garonne \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 22\/03\/1985 \/ 29\/03\/1992"},{"mandat":"Toulouse (Haute-Garonne) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 14\/03\/1983 \/ 19\/03\/1989"},{"mandat":"Saint-Jean (Haute-Garonne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 24\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Saint-Jean (Haute-Garonne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 25\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Haute-Garonne \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/07\/2002"}],"profession":"M\u00e9decin cardiologue","place_en_hemicycle":"351","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA356","id_an":"356","slug":"gerard-bapt","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/gerard-bapt","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/gerard-bapt\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":181,"votePJL":"pour","nom":"Arlette Grosskost","nom_de_famille":"Grosskost","prenom":"Arlette","sexe":"F","date_naissance":"1953-07-19","lieu_naissance":"Wissembourg (Bas-Rhin)","num_deptmt":"68","nom_circo":"Haut-Rhin","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.arlette-grosskost.com"}],"emails":[{"email":"agrosskost@assemblee-nationale.fr"},{"email":"depute.grosskost@wanadoo.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence, 26 Bis Rue de la Wanne, 68100 Mulhouse T\u00e9l\u00e9phone : 03 89 31 70 00 T\u00e9l\u00e9copie : 03 89 44 65 23"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Alsace \/ Conseil r\u00e9gional \/ vice-pr\u00e9sidente"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Alsace \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 16\/03\/1998 \/ 28\/03\/2004"},{"mandat":"Mulhouse (Haut-Rhin) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/07\/2002"},{"mandat":"Alsace \/ Conseil r\u00e9gional \/ Vice-pr\u00e9sidente \/ 29\/03\/2004 \/ 14\/03\/2010"}],"profession":"Avocate","place_en_hemicycle":"76","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267227","id_an":"267227","slug":"arlette-grosskost","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/arlette-grosskost","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/arlette-grosskost\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":182,"votePJL":"pour","nom":"Jean-Pierre Door","nom_de_famille":"Door","prenom":"Jean-Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1942-04-01","lieu_naissance":"Sully-sur-Loire (Loiret)","num_deptmt":"45","nom_circo":"Loiret","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/jeanpierredoor.over-blog.com\/"}],"emails":[{"email":"doorjp@wanadoo.fr"},{"email":"jpdoor@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"H\u00f4tel de Ville, 6 Rue Gambetta, 45200 Montargis T\u00e9l\u00e9phone : 02 38 95 10 30"},{"adresse":"23 Place de la R\u00e9publique, 45200 Montargis T\u00e9l\u00e9phone : 02 38 85 17 59"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"L'agglom\u00e9ration montargeoise \/ Communaut\u00e9 de communes \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"Montargis (Loiret) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Agglom\u00e9ration Montargoise et Rives du Loing (AME) \/ Communaut\u00e9 \/ Membre \/ 23\/04\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Centre \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 16\/03\/1998 \/ 09\/07\/2002"},{"mandat":"Montargis (Loiret) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Agglom\u00e9ration Montargoise et Rives du Loing (AME) \/ Communaut\u00e9 \/ Pr\u00e9sident \/ 23\/04\/2001 \/ 16\/03\/2008"}],"profession":"Cardiologue","place_en_hemicycle":"119","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267289","id_an":"267289","slug":"jean-pierre-door","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-pierre-door","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-pierre-door\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":183,"votePJL":"pour","nom":"Michel Piron","nom_de_famille":"Piron","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1943-03-15","lieu_naissance":"Saumur (Maine-et-Loire)","num_deptmt":"49","nom_circo":"Maine-et-Loire","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des radicaux, centristes, ind\u00e9pendants et d\u00e9mocrates","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.michelpiron.fr"}],"emails":[{"email":"michelpirondepute@wanadoo.fr"},{"email":"mpiron@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence, Mme Maryvonne Martin 2 Bis Rue J. du Bellay, 49380 Thouarc\u00e9 T\u00e9l\u00e9phone : 02 41 78 34 33 T\u00e9l\u00e9copie : 02 41 54 59 96"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Coteaux-du-Layon \/ Communaut\u00e9 de communes \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"Thouarc\u00e9 \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Thouarc\u00e9 (Maine-et-Loire) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Maine-et-Loire \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Thouarc\u00e9 (Maine-et-Loire) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 14\/03\/1983 \/ 19\/03\/1989"},{"mandat":"Thouarc\u00e9 (Maine-et-Loire) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 12\/06\/2003"},{"mandat":"Thouarc\u00e9 (Maine-et-Loire) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 21\/03\/1977 \/ 13\/03\/1983"},{"mandat":"Thouarc\u00e9 (Maine-et-Loire) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 22\/03\/1971 \/ 20\/03\/1977"},{"mandat":"Thouarc\u00e9 (Maine-et-Loire) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Thouarc\u00e9 (Maine-et-Loire) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"}],"profession":"Enseignant, puis chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"244","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267469","id_an":"267469","slug":"michel-piron","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/michel-piron","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/michel-piron\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":184,"votePJL":"pour","nom":"Fran\u00e7ois Loncle","nom_de_famille":"Loncle","prenom":"Fran\u00e7ois","sexe":"H","date_naissance":"1941-10-21","lieu_naissance":"Enghien-les-Bains (Val-d'Oise)","num_deptmt":"27","nom_circo":"Eure","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"emails":[{"email":"floncle@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"17 Rue du Rempart, 27400 Louviers T\u00e9l\u00e9phone : 02 32 40 58 80 T\u00e9l\u00e9copie : 02 32 40 45 13"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"02\/07\/1981 \/ 01\/04\/1986 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"13\/06\/1988 \/ 03\/07\/1992 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"02\/04\/1986 \/ 14\/05\/1988 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Brionne (Eure) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 14\/03\/1983 \/ 19\/03\/1989"},{"mandat":"Louviers (Eure) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Eure \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 03\/10\/1988 \/ 26\/05\/1989"},{"mandat":"Brionne (Eure) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Seine-Eure \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ Membre \/ 30\/12\/1899 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Louviers (Eure) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"}],"profession":"Journaliste","place_en_hemicycle":"253","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1991","id_an":"1991","slug":"francois-loncle","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/francois-loncle","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/francois-loncle\/json","nb_mandats":1}},{"depute":{"id":185,"votePJL":"pour","nom":"Philippe Goujon","nom_de_famille":"Goujon","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1954-04-30","lieu_naissance":"Paris 9\u00e8me (Paris)","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":12,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.philippegoujon.fr"}],"emails":[{"email":"pgoujon@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Mairie du 15\u00e8me Rue Peclet 75015 Paris T\u00e9l\u00e9phone : 01 55 76 75 00 T\u00e9l\u00e9copie : 01 55 76 75 18"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"02\/05\/1993 \/ 30\/06\/1995 \/ d\u00e9mission"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Paris 15\u00e8me Arrondissement \/ Conseil municipal \/ maire d'arrondissement"},{"mandat":"Paris (Paris) \/  \/ conseiller"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Paris 15\u00e8me Arrondissement (Paris) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Paris (Ville de Paris) (Paris) \/ Conseil \/ Adjoint au Maire \/ 24\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Paris (D\u00e9partement) \/ Conseil de Paris \/ Conseiller de Paris \/ 09\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Paris (Ville de Paris) (Paris) \/ Conseil \/ Adjoint au Maire \/ 25\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Ile-de-France \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 27\/03\/1992 \/ 05\/05\/1993"}],"profession":"Cadre","place_en_hemicycle":"19","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1521","id_an":"1521","slug":"philippe-goujon","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-goujon","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-goujon\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":186,"votePJL":"pour","nom":"Martial Saddier","nom_de_famille":"Saddier","prenom":"Martial","sexe":"H","date_naissance":"1969-10-15","lieu_naissance":"Bonneville (Haute-Savoie)","num_deptmt":"74","nom_circo":"Haute-Savoie","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.martial-saddier.fr"}],"emails":[{"email":"msaddier@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire, 111 Rue du Pont, Immeuble La R\u00e9sidence, 74130 Bonneville T\u00e9l\u00e9phone : 04 50 25 24 13 T\u00e9l\u00e9copie : 04 50 25 95 83"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Bonneville (Haute-Savoie) \/ Conseil municipal \/ maire"},{"mandat":"Faucigny-Gli\u00e8res \/ Communaut\u00e9 de communes \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Faucigny-Gli\u00e8res \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Pr\u00e9sident \/ 15\/01\/2006 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Bonneville (Haute-Savoie) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Bonneville (Haute-Savoie) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"}],"profession":"Cadre \u00e0 la Chambre d'agriculture d'Annecy","place_en_hemicycle":"124","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267527","id_an":"267527","slug":"martial-saddier","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/martial-saddier","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/martial-saddier\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":187,"votePJL":"pour","nom":"Fernand Sir\u00e9","nom_de_famille":"Sir\u00e9","prenom":"Fernand","sexe":"H","date_naissance":"1945-03-31","lieu_naissance":"Saint-Laurent-de-la-Salanque (Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales)","num_deptmt":"66","nom_circo":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.fernandsire.com"}],"emails":[{"email":"fsire@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence Rue des Templiers 66250 Saint-Laurent-de-la Salanque T\u00e9l\u00e9phone : 04 68 50 90 82 T\u00e9l\u00e9copie : 04 68 50 90 82"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/04\/2010 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Perpignan M\u00e9diterran\u00e9e \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Salanque M\u00e9diterrann\u00e9e \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 01\/07\/2000 \/ 01\/06\/2006"},{"mandat":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 28\/03\/2004 \/ 31\/03\/2010"},{"mandat":"Perpignan M\u00e9diterran\u00e9e \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 19\/03\/2001 \/ 15\/03\/2008"},{"mandat":"Salanque M\u00e9diterrann\u00e9e \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Membre \/ 01\/07\/2000 \/ 01\/06\/2006"},{"mandat":"Saint-Laurent-de-la-Salanque (Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"}],"profession":"M\u00e9decin retrait\u00e9","place_en_hemicycle":"12","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA344492","id_an":"344492","slug":"fernand-sire","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/fernand-sire","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/fernand-sire\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":188,"votePJL":"pour","nom":"Edouard Philippe","nom_de_famille":"Philippe","prenom":"Edouard","sexe":"H","date_naissance":"1970-11-28","lieu_naissance":"Rouen (Seine-Maritime)","num_deptmt":"76","nom_circo":"Seine-Maritime","num_circo":7,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"emails":[{"email":"ephilippe@assemblee-nationale.fr"},{"email":"e.philippe@lehavre.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 27 Rue Edouard Herriot 76600 Le Havre"},{"adresse":"Mairie du Havre 15-17 Place de l'H\u00f4tel de ville CS40051 76084 Le Havre Cedex"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 PARIS O7 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"23\/03\/2012 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Havre (Seine-Maritime) \/ Conseil municipal \/ maire"},{"mandat":"Havraise \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Havre (Seine-Maritime) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 17\/03\/2008 \/ 23\/10\/2010"},{"mandat":"Seine-Maritime \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 17\/03\/2008 \/ 22\/03\/2012"},{"mandat":"Havre (Seine-Maritime) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"239","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA345619","id_an":"345619","slug":"edouard-philippe","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/edouard-philippe","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/edouard-philippe\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":189,"votePJL":"pour","nom":"\u00c9ric Straumann","nom_de_famille":"Straumann","prenom":"\u00c9ric","sexe":"H","date_naissance":"1964-08-17","lieu_naissance":"Colmar (Haut-Rhin)","num_deptmt":"68","nom_circo":"Haut-Rhin","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.ericstraumann.info"}],"emails":[{"email":"estraumann@assemblee-nationale.fr"},{"email":"ericstraumann@yahoo.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Mairie 13 Rue Principale 68125 Houssen"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 82 Rue de la cavalerie 68000 Colmar T\u00e9l\u00e9phone : 09 53 49 18 72"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Haut-Rhin \/ Conseil d\u00e9partemental \/ pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Haut-Rhin \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 28\/03\/2004 \/ 27\/03\/2011"},{"mandat":"Colmar \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ Membre \/ 23\/10\/2003 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Houssen (Haut-Rhin) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Colmar \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 23\/10\/2003 \/ 16\/03\/2008"}],"profession":"Professeur agr\u00e9g\u00e9","place_en_hemicycle":"137","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA334654","id_an":"334654","slug":"eric-straumann","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/eric-straumann","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/eric-straumann\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":190,"votePJL":"pour","nom":"Philippe Meunier","nom_de_famille":"Meunier","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1966-03-16","lieu_naissance":"Bron (Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"69","nom_circo":"Rh\u00f4ne","num_circo":13,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.philippemeunier.net"}],"emails":[{"email":"pmeunier@assemblee-nationale.fr"},{"email":"permanence.pmeunier@orange.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"18 Rue Louis Saunier, 69330 Meyzieu T\u00e9l\u00e9phone : 04 78 31 09 35 T\u00e9l\u00e9copie : 04 78 31 72 21"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Rh\u00f4ne-Alpes \/ Conseil r\u00e9gional \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Directeur de cabinet","place_en_hemicycle":"144","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA334906","id_an":"334906","slug":"philippe-meunier","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-meunier","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-meunier\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":191,"votePJL":"abstention","nom":"Daniel Goldberg","nom_de_famille":"Goldberg","prenom":"Daniel","sexe":"H","date_naissance":"1965-08-24","lieu_naissance":"Saint-Denis (Seine-Saint-Denis)","num_deptmt":"93","nom_circo":"Seine-Saint-Denis","num_circo":10,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.danielgoldberg.fr"}],"emails":[{"email":"dgoldberg@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Aulnay-sous-Bois \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"La Courneuve (Seine-Saint-Denis) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 18\/06\/1995 \/ 19\/03\/2001"},{"mandat":"Ile-de-France \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 28\/03\/2004 \/ 01\/07\/2007"},{"mandat":"La Courneuve (Seine-Saint-Denis) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 01\/03\/2005"},{"mandat":"Plaine Commune \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 18\/01\/2005 \/ 26\/10\/2007"},{"mandat":"La Courneuve (Seine-Saint-Denis) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 02\/03\/2005 \/ 16\/03\/2008"}],"profession":"Ma\u00eetre de conf\u00e9rences","place_en_hemicycle":"436","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA336971","id_an":"336971","slug":"daniel-goldberg","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/daniel-goldberg","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/daniel-goldberg\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":193,"votePJL":"pour","nom":"Yves Durand","nom_de_famille":"Durand","prenom":"Yves","sexe":"H","date_naissance":"1946-06-06","lieu_naissance":"Ambri\u00e8res-les-Vall\u00e9es (Mayenne)","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":11,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"emails":[{"email":"ydurand@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire, 351 Avenue de Dunkerque, BP 20415, 59464 Lomme cedex T\u00e9l\u00e9phone : 03 20 93 00 59 T\u00e9l\u00e9copie : 03 20 93 97 75"},{"adresse":"Mairie, 59160 Lomme T\u00e9l\u00e9phone : 03 20 22 76 22 T\u00e9l\u00e9copie : 03 20 92 95 88"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"13\/06\/1988 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Lomme (Nord) \/ Conseil municipal \/ Maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Lomme (Nord) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 31\/05\/1990"},{"mandat":"Nord \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 22\/03\/1982 \/ 27\/06\/1988"},{"mandat":"Lomme (Nord) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Nord-Pas-de-Calais \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 17\/03\/1986 \/ 07\/06\/1990"},{"mandat":"Lomme (Nord) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Lomme (Nord) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 01\/06\/1990 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Lomme (Nord) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Lomme (Nord) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 14\/03\/1983 \/ 19\/03\/1989"}],"profession":"Enseignant","place_en_hemicycle":"343","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1214","id_an":"1214","slug":"yves-durand","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/yves-durand","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/yves-durand\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":194,"votePJL":"pour","nom":"Guillaume Garot","nom_de_famille":"Garot","prenom":"Guillaume","sexe":"H","date_naissance":"1966-05-29","lieu_naissance":"Laval (Mayenne)","num_deptmt":"53","nom_circo":"Mayenne","num_circo":1,"mandat_debut":"2014-05-03","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.guillaume-garot.fr"}],"emails":[{"email":"ggarot@assemblee-nationale.fr"},{"email":"permanence@garot.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 22 Rue Souchu-Servini\u00e8re, 53000 Laval T\u00e9l\u00e9phone : 02 43 01 03 05 T\u00e9l\u00e9copie : 02 43 01 17 10"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 21\/07\/2012 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"03\/05\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Laval \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ membre"},{"mandat":"Mayenne \/ Conseil d\u00e9partemental \/ membre"},{"mandat":"Laval \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Mayenne \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 19\/03\/2004 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Laval (Mayenne) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/07\/2007"}],"profession":"Cadre administratif","place_en_hemicycle":"345","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA333285","id_an":"333285","slug":"guillaume-garot","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/guillaume-garot","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/guillaume-garot\/json","nb_mandats":4}},{"depute":{"id":195,"votePJL":"contre","nom":"Yves Albarello","nom_de_famille":"Albarello","prenom":"Yves","sexe":"H","date_naissance":"1952-03-17","lieu_naissance":"Aulnay-sous-Bois (Seine-Saint-Denis)","num_deptmt":"77","nom_circo":"Seine-et-Marne","num_circo":7,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.albarello-2012.fr"}],"emails":[{"email":"yves.albarello@gmail.com"},{"email":"yalbarello@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"H\u00f4tel de ville 77410 Claye-Souilly T\u00e9l\u00e9phone : 01 60 26 92 00 T\u00e9l\u00e9copie : 01 60 26 30 06"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Claye-Souilly (Seine-et-Marne) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Ile-de-France \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 29\/03\/2004 \/ 22\/06\/2007"},{"mandat":"Ile-de-France \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 01\/01\/1998 \/ 28\/03\/2004"},{"mandat":"Claye-Souilly (Seine-et-Marne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 11\/06\/1995 \/ 19\/03\/2001"},{"mandat":"Claye-Souilly (Seine-et-Marne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 12\/03\/1989 \/ 11\/06\/1995"},{"mandat":"Claye-Souilly (Seine-et-Marne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"}],"profession":"Directeur administratif et financier","place_en_hemicycle":"117","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA243","id_an":"243","slug":"yves-albarello","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/yves-albarello","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/yves-albarello\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":196,"votePJL":"pour","nom":"Marie-Jo Zimmermann","nom_de_famille":"Zimmermann","prenom":"Marie-Jo","sexe":"F","date_naissance":"1951-04-29","lieu_naissance":"Creutzwald (Moselle)","num_deptmt":"57","nom_circo":"Moselle","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.mjz-57.fr"}],"emails":[{"email":"mjzimmermann@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"9 Square du Pontiffroy, 57000 Metz T\u00e9l\u00e9phone : 03 87 30 39 15"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"02\/02\/1998 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Metz \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Metz (Moselle) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Lorraine \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 16\/03\/1998 \/ 28\/03\/2004"},{"mandat":"Metz (Moselle) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 26\/08\/2002"},{"mandat":"Lorraine \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 29\/03\/2004 \/ 14\/03\/2010"},{"mandat":"Metz (Moselle) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 18\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"}],"profession":"Professeur certifi\u00e9","place_en_hemicycle":"36","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2971","id_an":"2971","slug":"marie-jo-zimmermann","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/marie-jo-zimmermann","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/marie-jo-zimmermann\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":197,"votePJL":"pour","nom":"Laurent Cathala","nom_de_famille":"Cathala","prenom":"Laurent","sexe":"H","date_naissance":"1945-09-21","lieu_naissance":"Saint-Jean-de-Barrou (Aude)","num_deptmt":"94","nom_circo":"Val-de-Marne","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"emails":[{"email":"lcathala@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"H\u00f4tel de Ville, 94000 Cr\u00e9teil T\u00e9l\u00e9phone : 01 49 80 92 94"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"02\/07\/1981 \/ 01\/04\/1986 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"13\/06\/1988 \/ 17\/06\/1991 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1986 \/ 14\/05\/1988 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Cr\u00e9teil (Val-de-Marne) \/ Conseil municipal \/ maire"},{"mandat":"La plaine centrale du Val-de-Marne \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Ile-de-France \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 27\/03\/1992 \/ 17\/04\/1993"},{"mandat":"Cr\u00e9teil (Val-de-Marne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Cr\u00e9teil (Val-de-Marne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Cr\u00e9teil (Val-de-Marne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 14\/03\/1983 \/ 19\/03\/1989"},{"mandat":"Cr\u00e9teil (Val-de-Marne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 14\/03\/1977 \/ 13\/03\/1983"},{"mandat":"Val-de-Marne \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 22\/03\/1985 \/ 27\/06\/1988"},{"mandat":"Cr\u00e9teil (Val-de-Marne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Ile-de-France \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 16\/03\/1998 \/ 24\/03\/1998"}],"profession":"Cadre hospitalier","place_en_hemicycle":"353","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA765","id_an":"765","slug":"laurent-cathala","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/laurent-cathala","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/laurent-cathala\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":198,"votePJL":"pour","nom":"Conchita Lacuey","nom_de_famille":"Lacuey","prenom":"Conchita","sexe":"F","date_naissance":"1943-09-30","lieu_naissance":"Bordeaux (Gironde)","num_deptmt":"33","nom_circo":"Gironde","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"emails":[{"email":"clacuey@assemblee-nationale.fr"},{"email":"clacuey@wanadoo.fr"}],"adresses":[{"adresse":"H\u00f4tel de Ville, 6 Avenue Pasteur, 33270 Floirac T\u00e9l\u00e9phone : 05 57 80 87 44 T\u00e9l\u00e9copie : 05 56 86 77 41"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Floirac (Gironde) \/ Conseil municipal \/ maire"},{"mandat":"Bordeaux \/ Communaut\u00e9 urbaine \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Bordeaux \/ Communaut\u00e9 urbaine \/ Vice-pr\u00e9sidente \/ 01\/01\/2006 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Floirac (Gironde) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Floirac (Gironde) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 01\/04\/1980 \/ 06\/03\/1983"},{"mandat":"Floirac (Gironde) \/ Conseil municipal \/ Adjointe au Maire \/ 18\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Floirac (Gironde) \/ Conseil municipal \/ Adjointe au Maire \/ 06\/03\/1983 \/ 11\/03\/1989"},{"mandat":"Floirac (Gironde) \/ Conseil municipal \/ Adjointe au Maire \/ 12\/03\/1989 \/ 17\/06\/1995"}],"profession":"Cadre comptable","place_en_hemicycle":"531","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1789","id_an":"1789","slug":"conchita-lacuey","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/conchita-lacuey","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/conchita-lacuey\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":199,"votePJL":"pour","nom":"Germinal Peiro","nom_de_famille":"Peiro","prenom":"Germinal","sexe":"H","date_naissance":"1953-09-15","lieu_naissance":"L\u00e9zignan-Corbi\u00e8res (Aude)","num_deptmt":"24","nom_circo":"Dordogne","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.germinalpeiro.net"}],"emails":[{"email":"gpeiro@assemblee-nationale.fr"},{"email":"g.peiro@wanadoo.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Les Jardins du Pontet 2-4 Avenue de la Dordogne, BP 75, 24202 Sarlat-la-Can\u00e9da T\u00e9l\u00e9phone : 05 53 31 31 81 T\u00e9l\u00e9copie : 05 53 31 31 84"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Dordogne \/ Conseil d\u00e9partemental \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"Castelnaud-la-Chapelle \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Castelnaud-la-Chapelle (Dordogne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 14\/03\/1983 \/ 12\/03\/1989"},{"mandat":"Castelnaud-la-Chapelle (Dordogne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Castelnaud-la-Chapelle (Dordogne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Aquitaine \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 29\/03\/2004 \/ 06\/04\/2004"},{"mandat":"Dordogne \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 03\/10\/1988 \/ 27\/03\/1994"},{"mandat":"Castelnaud-la-Chapelle (Dordogne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 25\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Dordogne \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 28\/03\/1994 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Dordogne \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Dordogne \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 27\/03\/1998 \/ 18\/03\/2001"}],"profession":"Instituteur","place_en_hemicycle":"364","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2343","id_an":"2343","slug":"germinal-peiro","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/germinal-peiro","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/germinal-peiro\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":200,"votePJL":"pour","nom":"Jean-Fran\u00e7ois Mancel","nom_de_famille":"Mancel","prenom":"Jean-Fran\u00e7ois","sexe":"H","date_naissance":"1948-03-01","lieu_naissance":"Beauvais (Oise)","num_deptmt":"60","nom_circo":"Oise","num_circo":2,"mandat_debut":"2013-03-24","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jfmancel.fr"}],"emails":[{"email":"jeanfrancoismancel@gmail.com"},{"email":"jfmancel@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Conseil g\u00e9n\u00e9ral de l'Oise 1 Rue Cambry 60000 Beauvais T\u00e9l\u00e9phone : 03 44 06 60 67 T\u00e9l\u00e9copie : 03 44 06 63 01"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"24\/03\/2013 \/  \/ "},{"mandat":"19\/09\/1988 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"03\/04\/1978 \/ 22\/05\/1981 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 25\/01\/2013 \/ annulation de l'\u00e9lection sur d\u00e9cision du conseil constitutionnel"},{"mandat":"06\/06\/1988 \/ 21\/06\/1988 \/ annulation de l'\u00e9lection sur d\u00e9cision du conseil constitutionnel"},{"mandat":"02\/04\/1986 \/ 14\/05\/1988 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Pays-de-Thelle \/ Communaut\u00e9 de communes \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"Novillers (Oise) \/ Conseil municipal \/ premier adjoint au maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Oise \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 29\/03\/2004 \/ 27\/03\/2011"},{"mandat":"Oise \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Pr\u00e9sident \/ 23\/03\/1998 \/ 28\/03\/2004"},{"mandat":"Oise \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 19\/03\/1979 \/ 17\/03\/1985"},{"mandat":"Oise \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Pr\u00e9sident \/ 18\/03\/1985 \/ 29\/03\/1992"},{"mandat":"Novillers (Oise) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Novillers (Oise) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Beauvais (Oise) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 14\/03\/1983 \/ 19\/03\/1989"},{"mandat":"Oise \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Pr\u00e9sident \/ 30\/03\/1992 \/ 22\/03\/1998"},{"mandat":"Beauvais (Oise) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 22\/03\/1971 \/ 21\/03\/1977"}],"profession":"Administrateur civil","place_en_hemicycle":"169","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2048","id_an":"2048","slug":"jean-francois-mancel","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-francois-mancel","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-francois-mancel\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":201,"votePJL":"pour","nom":"Jean-Michel Villaum\u00e9","nom_de_famille":"Villaum\u00e9","prenom":"Jean-Michel","sexe":"H","date_naissance":"1946-03-27","lieu_naissance":"Bavilliers (Territoire de Belfort)","num_deptmt":"70","nom_circo":"Haute-Sa\u00f4ne","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.depute-villaume.fr"}],"emails":[{"email":"jmvillaume@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01 40 63 15 78 T\u00e9l\u00e9copie : 01 40 63 15 79"},{"adresse":"Permanence parlementaire de Luxeuil 36 Rue Jules Jeanneney 70300 Luxeuil les Bains T\u00e9l\u00e9phone : 03 84 49 38 21 T\u00e9l\u00e9copie : 03 84 49 38 17"},{"adresse":"Permanence parlementaire 2 Rue Desault 70200 Lure T\u00e9l\u00e9phone : 03 84 62 40 20 T\u00e9l\u00e9copie : 03 84 62 40 94"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"H\u00e9ricourt (Haute-Sa\u00f4ne) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Haute-Sa\u00f4ne \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 28\/03\/2004 \/ 27\/07\/2007"},{"mandat":"Pays d'H\u00e9ricourt \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Pr\u00e9sident \/ 30\/12\/1899 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"H\u00e9ricourt (Haute-Sa\u00f4ne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 18\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"}],"profession":"Retrait\u00e9 de l'enseignement","place_en_hemicycle":"249","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA334951","id_an":"334951","slug":"jean-michel-villaume","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-michel-villaume","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-michel-villaume\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":202,"votePJL":"pour","nom":"Jean-Yves Le Bouillonnec","nom_de_famille":"Le Bouillonnec","prenom":"Jean-Yves","sexe":"H","date_naissance":"1950-09-15","lieu_naissance":"Cachan (Val-de-Marne)","num_deptmt":"94","nom_circo":"Val-de-Marne","num_circo":11,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.le-bouillonnec.net"}],"emails":[{"email":"jylebouillonnec@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Square de la Lib\u00e9ration 94230 Cachan"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Cachan (Val-de-Marne) \/ Conseil municipal \/ maire"},{"mandat":"Val de Bi\u00e8vre \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ vice-pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Val de Bi\u00e8vre \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 01\/01\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Val-de-Marne \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 23\/03\/1998 \/ 12\/07\/2002"},{"mandat":"Cachan (Val-de-Marne) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Cachan (Val-de-Marne) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 25\/09\/1998"},{"mandat":"Cachan (Val-de-Marne) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Cachan (Val-de-Marne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Cachan (Val-de-Marne) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 14\/03\/1983 \/ 19\/03\/1989"},{"mandat":"Cachan (Val-de-Marne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 26\/09\/1998 \/ 18\/03\/2001"}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"373","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267835","id_an":"267835","slug":"jean-yves-le-bouillonnec","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-yves-le-bouillonnec","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-yves-le-bouillonnec\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":203,"votePJL":"pour","nom":"Alain Gest","nom_de_famille":"Gest","prenom":"Alain","sexe":"H","date_naissance":"1950-12-27","lieu_naissance":"Amiens (Somme)","num_deptmt":"80","nom_circo":"Somme","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.alaingest.info"}],"emails":[{"email":"courrier@alaingest.info"},{"email":"agest@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"32 Rue Jules Lardi\u00e8re, 80800 Corbie T\u00e9l\u00e9copie : 03 22 96 07 69 T\u00e9l\u00e9phone : 03 22 96 07 68"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Picardie \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 16\/03\/1998 \/ 30\/07\/2002"},{"mandat":"Somme \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 28\/03\/1994 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Heilly (Somme) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 19\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Heilly (Somme) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 26\/06\/1995 \/ 10\/03\/2001"},{"mandat":"Somme \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 03\/10\/1988 \/ 27\/03\/1994"},{"mandat":"Somme \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Pr\u00e9sident \/ 19\/03\/2001 \/ 28\/03\/2004"},{"mandat":"Somme \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 18\/03\/1985 \/ 02\/10\/1988"},{"mandat":"Picardie \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 17\/03\/1986 \/ 22\/03\/1992"},{"mandat":"Picardie \/ Conseil r\u00e9gional \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 23\/03\/1992 \/ 30\/05\/1993"}],"profession":"Consultant","place_en_hemicycle":"205","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1466","id_an":"1466","slug":"alain-gest","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/alain-gest","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/alain-gest\/json","nb_mandats":1}},{"depute":{"id":204,"votePJL":"pour","nom":"Kl\u00e9ber Mesquida","nom_de_famille":"Mesquida","prenom":"Kl\u00e9ber","sexe":"H","date_naissance":"1945-08-03","lieu_naissance":"Douaouda (Alg\u00e9rie)","num_deptmt":"34","nom_circo":"H\u00e9rault","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"emails":[{"email":"kmesquida@assemblee-nationale.fr"},{"email":"mesquida.depute@wanadoo.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"1 Rue G\u00e9n\u00e9ral Thomi\u00e8res, 34500 B\u00e9ziers T\u00e9l\u00e9phone : 04 67 11 29 61 T\u00e9l\u00e9copie : 04 67 11 26 32"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"H\u00e9rault \/ Conseil d\u00e9partemental \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"Pays Saint-Ponais \/ Communaut\u00e9 de communes \/ pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Pays Saint-Ponais \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Pr\u00e9sident \/ 01\/01\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"H\u00e9rault \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 28\/03\/1994 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Pays Saint-Ponais \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Pr\u00e9sident \/ 19\/03\/2001 \/ 30\/06\/2007"},{"mandat":"H\u00e9rault \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Creissan (H\u00e9rault) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 14\/03\/1983 \/ 19\/03\/1989"},{"mandat":"Saint-Pons-de-Thomi\u00e8res (H\u00e9rault) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Creissan (H\u00e9rault) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Saint-Pons-de-Thomi\u00e8res (H\u00e9rault) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Creissan (H\u00e9rault) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 21\/03\/1977 \/ 13\/03\/1983"}],"profession":"Ing\u00e9nieur","place_en_hemicycle":"362","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267479","id_an":"267479","slug":"kleber-mesquida","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/kleber-mesquida","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/kleber-mesquida\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":206,"votePJL":"pour","nom":"Christian Kert","nom_de_famille":"Kert","prenom":"Christian","sexe":"H","date_naissance":"1946-07-25","lieu_naissance":"Salon-de-Provence (Bouches-du-Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"13","nom_circo":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","num_circo":11,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.christiankert.com"}],"emails":[{"email":"ckert@assemblee-nationale.fr"},{"email":"cab.parlementaire@christiankert.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 11 Rue Louise Colet 13100 Aix-en-Provence T\u00e9l\u00e9phone : 04 42 69 81 54 T\u00e9l\u00e9copie : 04 42 69 83 18"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01 40 63 60 11 T\u00e9l\u00e9phone : 01 40 63 55 07"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"13\/06\/1988 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Salon-de-Provence (Bouches-du-Rh\u00f4ne) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 20\/03\/1989 \/ 15\/11\/1993"},{"mandat":"Salon-de-Provence (Bouches-du-Rh\u00f4ne) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 14\/03\/1983 \/ 19\/03\/1989"},{"mandat":"Salon-de-Provence (Bouches-du-Rh\u00f4ne) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Salon-de-Provence (Bouches-du-Rh\u00f4ne) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 13\/03\/1977 \/ 13\/03\/1983"}],"profession":"Cadre administratif","place_en_hemicycle":"86","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1761","id_an":"1761","slug":"christian-kert","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/christian-kert","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/christian-kert\/json","nb_mandats":1}},{"depute":{"id":207,"votePJL":"pour","nom":"Jean-Claude Guibal","nom_de_famille":"Guibal","prenom":"Jean-Claude","sexe":"H","date_naissance":"1941-01-13","lieu_naissance":"Ajaccio (Corse-du-Sud)","num_deptmt":"06","nom_circo":"Alpes-Maritimes","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"emails":[{"email":"jcguibal@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"H\u00f4tel de Ville, 17 Rue de la R\u00e9publique, 06500 Menton T\u00e9l\u00e9phone : 04 92 10 50 04 T\u00e9l\u00e9copie : 04 92 10 50 06"},{"adresse":"Permanence, 7 Place de la Mairie, 06500 Menton T\u00e9l\u00e9phone : 09 54 10 86 13 T\u00e9l\u00e9copie : 04 93 41 38 06"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"La Rivi\u00e9ra fran\u00e7aise \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ vice-pr\u00e9sident"},{"mandat":"Menton (Alpes-Maritimes) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Rivi\u00e9ra fran\u00e7aise \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ Pr\u00e9sident \/ 01\/01\/2003 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Menton (Alpes-Maritimes) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Menton (Alpes-Maritimes) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Menton (Alpes-Maritimes) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Rivi\u00e9ra fran\u00e7aise \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 01\/01\/2003 \/ 16\/03\/2008"}],"profession":"Ancien dirigeant d'organisations professionnelles","place_en_hemicycle":"187","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1574","id_an":"1574","slug":"jean-claude-guibal","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-claude-guibal","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-claude-guibal\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":208,"votePJL":"pour","nom":"Huguette Bello","nom_de_famille":"Bello","prenom":"Huguette","sexe":"F","date_naissance":"1950-08-24","lieu_naissance":"Ravine-des-Cabris (R\u00e9union)","num_deptmt":"974","nom_circo":"R\u00e9union","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"GDR","parti_ratt_financier":"Pour la R\u00e9union, de toutes nos forces","sites_web":[],"emails":[{"email":"hbello@assemblee-nationale.fr"},{"email":"huguette.bello@wanadoo.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"19 Chauss\u00e9e Royale, BP 69, 97862 Saint-Paul cedex T\u00e9l\u00e9phone : 02 62 22 60 82 T\u00e9l\u00e9copie : 02 62 45 57 07"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"C\u00f4te ouest de la R\u00e9union \/ Territoire \/ vice-pr\u00e9sidente"},{"mandat":"Saint-Paul (R\u00e9union) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Saint-Pierre (974) (R\u00e9union) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"R\u00e9union \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 23\/03\/1992 \/ 01\/03\/1993"},{"mandat":"La Possession (R\u00e9union) \/ Conseil municipal \/ Adjointe au Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"R\u00e9union \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 03\/10\/1988 \/ 27\/03\/1994"},{"mandat":"Saint-Pierre (974) (R\u00e9union) \/ Conseil municipal \/ Adjointe au Maire \/ 14\/03\/1983 \/ 19\/03\/1989"}],"profession":"Directrice d'\u00e9cole maternelle","place_en_hemicycle":"594","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA441","id_an":"441","slug":"huguette-bello","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/huguette-bello","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/huguette-bello\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":209,"votePJL":"pour","nom":"Claude Greff","nom_de_famille":"Greff","prenom":"Claude","sexe":"F","date_naissance":"1954-06-02","lieu_naissance":"Briey (Meurthe-et-Moselle)","num_deptmt":"37","nom_circo":"Indre-et-Loire","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.claude-greff.com"}],"emails":[{"email":"c.greff@wanadoo.fr"},{"email":"cgreff@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire, 4 Bis Rue Jules Ferry, 37000 Amboise T\u00e9l\u00e9phone : 02 47 57 68 57 T\u00e9l\u00e9copie : 02 47 57 74 83"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"17\/06\/2012 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 29\/07\/2011 \/ nomination comme membre du gouvernement"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Tours (Indre-et-Loire) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 19\/04\/2004"},{"mandat":"Centre \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 29\/03\/2004 \/ 14\/03\/2010"}],"profession":"Infirmi\u00e8re","place_en_hemicycle":"16","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267459","id_an":"267459","slug":"claude-greff","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/claude-greff","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/claude-greff\/json","nb_mandats":1}},{"depute":{"id":210,"votePJL":"pour","nom":"Guy Delcourt","nom_de_famille":"Delcourt","prenom":"Guy","sexe":"H","date_naissance":"1947-07-13","lieu_naissance":"Palaiseau (Essonne)","num_deptmt":"62","nom_circo":"Pas-de-Calais","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.guydelcourt.fr"}],"emails":[{"email":"gdelcourt@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire H\u00f4tel de ville 62307 Lens cedex T\u00e9l\u00e9phone : 03 21 70 89 51 T\u00e9l\u00e9copie : 03 21 70 89 51"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"ns-Li\u00e9vin \/ Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration \/ Vice-pr\u00e9sident de la"},{"mandat":"Lens (Pas-de-Calais) \/ Conseil municipal \/ Maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Lens (Pas-de-Calais) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 11\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Lens (Pas-de-Calais) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 01\/10\/1998 \/ 11\/03\/2001"},{"mandat":"Lens (Pas-de-Calais) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/06\/1995 \/ 11\/03\/2001"},{"mandat":"Lens (Pas-de-Calais) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 01\/10\/1998"},{"mandat":"Agglom\u00e9ration de Lens-Li\u00e9vin \/ Communaut\u00e9 \/ Premier vice-pr\u00e9sident \/ 11\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"}],"profession":"Retrait\u00e9 de la fonction publique territoriale","place_en_hemicycle":"623","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267923","id_an":"267923","slug":"guy-delcourt","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/guy-delcourt","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/guy-delcourt\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":211,"votePJL":"pour","nom":"Antoine Herth","nom_de_famille":"Herth","prenom":"Antoine","sexe":"H","date_naissance":"1963-02-14","lieu_naissance":"S\u00e9lestat (Bas-Rhin)","num_deptmt":"67","nom_circo":"Bas-Rhin","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.antoine-herth.fr"}],"emails":[{"email":"info@antoine-herth.fr"},{"email":"aherth@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence, 5 Rue Roswag BP 80192 67604 S\u00e9lestat T\u00e9l\u00e9phone : 03 88 92 32 45 T\u00e9l\u00e9copie : 03 88 82 84 99"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Artolsheim \/ Conseil municipal \/ membre"},{"mandat":"Alsace \/ Conseil r\u00e9gional \/ vice-pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Artolsheim (Bas-Rhin) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Artolsheim (Bas-Rhin) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"}],"profession":"Agriculteur","place_en_hemicycle":"163","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267355","id_an":"267355","slug":"antoine-herth","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/antoine-herth","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/antoine-herth\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":212,"votePJL":"pour","nom":"Jean Launay","nom_de_famille":"Launay","prenom":"Jean","sexe":"H","date_naissance":"1952-07-24","lieu_naissance":"Avesnes-sur-Helpe (Nord)","num_deptmt":"46","nom_circo":"Lot","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jeanlaunay.com"}],"emails":[{"email":"launay.depute@wanadoo.fr"},{"email":"jlaunay@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 4 Place Edmond Michelet BP 99 46103 Figeac Cedex T\u00e9l\u00e9phone : 05 65 34 12 46 T\u00e9l\u00e9copie : 05 65 34 76 07"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"08\/06\/1998 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"C\u00e8re et Dordogne \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Vice-pr\u00e9sident de la"},{"mandat":"Bretenoux (Lot) \/ Conseil municipal \/ Maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"C\u00e8re et Dordogne \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Membre \/ 01\/01\/1993 \/ 19\/03\/2001"},{"mandat":"Bretenoux (Lot) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Lot \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 23\/10\/1992 \/ 27\/03\/1994"},{"mandat":"Bretenoux (Lot) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Bretenoux (Lot) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Lot \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 03\/10\/1988 \/ 27\/03\/1994"},{"mandat":"C\u00e8re et Dordogne \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"}],"profession":"Inspecteur du Tr\u00e9sor","place_en_hemicycle":"419","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1844","id_an":"1844","slug":"jean-launay","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-launay","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-launay\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":213,"votePJL":"pour","nom":"Gwendal Rouillard","nom_de_famille":"Rouillard","prenom":"Gwendal","sexe":"H","date_naissance":"1976-04-20","lieu_naissance":"Pontivy (Morbihan)","num_deptmt":"56","nom_circo":"Morbihan","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.gwendal-rouillard.fr"}],"emails":[{"email":"grouillard@assemblee-nationale.fr"},{"email":"rouillard.gwendal@orange.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"10 Rue Assembl\u00e9e nationale, 56100 Lorient T\u00e9l\u00e9phone : 02 97 89 86 34"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"05\/05\/2011 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Lorient \/ Conseil municipal \/ membre"},{"mandat":"Lorient agglom\u00e9ration \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ vice-pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Cadre du secteur public","place_en_hemicycle":"514","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA343493","id_an":"343493","slug":"gwendal-rouillard","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/gwendal-rouillard","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/gwendal-rouillard\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":215,"votePJL":"pour","nom":"Patricia Adam","nom_de_famille":"Adam","prenom":"Patricia","sexe":"F","date_naissance":"1953-04-15","lieu_naissance":"Saint-Cloud (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"29","nom_circo":"Finist\u00e8re","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"emails":[{"email":"patricia.adam-deputee@wanadoo.fr"},{"email":"padam@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence, 43 D Rue Branda, BP 21041, 29210 Brest cedex 1 T\u00e9l\u00e9phone : 02 98 33 21 80 T\u00e9l\u00e9copie : 02 98 33 21 83"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Brest (Finist\u00e8re) \/ Conseil municipal \/ Adjointe au Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Brest (Finist\u00e8re) \/ Conseil municipal \/ Adjointe au Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 21\/06\/2002"},{"mandat":"Brest (Finist\u00e8re) \/ Conseil municipal \/ Adjointe au Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Finist\u00e8re \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 29\/03\/2004 \/ 27\/03\/2011"},{"mandat":"Brest M\u00e9tropole Oc\u00e9ane \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ Membre \/ 01\/01\/1989 \/ 01\/01\/2002"},{"mandat":"Finist\u00e8re \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sidente \/ 29\/03\/2004 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Finist\u00e8re \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sidente \/ 23\/03\/1998 \/ 28\/03\/2004"}],"profession":"Cadre d'action sociale","place_en_hemicycle":"442","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267695","id_an":"267695","slug":"patricia-adam","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/patricia-adam","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/patricia-adam\/json","nb_mandats":1}},{"depute":{"id":216,"votePJL":"pour","nom":"Sauveur Gandolfi-Scheit","nom_de_famille":"Gandolfi-Scheit","prenom":"Sauveur","sexe":"H","date_naissance":"1947-01-19","lieu_naissance":"Bastia (Haute-Corse)","num_deptmt":"2B","nom_circo":"Haute-Corse","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.depute-sgandolfi.com"}],"emails":[{"email":"sgandolfi-scheit@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"H\u00f4tel de ville, 20620 Biguglia T\u00e9l\u00e9phone : 04 95 58 98 58"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Biguglia (Haute-Corse) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Biguglia (Haute-Corse) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Biguglia (Haute-Corse) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1976 \/ 13\/03\/1977"},{"mandat":"Corse \/ Assembl\u00e9e \/ Membre \/ 23\/03\/1992 \/ 15\/03\/1998"},{"mandat":"Corse \/ Assembl\u00e9e \/ Membre \/ 17\/03\/1986 \/ 22\/03\/1992"},{"mandat":"Corse \/ Assembl\u00e9e \/ Membre \/ 16\/03\/1998 \/ 28\/03\/2004"},{"mandat":"Biguglia (Haute-Corse) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 14\/03\/1977 \/ 13\/03\/1983"},{"mandat":"Assembl\u00e9e de Corse \/ Conseil ex\u00e9cutif \/ Conseiller ex\u00e9cutif \/ 29\/03\/2004 \/ 10\/07\/2007"},{"mandat":"Biguglia (Haute-Corse) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Biguglia (Haute-Corse) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Biguglia (Haute-Corse) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 14\/03\/1983 \/ 19\/03\/1989"}],"profession":"M\u00e9decin","place_en_hemicycle":"118","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA331146","id_an":"331146","slug":"sauveur-gandolfi-scheit","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/sauveur-gandolfi-scheit","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/sauveur-gandolfi-scheit\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":217,"votePJL":"pour","nom":"Martine Martinel","nom_de_famille":"Martinel","prenom":"Martine","sexe":"F","date_naissance":"1953-09-26","lieu_naissance":"Toulouse (Haute-Garonne)","num_deptmt":"31","nom_circo":"Haute-Garonne","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"emails":[{"email":"mmartinel@assemblee-nationale.fr"},{"email":"martinemartinel@orange.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire, 37 Rue Cl\u00e9ment Ader, 31300 Toulouse T\u00e9l\u00e9phone : 05 34 26 51 85 T\u00e9l\u00e9copie : 05 34 26 13 42"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Haute-Garonne \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Haute-Garonne \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 29\/03\/2004 \/ 27\/03\/2011"},{"mandat":"Toulouse (Haute-Garonne) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 02\/05\/2005 \/ 01\/07\/2007"}],"profession":"Enseignante","place_en_hemicycle":"519","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA331807","id_an":"331807","slug":"martine-martinel","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/martine-martinel","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/martine-martinel\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":218,"votePJL":"pour","nom":"Luc Chatel","nom_de_famille":"Chatel","prenom":"Luc","sexe":"H","date_naissance":"1964-08-15","lieu_naissance":"Bethesda (Maryland (USA))","num_deptmt":"52","nom_circo":"Haute-Marne","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"emails":[{"email":"lchatel@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"6 Rue Bouchardon, BP 192, 52006 Chaumont cedex T\u00e9l\u00e9phone : 03 25 30 69 02 T\u00e9l\u00e9copie : 03 25 31 98 90"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/07\/2007 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Chaumont \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Champagne-Ardenne \/ Conseil r\u00e9gional \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 16\/03\/1998 \/ 28\/03\/2004"},{"mandat":"Chaumont (Haute-Marne) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 25\/07\/2002"},{"mandat":"Bayard-sur-Marne (Haute-Marne) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 15\/04\/1993 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Chaumont (Haute-Marne) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 15\/07\/1996 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Champagne-Ardenne \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 29\/03\/2004 \/ 14\/03\/2010"}],"profession":"Directeur des ressources humaines","place_en_hemicycle":"90","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267165","id_an":"267165","slug":"luc-chatel","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/luc-chatel","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/luc-chatel\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":219,"votePJL":"pour","nom":"Mich\u00e8le Delaunay","nom_de_famille":"Delaunay","prenom":"Mich\u00e8le","sexe":"F","date_naissance":"1947-01-08","lieu_naissance":"Clermont-Ferrand (Puy-de-D\u00f4me)","num_deptmt":"33","nom_circo":"Gironde","num_circo":2,"mandat_debut":"2014-05-03","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.michele-delaunay.net"}],"emails":[{"email":"delaunay.deputee@orange.fr"},{"email":"mdelaunay@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 20 Rue Saint Laurent 33000 Bordeaux T\u00e9l\u00e9phone : 05 56 44 84 80 T\u00e9l\u00e9copie : 05 56 52 57 06"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 21\/07\/2012 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 16\/06\/2012 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"03\/05\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Bordeaux \/ Conseil municipal \/ membre"},{"mandat":"Bordeaux \/ Communaut\u00e9 urbaine \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Bordeaux (Gironde) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 20\/03\/2001 \/ 31\/07\/2007"},{"mandat":"Bordeaux \/ Communaut\u00e9 urbaine \/ Membre \/ 01\/01\/2004 \/ 31\/07\/2007"},{"mandat":"Gironde \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 29\/03\/2004 \/ 27\/03\/2011"}],"profession":"M\u00e9decin des h\u00f4pitaux","place_en_hemicycle":"609","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA331924","id_an":"331924","slug":"michele-delaunay","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/michele-delaunay","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/michele-delaunay\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":220,"votePJL":"pour","nom":"Alain Suguenot","nom_de_famille":"Suguenot","prenom":"Alain","sexe":"H","date_naissance":"1951-09-17","lieu_naissance":"Troyes (Aube)","num_deptmt":"21","nom_circo":"C\u00f4te-d'Or","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.alain-suguenot.com"}],"emails":[{"email":"asuguenot@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Mairie, 21200 Beaune T\u00e9l\u00e9phone : 03 80 24 56 44 T\u00e9l\u00e9copie : 03 80 24 57 57"},{"adresse":"Permanence, 6 Place Carnot, 21200 Beaune T\u00e9l\u00e9copie : 03 80 22 66 67 T\u00e9l\u00e9phone : 03 80 22 77 80"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Beaune (C\u00f4te-d'Or) \/ Conseil municipal \/ maire"},{"mandat":"Beaune-C\u00f4te et Sud \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Beaune (C\u00f4te-d'Or) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Beaune (C\u00f4te-d'Or) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Bourgogne \/ Conseil r\u00e9gional \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 23\/03\/1992 \/ 05\/07\/1995"},{"mandat":"Bourgogne \/ Conseil r\u00e9gional \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 16\/03\/1998 \/ 02\/07\/2002"},{"mandat":"Bourgogne \/ Conseil r\u00e9gional \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 16\/03\/1986 \/ 22\/03\/1992"}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"147","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2775","id_an":"2775","slug":"alain-suguenot","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/alain-suguenot","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/alain-suguenot\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":221,"votePJL":"pour","nom":"Patrick Ollier","nom_de_famille":"Ollier","prenom":"Patrick","sexe":"H","date_naissance":"1944-12-17","lieu_naissance":"P\u00e9rigueux (Dordogne)","num_deptmt":"92","nom_circo":"Hauts-de-Seine","num_circo":7,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.patrick-ollier.com"}],"emails":[{"email":"pollier@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Mairie, 92501 Rueil-Malmaison T\u00e9l\u00e9phone : 01 47 32 66 29 T\u00e9l\u00e9copie : 01 47 32 67 84"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 15\/12\/2010 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"13\/06\/1988 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Rueil-Malmaison (Hauts-de-Seine) \/ Conseil municipal \/ maire"},{"mandat":"Mont-Val\u00e9rien \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ vice-pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Rueil-Malmaison (Hauts-de-Seine) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 17\/06\/2004"},{"mandat":"La Salle-les-Alpes (Hautes-Alpes) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"La Salle-les-Alpes (Hautes-Alpes) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Rueil-Malmaison (Hauts-de-Seine) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 18\/06\/2004 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Rueil-Malmaison (Hauts-de-Seine) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 14\/03\/1983 \/ 19\/03\/1989"},{"mandat":"Hautes-Alpes \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 23\/03\/1998 \/ 18\/04\/2001"},{"mandat":"Rueil-Malmaison (Hauts-de-Seine) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Hautes-Alpes \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 30\/03\/1992 \/ 22\/03\/1998"}],"profession":"Cadre de soci\u00e9t\u00e9","place_en_hemicycle":"175","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2295","id_an":"2295","slug":"patrick-ollier","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/patrick-ollier","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/patrick-ollier\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":222,"votePJL":"pour","nom":"Yannick Favennec","nom_de_famille":"Favennec","prenom":"Yannick","sexe":"H","date_naissance":"1958-08-12","lieu_naissance":"Chaudron-en-Mauges (Maine-et-Loire)","num_deptmt":"53","nom_circo":"Mayenne","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des radicaux, centristes, ind\u00e9pendants et d\u00e9mocrates","sites_web":[{"site":"http:\/\/favennecactualite.blogspot.fr\/"},{"site":"http:\/\/www.yannickfavennec.com\/"}],"emails":[{"email":"yfavennec@assemblee-nationale.fr"},{"email":"favennec.yannick@wanadoo.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"4 Place du 9 juin, 53100 Mayenne T\u00e9l\u00e9phone : 02 43 30 29 60 T\u00e9l\u00e9copie : 02 43 30 29 61"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Pays de la Loire \/ Conseil r\u00e9gional \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Dinan (C\u00f4tes-d'Armor) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 14\/03\/1983 \/ 01\/02\/1985"},{"mandat":"Pays de la Loire \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 29\/03\/2004 \/ 14\/03\/2010"}],"profession":"Directeur de cabinet","place_en_hemicycle":"199","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267042","id_an":"267042","slug":"yannick-favennec","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/yannick-favennec","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/yannick-favennec\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":223,"votePJL":"pour","nom":"Christophe Guilloteau","nom_de_famille":"Guilloteau","prenom":"Christophe","sexe":"H","date_naissance":"1958-06-18","lieu_naissance":"Lyon (Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"69","nom_circo":"Rh\u00f4ne","num_circo":10,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.christopheguilloteau.com"}],"emails":[{"email":"cguilloteau@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 108 Avenue Georges Clemenceau, B\u00e2t.C3 69230 Saint-Genis-Laval T\u00e9l\u00e9phone : 04 72 39 94 09 T\u00e9l\u00e9copie : 04 72 39 96 51"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"25\/06\/2003 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Rh\u00f4ne \/ Conseil d\u00e9partemental \/ pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Rh\u00f4ne-Alpes \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 28\/03\/2004 \/ 12\/04\/2008"},{"mandat":"Belleville (Rh\u00f4ne) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 14\/03\/1983 \/ 19\/03\/1989"},{"mandat":"Belleville (Rh\u00f4ne) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Rh\u00f4ne-Alpes \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 16\/03\/1998 \/ 28\/03\/2004"},{"mandat":"Vaugneray (Rh\u00f4ne) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 24\/07\/2003"}],"profession":"Ancien assistant parlementaire","place_en_hemicycle":"145","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267499","id_an":"267499","slug":"christophe-guilloteau","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/christophe-guilloteau","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/christophe-guilloteau\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":224,"votePJL":"pour","nom":"Michel Sordi","nom_de_famille":"Sordi","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1953-11-09","lieu_naissance":"Mulhouse (Haut-Rhin)","num_deptmt":"68","nom_circo":"Haut-Rhin","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.michel.sordi.over-blog.com"}],"emails":[{"email":"michel.sordi.depute@wanadoo.fr"},{"email":"msordi@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire, 3 Faubourg de Belfort, 68700 Cernay T\u00e9l\u00e9phone : 03 89 75 83 95 T\u00e9l\u00e9copie : 03 89 75 63 22"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Cernay (Haut-Rhin) \/ Conseil municipal \/ maire"},{"mandat":"Thann-Cernay \/ Communaut\u00e9 de communes \/ pr\u00e9sident d\u00e9l\u00e9gu\u00e9"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Cernay-et-Environs \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Pr\u00e9sident \/ 30\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Cernay (Haut-Rhin) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Cernay (Haut-Rhin) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Cernay (Haut-Rhin) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 14\/03\/1983 \/ 19\/03\/1989"},{"mandat":"Cernay (Haut-Rhin) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"}],"profession":"Cadre d'entreprise","place_en_hemicycle":"77","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267013","id_an":"267013","slug":"michel-sordi","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/michel-sordi","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/michel-sordi\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":225,"votePJL":"pour","nom":"Andr\u00e9 Chassaigne","nom_de_famille":"Chassaigne","prenom":"Andr\u00e9","sexe":"H","date_naissance":"1950-07-02","lieu_naissance":"Clermont-Ferrand (Puy-de-D\u00f4me)","num_deptmt":"63","nom_circo":"Puy-de-D\u00f4me","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"GDR","parti_ratt_financier":"Parti communiste Fran\u00e7ais","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.andrechassaigne.org"}],"emails":[{"email":"chassaigne.a@wanadoo.fr"},{"email":"achassaigne@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"4 Place Jean-Antoine Pourtier, 63890 Saint-Amant-Roche-Savine T\u00e9l\u00e9phone : 04 73 95 74 90 T\u00e9l\u00e9copie : 04 73 95 71 21"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Auvergne \/ Conseil r\u00e9gional \/ membre"},{"mandat":"Saint-Amant-Roche-Savine \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Auvergne \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 16\/03\/1998 \/ 01\/06\/2000"},{"mandat":"Saint-Amant-Roche-Savine (Puy-de-D\u00f4me) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Saint-Amant-Roche-Savine (Puy-de-D\u00f4me) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 21\/03\/1977 \/ 13\/03\/1983"},{"mandat":"Puy-de-D\u00f4me \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 18\/03\/1985 \/ 29\/03\/1992"},{"mandat":"Saint-Amant-Roche-Savine (Puy-de-D\u00f4me) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Saint-Amant-Roche-Savine (Puy-de-D\u00f4me) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Saint-Amant-Roche-Savine (Puy-de-D\u00f4me) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 14\/03\/1983 \/ 19\/03\/1989"},{"mandat":"Puy-de-D\u00f4me \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 17\/09\/1985 \/ 29\/03\/1992"},{"mandat":"Puy-de-D\u00f4me \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 30\/03\/1992 \/ 22\/03\/1998"},{"mandat":"Puy-de-D\u00f4me \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 26\/03\/1979 \/ 17\/03\/1985"},{"mandat":"Haut-Livradois \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 01\/01\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Puy-de-D\u00f4me \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 23\/03\/1998 \/ 28\/03\/2004"}],"profession":"Principal de coll\u00e8ge","place_en_hemicycle":"587","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267306","id_an":"267306","slug":"andre-chassaigne","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/andre-chassaigne","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/andre-chassaigne\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":621,"votePJL":"pour","nom":"Romain Colas","nom_de_famille":"Colas","prenom":"Romain","sexe":"H","date_naissance":"1979-11-22","lieu_naissance":"Cr\u00e9teil (Val-de-Marne)","num_deptmt":"91","nom_circo":"Essonne","num_circo":9,"mandat_debut":"2014-07-04","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.romaincolas.fr"}],"emails":[],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 59 Rue Pierre Brossolette 91130 Ris-Orangis T\u00e9l\u00e9phone : 01 69 52 32 60"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"04\/07\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Boussy-Saint-Antoine (Essonne) \/ Conseil municipal \/ maire"},{"mandat":"Val-d'Yerres \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ vice-pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Cadre d'entreprise","place_en_hemicycle":"401","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA643020","id_an":"643020","slug":"romain-colas","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/romain-colas","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/romain-colas\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":226,"votePJL":"pour","nom":"Olivier Carr\u00e9","nom_de_famille":"Carr\u00e9","prenom":"Olivier","sexe":"H","date_naissance":"1961-03-16","lieu_naissance":"Orl\u00e9ans (Loiret)","num_deptmt":"45","nom_circo":"Loiret","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.oliviercarre.fr"}],"emails":[{"email":"ocarre@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 491 Rue Marcel Belot 45160 Olivet T\u00e9l\u00e9phone : 02 38 69 03 07"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Orl\u00e9ans-Val de Loire \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ membre"},{"mandat":"Orl\u00e9ans (Loiret) \/ Conseil municipal \/ premier adjoint au maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Orl\u00e9ans-Val de Loire \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 08\/04\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Orl\u00e9ans (Loiret) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"}],"profession":"Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"63","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA332886","id_an":"332886","slug":"olivier-carre","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/olivier-carre","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/olivier-carre\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":227,"votePJL":"pour","nom":"Jean-Luc Warsmann","nom_de_famille":"Warsmann","prenom":"Jean-Luc","sexe":"H","date_naissance":"1965-10-22","lieu_naissance":"Villers-Semeuse (Ardennes)","num_deptmt":"08","nom_circo":"Ardennes","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"emails":[{"email":"jlwarsmann@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence, 11 Rue Carnot, 08200 Sedan T\u00e9l\u00e9phone : 03 24 27 13 37 T\u00e9l\u00e9copie : 03 24 29 12 73"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"12\/12\/1995 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Trois cantons de Carignan (Mouzon et Raucourt) \/ Communaut\u00e9 de communes \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"Champagne-Ardenne \/ Conseil r\u00e9gional \/ membre"},{"mandat":"Douzy (Ardennes) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Ardennes \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 29\/09\/1996 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Ardennes \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 10\/03\/2008 \/ 21\/03\/2010"},{"mandat":"Douzy (Ardennes) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Douzy (Ardennes) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Douzy (Ardennes) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Ardennes \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"}],"profession":"Sans profession","place_en_hemicycle":"82","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2952","id_an":"2952","slug":"jean-luc-warsmann","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-luc-warsmann","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-luc-warsmann\/json","nb_mandats":4}},{"depute":{"id":228,"votePJL":"pour","nom":"Pierre Morange","nom_de_famille":"Morange","prenom":"Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1956-09-08","lieu_naissance":"Clermont-Ferrand (Puy-de-D\u00f4me)","num_deptmt":"78","nom_circo":"Yvelines","num_circo":6,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/blog.pierre-morange.fr"}],"emails":[{"email":"pmorange@assemblee-nationale.fr"},{"email":"cabinet@chambourcy.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire, 1A Rue Saint Christophe 78100 Saint-Germain-en-Laye T\u00e9l\u00e9phone : 01 34 51 20 20 T\u00e9l\u00e9copie : 01 39 73 68 74"},{"adresse":"Mairie, Place Charles de Gaulle, 78240 Chambourcy T\u00e9l\u00e9phone : 01 39 22 31 31 T\u00e9l\u00e9copie : 01 39 22 31 30"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/02\/1999 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Chambourcy (Yvelines) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Chambourcy (Yvelines) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Chambourcy (Yvelines) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 25\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Chambourcy (Yvelines) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"}],"profession":"M\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste","place_en_hemicycle":"20","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2229","id_an":"2229","slug":"pierre-morange","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/pierre-morange","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/pierre-morange\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":229,"votePJL":"pour","nom":"Guy Geoffroy","nom_de_famille":"Geoffroy","prenom":"Guy","sexe":"H","date_naissance":"1949-05-26","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"77","nom_circo":"Seine-et-Marne","num_circo":9,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/guygeoffroydepute.wordpress.com\/"}],"emails":[{"email":"geoffroy.depute@orange.fr"},{"email":"ggeoffroy@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Mairie de Combs-La-Ville, Place de l'H\u00f4tel de Ville, 77385 Combs-la-Ville Cedex T\u00e9l\u00e9phone : 01 64 13 16 03 T\u00e9l\u00e9copie : 01 64 88 61 66"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"2 Avenue Victor Hugo, 77170 Brie-Comte-Robert T\u00e9l\u00e9phone : 01 60 62 24 21 T\u00e9l\u00e9copie : 01 60 34 99 59"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Combs-la-Ville (Seine-et-Marne) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"S\u00e9nart Ville Nouvelle \/ Syndicat d'agglom\u00e9ration nouvelle \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 01\/06\/1998 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"S\u00e9nart Ville Nouvelle \/ Syndicat d'agglom\u00e9ration nouvelle \/ Membre \/ 01\/06\/1998 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Combs-la-Ville (Seine-et-Marne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Seine-et-Marne \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 30\/03\/1992 \/ 22\/03\/1998"},{"mandat":"Seine-et-Marne \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 28\/03\/1994 \/ 22\/03\/1998"},{"mandat":"Combs-la-Ville (Seine-et-Marne) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Combs-la-Ville (Seine-et-Marne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"}],"profession":"Proviseur","place_en_hemicycle":"95","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267813","id_an":"267813","slug":"guy-geoffroy","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/guy-geoffroy","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/guy-geoffroy\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":230,"votePJL":"pour","nom":"Yves J\u00e9go","nom_de_famille":"J\u00e9go","prenom":"Yves","sexe":"H","date_naissance":"1961-04-17","lieu_naissance":"Besan\u00e7on (Doubs)","num_deptmt":"77","nom_circo":"Seine-et-Marne","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des radicaux, centristes, ind\u00e9pendants et d\u00e9mocrates","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.yvesjego.com"}],"emails":[{"email":"yjego@club-internet.fr"},{"email":"yjego@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Mairie, 54 Rue Jean Jaur\u00e8s, 77130 Montereau T\u00e9l\u00e9phone : 01 64 70 44 02 T\u00e9l\u00e9copie : 01 64 70 44 42"},{"adresse":"Permanence, 6 Rue Arthur Petit 77130 Montereau T\u00e9l\u00e9phone : 01 64 32 02 81"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/04\/2008 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"24\/07\/2009 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Deux fleuves \/ Communaut\u00e9 de communes \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"Montereau-Fault-Yonne (Seine-et-Marne) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Seine-et-Marne \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 22\/03\/1998 \/ 22\/10\/1999"},{"mandat":"Montereau-Fault-Yonne (Seine-et-Marne) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 21\/03\/1990 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Montereau-Fault-Yonne (Seine-et-Marne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"deux fleuves \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Pr\u00e9sident \/ 30\/12\/1899 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Montereau-Fault-Yonne (Seine-et-Marne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Ile-de-France \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 22\/03\/2010 \/ 12\/07\/2011"}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"209","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267801","id_an":"267801","slug":"yves-jego","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/yves-jego","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/yves-jego\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":231,"votePJL":"pour","nom":"Philippe Plisson","nom_de_famille":"Plisson","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1951-01-12","lieu_naissance":"Cauderan (Gironde)","num_deptmt":"33","nom_circo":"Gironde","num_circo":11,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.philippeplisson.net"}],"emails":[{"email":"pplisson@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire, 38 Bis Avenue de la R\u00e9publique, 33820 Braud-Saint-Louis T\u00e9l\u00e9phone : 05 57 32 92 25 T\u00e9l\u00e9copie : 05 57 64 53 68"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"24 Rue Gambetta, 33230 Coutras T\u00e9l\u00e9phone : 05 57 69 46 62 T\u00e9l\u00e9copie : 05 57 69 46 63"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Saint-Caprais-de-Blaye (Gironde) \/ Conseil municipal \/ maire"},{"mandat":"L'Estuaire \/ Communaut\u00e9 de communes \/ pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Gironde \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 29\/03\/2004 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Saint-Caprais-de-Blaye (Gironde) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Gironde \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 23\/03\/1998 \/ 28\/03\/2004"},{"mandat":"Estuaire \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Pr\u00e9sident \/ 20\/06\/1995 \/ 03\/04\/2008"},{"mandat":"Saint-Caprais-de-Blaye (Gironde) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Saint-Caprais-de-Blaye (Gironde) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 14\/03\/1983 \/ 19\/03\/1989"},{"mandat":"Saint-Caprais-de-Blaye (Gironde) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Gironde \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 29\/03\/2004 \/ 27\/03\/2011"},{"mandat":"Aquitaine \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 16\/03\/1998 \/ 18\/03\/2001"}],"profession":"Retrait\u00e9 de l'enseignement","place_en_hemicycle":"438","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2430","id_an":"2430","slug":"philippe-plisson","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-plisson","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-plisson\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":232,"votePJL":"pour","nom":"St\u00e9phane Demilly","nom_de_famille":"Demilly","prenom":"St\u00e9phane","sexe":"H","date_naissance":"1963-06-26","lieu_naissance":"Albert (Somme)","num_deptmt":"80","nom_circo":"Somme","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Association PSLE Nouveau Centre","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.stephane-demilly.org"}],"emails":[{"email":"depute.demilly@wanadoo.fr"},{"email":"sdemilly@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire, Rue de la Caisse d'\u00e9pargne BP 10071, 80201 P\u00e9ronne Cedex T\u00e9l\u00e9phone : 03 22 84 38 43 T\u00e9l\u00e9copie : 03 22 84 37 43"},{"adresse":"H\u00f4tel de Ville, Cabinet du Maire, Place \u00c9mile Leturcq, 80300 Albert T\u00e9l\u00e9phone : 03 22 74 38 51 T\u00e9l\u00e9copie : 03 22 74 38 58"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Pays du Coquelicot \/ Communaut\u00e9 de communes \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"Albert (Somme) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Picardie \/ Conseil r\u00e9gional \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 23\/03\/1992 \/ 15\/03\/1998"},{"mandat":"Picardie \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 16\/03\/1998 \/ 13\/07\/2002"},{"mandat":"Albert (Somme) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"R\u00e9gion d'Albert Acheux et Bray \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Membre \/ 01\/01\/2007 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Albert (Somme) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Albert (Somme) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Pays du Coquelicot \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Pr\u00e9sident \/ 01\/01\/2002 \/ 02\/04\/2008"},{"mandat":"R\u00e9gion d'Albert Acheux et Bray \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Pr\u00e9sident \/ 01\/01\/2007 \/ 16\/03\/2008"}],"profession":"Consultant en management","place_en_hemicycle":"193","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267241","id_an":"267241","slug":"stephane-demilly","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/stephane-demilly","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/stephane-demilly\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":233,"votePJL":"pour","nom":"Alain Marleix","nom_de_famille":"Marleix","prenom":"Alain","sexe":"H","date_naissance":"1946-01-02","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"15","nom_circo":"Cantal","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"emails":[{"email":"amarleix@assemblee-nationale.fr"},{"email":"alain.marleix@wanadoo.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence BP 94 15105 Saint-Flour Cedex T\u00e9l\u00e9phone : 04 71 60 21 80 T\u00e9l\u00e9copie : 04 71 60 21 80"},{"adresse":"Permanence 4 Rue Fernand Talandier, 15200 Mauriac T\u00e9l\u00e9phone : 04 71 68 37 87 T\u00e9l\u00e9copie : 04 71 68 37 87"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/07\/2007 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"14\/12\/2010 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"25\/05\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Cantal \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Cantal \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 03\/10\/1988 \/ 27\/03\/1994"},{"mandat":"Massiac (Cantal) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Cantal \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Pays de Massiac \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 15\/03\/2008"},{"mandat":"Massiac (Cantal) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 01\/09\/2007"},{"mandat":"Massiac (Cantal) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 15\/03\/2008"},{"mandat":"Cantal \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 28\/03\/1994 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Auvergne \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 21\/03\/2010 \/ 14\/01\/2011"},{"mandat":"Pays de Massiac \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Membre \/ 11\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"}],"profession":"Ancien journaliste","place_en_hemicycle":"3","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2084","id_an":"2084","slug":"alain-marleix","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/alain-marleix","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/alain-marleix\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":234,"votePJL":"pour","nom":"Colette Langlade","nom_de_famille":"Langlade","prenom":"Colette","sexe":"F","date_naissance":"1956-06-20","lieu_naissance":"Sorges (Dordogne)","num_deptmt":"24","nom_circo":"Dordogne","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.colettelanglade.fr"}],"emails":[{"email":"clanglade@assemblee-nationale.fr"},{"email":"colette-langlade@orange.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire de Nontron 2 Impasse des Lauri\u00e8res 24300 Nontron T\u00e9l\u00e9phone : 05 53 60 54 94 T\u00e9l\u00e9copie : 05 53 56 63 20"},{"adresse":"Permanence parlementaire de Thiviers 3 Rue Notre-Dame 24800 Thiviers T\u00e9l\u00e9phone : 05 53 52 39 38 T\u00e9l\u00e9copie : 05 53 55 27 41"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"07\/03\/2008 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Thiviers \/ Conseil municipal \/ membre"},{"mandat":"Dordogne \/ Conseil d\u00e9partemental \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Thiviers (Dordogne) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 10\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"}],"profession":"Professeur","place_en_hemicycle":"261","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA341339","id_an":"341339","slug":"colette-langlade","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/colette-langlade","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/colette-langlade\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":235,"votePJL":"pour","nom":"Marie-Fran\u00e7oise Clergeau","nom_de_famille":"Clergeau","prenom":"Marie-Fran\u00e7oise","sexe":"F","date_naissance":"1948-05-02","lieu_naissance":"Nantes (Loire-Atlantique)","num_deptmt":"44","nom_circo":"Loire-Atlantique","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.clergeau.net"}],"emails":[{"email":"mfclergeau@assemblee-nationale.fr"},{"email":"secretariat@clergeau.net"}],"adresses":[{"adresse":"11 Quai Turenne, 44000 Nantes T\u00e9l\u00e9phone : 02 40 35 74 74 T\u00e9l\u00e9copie : 02 40 35 20 40"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Nantes (Loire-Atlantique) \/ Conseil municipal \/ Membre"},{"mandat":"Nantes M\u00e9tropole \/ Communaut\u00e9 urbaine \/ Membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Nantes M\u00e9tropole \/ Communaut\u00e9 urbaine \/ Vice-pr\u00e9sidente \/ 01\/01\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Nantes (Loire-Atlantique) \/ Conseil municipal \/ Adjointe au Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Nantes (Loire-Atlantique) \/ Conseil municipal \/ Adjointe au Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Nantes (Loire-Atlantique) \/ Conseil municipal \/ Adjointe au Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"}],"profession":"Retrait\u00e9e cadre bancaire","place_en_hemicycle":"416","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA877","id_an":"877","slug":"marie-francoise-clergeau","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/marie-francoise-clergeau","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/marie-francoise-clergeau\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":236,"votePJL":"pour","nom":"Nicolas Dhuicq","nom_de_famille":"Dhuicq","prenom":"Nicolas","sexe":"H","date_naissance":"1960-11-29","lieu_naissance":"Paris (14\u00e8me arrondissement) (Paris)","num_deptmt":"10","nom_circo":"Aube","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.nicolasdhuicq.com"}],"emails":[{"email":"ndhuicq@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Mairie, Place de l'H\u00f4tel de ville, 10500 Brienne-le-Ch\u00e2teau T\u00e9l\u00e9phone : 03 25 92 80 31"},{"adresse":"7 Rue Joseph Gaucher 10500 Brienne-le-Ch\u00e2teau T\u00e9l\u00e9phone : 03 25 92 20 31 T\u00e9l\u00e9copie : 03 25 92 22 60"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01 40 63 05 51 T\u00e9l\u00e9copie : 01 40 63 05 81"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Brienne le Ch\u00e2teau (Aube) \/ Conseil municipal \/ maire"},{"mandat":"Briennois \/ Communaut\u00e9 de communes \/ vice-pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Briennois \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Membre \/ 01\/04\/2003 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Briennois \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 01\/04\/2003 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Aube \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 29\/03\/2004 \/ 27\/03\/2011"},{"mandat":"Brienne le Ch\u00e2teau (Aube) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"}],"profession":"Psychiatre des h\u00f4pitaux","place_en_hemicycle":"13","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267178","id_an":"267178","slug":"nicolas-dhuicq","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/nicolas-dhuicq","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/nicolas-dhuicq\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":237,"votePJL":"pour","nom":"Marie-Lou Marcel","nom_de_famille":"Marcel","prenom":"Marie-Lou","sexe":"F","date_naissance":"1953-08-21","lieu_naissance":"Estadens (Haute-Garonne)","num_deptmt":"12","nom_circo":"Aveyron","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.marieloumarcel.fr"}],"emails":[{"email":"mlmarcel@assemblee-nationale.fr"},{"email":"marielou.marcel.p@orange.fr"}],"adresses":[{"adresse":"6 Avenue du Quercy 12200 Villefranche de Rouergue T\u00e9l\u00e9phone : 05 65 45 62 25"},{"adresse":"20 Rue Emma Calv\u00e9 12300 Decazeville T\u00e9l\u00e9phone : 05 65 43 02 27 T\u00e9l\u00e9copie : 05 65 63 92 24"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es \/ Conseil r\u00e9gional \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Decazeville (Aveyron) \/ Conseil municipal \/ Adjointe au Maire \/ 18\/06\/1995 \/ 17\/06\/2001"},{"mandat":"Decazeville (Aveyron) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 20\/03\/1983 \/ 19\/03\/1989"},{"mandat":"Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 29\/03\/2004 \/ 14\/03\/2010"}],"profession":"Responsable Ressources Humaines en dispense d'activit\u00e9","place_en_hemicycle":"534","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA330546","id_an":"330546","slug":"marie-lou-marcel","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/marie-lou-marcel","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/marie-lou-marcel\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":238,"votePJL":"pour","nom":"Dominique Raimbourg","nom_de_famille":"Raimbourg","prenom":"Dominique","sexe":"H","date_naissance":"1950-04-28","lieu_naissance":"Boulogne (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"44","nom_circo":"Loire-Atlantique","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.dominiqueraimbourg.fr"}],"emails":[{"email":"dominiqueraimbourg@orange.fr"},{"email":"draimbourg@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"73 Rue de la Commune de 1871, 44400 Rez\u00e9 T\u00e9l\u00e9phone : 02 40 02 73 80 T\u00e9l\u00e9copie : 02 40 04 10 48"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"04\/10\/2001 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Nantes (Loire-Atlantique) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Nantes (Loire-Atlantique) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Nantes (Loire-Atlantique) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 17\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"348","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2503","id_an":"2503","slug":"dominique-raimbourg","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/dominique-raimbourg","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/dominique-raimbourg\/json","nb_mandats":1}},{"depute":{"id":239,"votePJL":"pour","nom":"Olivier Dassault","nom_de_famille":"Dassault","prenom":"Olivier","sexe":"H","date_naissance":"1951-06-01","lieu_naissance":"Boulogne-Billancourt (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"60","nom_circo":"Oise","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.olivierdassault.fr"}],"emails":[{"email":"odassault@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence, 11 Bis Boulevard Amyot-d'Inville, 60000 Beauvais T\u00e9l\u00e9phone : 03 44 45 78 48 T\u00e9l\u00e9copie : 03 44 48 54 49"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/09\/1988 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Paris (D\u00e9partement) \/ Conseil de Paris \/ Conseiller de Paris \/ 14\/03\/1983 \/ 19\/03\/1989"},{"mandat":"Beauvais (Oise) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Paris (Ville de Paris) (Paris) \/ Conseil \/ ler \/ 14\/03\/1983 \/ 19\/03\/1989"},{"mandat":"Oise \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 16\/05\/1993 \/ 22\/03\/1998"},{"mandat":"Paris (Ville de Paris) (Paris) \/ Conseil \/ ler \/ 21\/03\/1977 \/ 13\/03\/1983"},{"mandat":"Picardie \/ Conseil r\u00e9gional \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 23\/03\/1992 \/ 28\/05\/1993"},{"mandat":"Beauvais (Oise) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"}],"profession":"Pr\u00e9sident de soci\u00e9t\u00e9s","place_en_hemicycle":"100","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA998","id_an":"998","slug":"olivier-dassault","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/olivier-dassault","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/olivier-dassault\/json","nb_mandats":1}},{"depute":{"id":240,"votePJL":"pour","nom":"Nicolas Dupont-Aignan","nom_de_famille":"Dupont-Aignan","prenom":"Nicolas","sexe":"H","date_naissance":"1961-03-07","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"91","nom_circo":"Essonne","num_circo":8,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"NI","parti_ratt_financier":"Debout la R\u00e9publique","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.nicolasdupontaignan.fr"}],"emails":[{"email":"ndupont-aignan@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Mairie, 60 Rue Charles de Gaulle, 91335 Yerres cedex T\u00e9l\u00e9phone : 01 69 49 29 30 T\u00e9l\u00e9copie : 01 69 06 05 62"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Yerres (Essonne) \/ Conseil municipal \/ maire"},{"mandat":"Val-d'Yerres \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Val-d'Yerres \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ Membre \/ 21\/06\/2002 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Yerres (Essonne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Val-d'Yerres \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ Pr\u00e9sident \/ 21\/06\/2002 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Yerres (Essonne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 25\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"}],"profession":"Administrateur civil","place_en_hemicycle":"324","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1206","id_an":"1206","slug":"nicolas-dupont-aignan","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/nicolas-dupont-aignan","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/nicolas-dupont-aignan\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":241,"votePJL":"contre","nom":"Aur\u00e9lie Filippetti","nom_de_famille":"Filippetti","prenom":"Aur\u00e9lie","sexe":"F","date_naissance":"1973-06-17","lieu_naissance":"Villerupt (Meurthe-et-Moselle)","num_deptmt":"57","nom_circo":"Moselle","num_circo":1,"mandat_debut":"2014-09-27","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"emails":[{"email":"afilippetti@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 4 Rue des \u00c9coles 57000 Metz"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 21\/07\/2012 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"27\/09\/2014 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 16\/06\/2012 \/ nomination comme membre du gouvernement"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Metz \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Paris 5\u00e8me Arrondissement (Paris) \/ Conseil municipal \/ Conseill\u00e8re \/ 01\/03\/2001 \/ 01\/05\/2007"}],"profession":"Enseignante et \u00e9crivain","place_en_hemicycle":"473","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA333611","id_an":"333611","slug":"aurelie-filippetti","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/aurelie-filippetti","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/aurelie-filippetti\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":242,"votePJL":"pour","nom":"\u00c9lisabeth Guigou","nom_de_famille":"Guigou","prenom":"\u00c9lisabeth","sexe":"F","date_naissance":"1946-08-06","lieu_naissance":"Marrakech (Maroc)","num_deptmt":"93","nom_circo":"Seine-Saint-Denis","num_circo":6,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.elisabeth-guigou.fr"}],"emails":[{"email":"eguigou@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"BP 26 93300 Aubervilliers T\u00e9l\u00e9phone : 01 48 50 04 67"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 04\/07\/1997 \/ nomination comme membre du gouvernement"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Noisy-le-Sec (Seine-Saint-Denis) \/ Conseil municipal \/ Adjointe au Maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 23\/03\/1992 \/ 15\/03\/1998"},{"mandat":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 16\/03\/1998 \/ 31\/12\/2001"}],"profession":"Administrateur civil du minist\u00e8re des finances","place_en_hemicycle":"417","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1579","id_an":"1579","slug":"elisabeth-guigou","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/elisabeth-guigou","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/elisabeth-guigou\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":243,"votePJL":"pour","nom":"Lucien Degauchy","nom_de_famille":"Degauchy","prenom":"Lucien","sexe":"H","date_naissance":"1937-06-11","lieu_naissance":"Hautefontaine (Oise)","num_deptmt":"60","nom_circo":"Oise","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"emails":[{"email":"degauchy@wanadoo.fr"},{"email":"ldegauchy@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Rue d'Angoul\u00eame, 60350 Courtieux T\u00e9l\u00e9phone : 03 44 42 19 78 T\u00e9l\u00e9copie : 03 44 42 90 83"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Courtieux (Oise) \/ Conseil municipal \/ maire"},{"mandat":"Canton d'Attichy \/ Communaut\u00e9 de communes \/ pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Courtieux (Oise) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Oise \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 01\/12\/1985 \/ 02\/10\/1988"},{"mandat":"Oise \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 28\/03\/1994 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Oise \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 03\/10\/1988 \/ 27\/03\/1994"},{"mandat":"Courtieux (Oise) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 13\/03\/1977 \/ 13\/03\/1983"},{"mandat":"Courtieux (Oise) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 14\/03\/1983 \/ 19\/03\/1989"},{"mandat":"Oise \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Courtieux (Oise) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Courtieux (Oise) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"}],"profession":"Horticulteur","place_en_hemicycle":"52","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1031","id_an":"1031","slug":"lucien-degauchy","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/lucien-degauchy","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/lucien-degauchy\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":244,"votePJL":"pour","nom":"Damien Meslot","nom_de_famille":"Meslot","prenom":"Damien","sexe":"H","date_naissance":"1964-11-11","lieu_naissance":"Belfort (Territoire de Belfort)","num_deptmt":"90","nom_circo":"Territoire de Belfort","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.damienmeslot.fr"}],"emails":[{"email":"dmeslot@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 4 Rue Georges Clemenceau 90000 Belfort T\u00e9l\u00e9phone : 03 84 22 19 07 T\u00e9l\u00e9copie : 03 84 28 36 80"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Territoire-de-Belfort \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Belfort (Territoire-de-Belfort) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Territoire de Belfort \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 30\/03\/1992 \/ 22\/03\/1998"},{"mandat":"Territoire de Belfort \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 23\/03\/1998 \/ 28\/03\/2004"},{"mandat":"Belfort (Territoire-de-Belfort) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 01\/07\/2002"},{"mandat":"Territoire de Belfort \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 17\/03\/2008 \/ 27\/03\/2011"},{"mandat":"Territoire de Belfort \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 29\/03\/2004 \/ 09\/03\/2008"}],"profession":"Cadre bancaire","place_en_hemicycle":"127","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267327","id_an":"267327","slug":"damien-meslot","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/damien-meslot","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/damien-meslot\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":245,"votePJL":"pour","nom":"Dominique Orliac","nom_de_famille":"Orliac","prenom":"Dominique","sexe":"F","date_naissance":"1952-03-15","lieu_naissance":"Palaiseau (Essonne)","num_deptmt":"46","nom_circo":"Lot","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"RRDP","parti_ratt_financier":"Parti radical de gauche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.dominiqueorliac.com\/"}],"emails":[{"email":"dorliac@assemblee-nationale.fr"},{"email":"orliacdominique@orange.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 9 Impasse S\u00e9guier 1er \u00e9tage 46000 Cahors T\u00e9l\u00e9phone : 05 65 35 01 08 T\u00e9l\u00e9copie : 05 65 35 04 99"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 17\/06\/2007"},{"mandat":"Cahors (Lot) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Lot \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 29\/03\/2004 \/ 27\/03\/2011"},{"mandat":"Lot \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 01\/10\/2002 \/ 28\/03\/2004"}],"profession":"M\u00e9decin","place_en_hemicycle":"285","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA332950","id_an":"332950","slug":"dominique-orliac","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/dominique-orliac","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/dominique-orliac\/json","nb_mandats":1}},{"depute":{"id":246,"votePJL":"pour","nom":"Fr\u00e9d\u00e9ric Reiss","nom_de_famille":"Reiss","prenom":"Fr\u00e9d\u00e9ric","sexe":"H","date_naissance":"1949-11-12","lieu_naissance":"Haguenau (Bas-Rhin)","num_deptmt":"67","nom_circo":"Bas-Rhin","num_circo":8,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"emails":[{"email":"freiss@assemblee-nationale.fr"},{"email":"reiss.depute@wanadoo.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire, 12 All\u00e9e des Peupliers, BP 2, 67161 Wissembourg cedex T\u00e9l\u00e9phone : 03 88 54 81 00 T\u00e9l\u00e9copie : 03 88 94 18 16"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/07\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Pays de Niederbronn-les-Bains \/ Communaut\u00e9 de communes \/ vice-pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Pays de Niederbronn-les-Bains \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Niederbronn-les-Bains (Bas-Rhin) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 26\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Pays de Niederbronn-les-Bains \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Niederbronn-les-Bains (Bas-Rhin) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Bas-Rhin \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 22\/03\/1998 \/ 17\/08\/2002"}],"profession":"Agr\u00e9g\u00e9 de math\u00e9matiques","place_en_hemicycle":"136","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA266776","id_an":"266776","slug":"frederic-reiss","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/frederic-reiss","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/frederic-reiss\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":247,"votePJL":"pour","nom":"Marie-Christine Dalloz","nom_de_famille":"Dalloz","prenom":"Marie-Christine","sexe":"F","date_naissance":"1958-01-10","lieu_naissance":"Saint-Claude (Jura)","num_deptmt":"39","nom_circo":"Jura","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/mcdalloz.fr"}],"emails":[{"email":"mcdalloz@assemblee-nationale.fr"},{"email":"marie-christine.dalloz39@orange.fr"}],"adresses":[{"adresse":"2 Rue du G\u00e9n\u00e9ral Leclerc 39300 Champagnole T\u00e9l\u00e9phone : 03 84 52 05 13"},{"adresse":"63 Rue du Coll\u00e8ge 39200 Saint-Claude T\u00e9l\u00e9phone : 03 84 45 11 14"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Jura \/ Conseil d\u00e9partemental \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Jura \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sidente \/ 28\/03\/2004 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Jura \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 17\/04\/2001 \/ 21\/03\/2004"},{"mandat":"Martigna (Jura) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 18\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Martigna (Jura) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 18\/06\/1995 \/ 11\/03\/2001"},{"mandat":"Jura \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 28\/03\/2004 \/ 27\/03\/2011"}],"profession":"Sans profession declaree","place_en_hemicycle":"105","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA332523","id_an":"332523","slug":"marie-christine-dalloz","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/marie-christine-dalloz","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/marie-christine-dalloz\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":248,"votePJL":"pour","nom":"Herv\u00e9 Mariton","nom_de_famille":"Mariton","prenom":"Herv\u00e9","sexe":"H","date_naissance":"1958-11-05","lieu_naissance":"Alger (Alg\u00e9rie)","num_deptmt":"26","nom_circo":"Dr\u00f4me","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.herve-mariton.net"}],"emails":[{"email":"hmariton@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence, 5 Rue Paul Pons, 26400 Crest T\u00e9l\u00e9phone : 04 75 76 71 34 T\u00e9l\u00e9copie : 04 75 25 44 56"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 26\/04\/2007 \/ nomination comme membre du gouvernement"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Crest (Dr\u00f4me) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Rh\u00f4ne-Alpes \/ Conseil r\u00e9gional \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 14\/04\/1998 \/ 08\/12\/1998"},{"mandat":"Rh\u00f4ne-Alpes \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 23\/03\/1992 \/ 15\/03\/1998"},{"mandat":"Crest (Dr\u00f4me) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Rh\u00f4ne-Alpes \/ Conseil r\u00e9gional \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 25\/11\/1994 \/ 15\/03\/1998"},{"mandat":"Crest (Dr\u00f4me) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Rh\u00f4ne-Alpes \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 17\/03\/1986 \/ 22\/03\/1992"},{"mandat":"Rh\u00f4ne-Alpes \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 16\/03\/1998 \/ 15\/07\/2002"},{"mandat":"Valence (Dr\u00f4me) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"}],"profession":"Ing\u00e9nieur en chef des mines","place_en_hemicycle":"75","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2083","id_an":"2083","slug":"herve-mariton","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/herve-mariton","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/herve-mariton\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":249,"votePJL":"pour","nom":"Catherine Qu\u00e9r\u00e9","nom_de_famille":"Qu\u00e9r\u00e9","prenom":"Catherine","sexe":"F","date_naissance":"1948-03-16","lieu_naissance":"Angoul\u00e8me (Charente)","num_deptmt":"17","nom_circo":"Charente-Maritime","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.catherine-quere.fr"}],"emails":[{"email":"querecatherine@orange.fr"},{"email":"cquere@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire, 2 Rue Ren\u00e9 Cassin, 17100 Saintes T\u00e9l\u00e9phone : 05 46 91 69 42 T\u00e9l\u00e9copie : 05 46 92 97 16"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Poitou-Charentes \/ Conseil r\u00e9gional \/ Vice-pr\u00e9sidente \/ 28\/03\/2004 \/ 01\/09\/2007"}],"profession":"Viticultrice","place_en_hemicycle":"505","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA331014","id_an":"331014","slug":"catherine-quere","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/catherine-quere","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/catherine-quere\/json","nb_mandats":1}},{"depute":{"id":250,"votePJL":"pour","nom":"Christian Estrosi","nom_de_famille":"Estrosi","prenom":"Christian","sexe":"H","date_naissance":"1955-07-01","lieu_naissance":"Nice (Alpes-Maritimes)","num_deptmt":"06","nom_circo":"Alpes-Maritimes","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.christian-estrosi.com"}],"emails":[{"email":"cestrosi@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"H\u00f4tel de ville, 5 Rue de l'H\u00f4tel de ville 06364 Nice cedex 04 T\u00e9l\u00e9phone : 04 97 13 20 00"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"26\/05\/2008 \/ 23\/07\/2009 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 17\/12\/1993 \/ annulation de l'\u00e9lection sur d\u00e9cision du conseil constitutionnel"},{"mandat":"14\/12\/2010 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"13\/06\/1988 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/07\/2007 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 02\/07\/2005 \/ nomination comme membre du gouvernement"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Nice (Alpes-Maritimes) \/ Conseil municipal \/ maire"},{"mandat":"M\u00e9tropole Nice C\u00f4te d'Azur \/  \/ pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Alpes-Maritimes \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 30\/03\/1992 \/ 17\/04\/1993"},{"mandat":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 16\/03\/1998 \/ 21\/08\/2002"},{"mandat":"Nice (Alpes-Maritimes) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 20\/03\/1989 \/ 01\/07\/1990"},{"mandat":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur \/ Conseil r\u00e9gional \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 23\/03\/1992 \/ 15\/03\/1998"},{"mandat":"Alpes-Maritimes \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Pr\u00e9sident \/ 18\/09\/2003 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Alpes-Maritimes \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 19\/03\/2001 \/ 17\/09\/2003"},{"mandat":"Alpes-Maritimes \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Alpes-Maritimes \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 18\/03\/1985 \/ 29\/03\/1992"},{"mandat":"Nice (Alpes-Maritimes) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 14\/03\/1983 \/ 19\/03\/1989"},{"mandat":"Alpes-Maritimes \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Pr\u00e9sident \/ 10\/03\/2008 \/ 14\/12\/2008"}],"profession":"Ancien sportif de haut niveau","place_en_hemicycle":"89","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1263","id_an":"1263","slug":"christian-estrosi","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/christian-estrosi","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/christian-estrosi\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":251,"votePJL":"pour","nom":"Fr\u00e9d\u00e9rique Massat","nom_de_famille":"Massat","prenom":"Fr\u00e9d\u00e9rique","sexe":"F","date_naissance":"1964-01-14","lieu_naissance":"Toulouse (Haute-Garonne)","num_deptmt":"09","nom_circo":"Ari\u00e8ge","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.frederiquemassat.com"}],"emails":[{"email":"frederique.massat@orange.fr"},{"email":"fmassat@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"29 Rue Delcass\u00e9 09000 Foix T\u00e9l\u00e9phone : 05 34 09 08 87 T\u00e9l\u00e9copie : 05 34 09 08 86"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Foix (Ari\u00e8ge) \/ Conseil municipal \/ adjointe au maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Foix (Ari\u00e8ge) \/ Conseil municipal \/ Adjointe au Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es \/ Conseil r\u00e9gional \/ Vice-pr\u00e9sidente \/ 29\/03\/2004 \/ 15\/07\/2007"},{"mandat":"Foix (Ari\u00e8ge) \/ Conseil municipal \/ Adjointe au Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"}],"profession":"Fonctionnaire territoriale","place_en_hemicycle":"409","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267091","id_an":"267091","slug":"frederique-massat","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/frederique-massat","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/frederique-massat\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":252,"votePJL":"pour","nom":"C\u00e9leste Lett","nom_de_famille":"Lett","prenom":"C\u00e9leste","sexe":"H","date_naissance":"1951-05-07","lieu_naissance":"Sarreguemines (Moselle)","num_deptmt":"57","nom_circo":"Moselle","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"emails":[{"email":"clett@assemblee-nationale.fr"},{"email":"clett@wanadoo.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence, 18A Rue Chamborand, 57200 Sarreguemines T\u00e9l\u00e9phone : 03 87 98 33 68 T\u00e9l\u00e9copie : 03 87 98 36 61"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Sarreguemines Confluences \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ vice-pr\u00e9sident"},{"mandat":"Sarreguemines (Moselle) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Sarreguemines (Moselle) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Sarreguemines Confluences \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Sarreguemines (Moselle) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Sarreguemines (Moselle) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 01\/04\/1992 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Sarreguemines (Moselle) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Sarreguemines (Moselle) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"}],"profession":"Cadre hospitalier","place_en_hemicycle":"213","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267057","id_an":"267057","slug":"celeste-lett","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/celeste-lett","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/celeste-lett\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":254,"votePJL":"pour","nom":"Jean Lassalle","nom_de_famille":"Lassalle","prenom":"Jean","sexe":"H","date_naissance":"1955-05-03","lieu_naissance":"Lourdios-Ich\u00e8re (Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques)","num_deptmt":"64","nom_circo":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"NI","parti_ratt_financier":"Le Centre pour la France","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jeanlassalle.fr"}],"emails":[{"email":"jlassalle@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence, 2 Rue Saint-Grat, 64400 Oloron-Sainte-Marie T\u00e9l\u00e9phone : 05 59 39 67 83 T\u00e9l\u00e9copie : 05 59 39 06 95"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Lourdios-Ich\u00e8re (Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques) \/ Conseil municipal \/ maire"},{"mandat":"La Vall\u00e9e d'Aspe \/ Communaut\u00e9 de communes \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Lourdios-Ich\u00e8re (Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 21\/03\/1977 \/ 13\/03\/1983"},{"mandat":"Lourdios-Ich\u00e8re (Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 14\/03\/1983 \/ 19\/03\/1989"},{"mandat":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 03\/10\/1988 \/ 27\/03\/1994"},{"mandat":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 01\/01\/1991 \/ 27\/03\/1994"},{"mandat":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 28\/03\/1994 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Lourdios-Ich\u00e8re (Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 22\/03\/1982 \/ 02\/10\/1988"},{"mandat":"Lourdios-Ich\u00e8re (Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Lourdios-Ich\u00e8re (Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"}],"profession":"Technicien agricole","place_en_hemicycle":"323","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1838","id_an":"1838","slug":"jean-lassalle","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-lassalle","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-lassalle\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":255,"votePJL":"pour","nom":"Yves Fromion","nom_de_famille":"Fromion","prenom":"Yves","sexe":"H","date_naissance":"1941-09-15","lieu_naissance":"Vorly (Cher)","num_deptmt":"18","nom_circo":"Cher","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.fromion.org"}],"emails":[{"email":"yfromion@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Secr\u00e9tariat parlementaire, 4 Rue du Ch\u00e2teau 18700 Aubigny-sur-N\u00e8re T\u00e9l\u00e9phone : 02 48 81 50 29 T\u00e9l\u00e9copie : 02 48 58 21 34"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Sauldre et Sologne \/ Communaut\u00e9 de communes \/ vice-pr\u00e9sident"},{"mandat":"Aubigny-sur-N\u00e8re \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Centre \/ Conseil r\u00e9gional \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 23\/03\/1992 \/ 15\/03\/1998"},{"mandat":"Centre \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 17\/03\/1986 \/ 22\/03\/1992"},{"mandat":"Aubigny-sur-N\u00e8re (Cher) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Aubigny-sur-N\u00e8re (Cher) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Aubigny-sur-N\u00e8re (Cher) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Sauldre et Sologne \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 01\/01\/2006 \/ 16\/03\/2008"}],"profession":"Sous-pr\u00e9fet","place_en_hemicycle":"2","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1379","id_an":"1379","slug":"yves-fromion","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/yves-fromion","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/yves-fromion\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":256,"votePJL":"pour","nom":"Michel M\u00e9nard","nom_de_famille":"M\u00e9nard","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1961-05-20","lieu_naissance":"Saint-Berthevin-la-Tanni\u00e8re (Mayenne)","num_deptmt":"44","nom_circo":"Loire-Atlantique","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.michelmenard.fr"}],"emails":[{"email":"contact@michelmenard.fr"},{"email":"mmenard@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 PARIS 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 4 Rue L\u00e9onard de Vinci 44470 Carquefou T\u00e9l\u00e9phone : 02 40 68 70 04"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Loire-Atlantique \/ Conseil d\u00e9partemental \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Nantes (Loire-Atlantique) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 11\/03\/2001 \/ 29\/06\/2007"},{"mandat":"Loire-Atlantique \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 18\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Nantes M\u00e9tropole \/ Communaut\u00e9 urbaine \/ Membre \/ 30\/03\/2001 \/ 29\/06\/2007"},{"mandat":"Loire-Atlantique \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 18\/03\/2004 \/ 09\/03\/2008"}],"profession":"Professeur des \u00e9coles","place_en_hemicycle":"338","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA332796","id_an":"332796","slug":"michel-menard","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/michel-menard","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/michel-menard\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":257,"votePJL":"pour","nom":"Sylvie Andrieux","nom_de_famille":"Andrieux","prenom":"Sylvie","sexe":"F","date_naissance":"1961-12-15","lieu_naissance":"Marseille (Bouches-du-Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"13","nom_circo":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"NI","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/sylvieandrieux.wordpress.com"}],"emails":[{"email":"secretariat@sylvieandrieux.fr"},{"email":"sandrieux@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 1 Place Albert Durand, Village de Sainte-Marthe, 13014 Marseille T\u00e9l\u00e9phone : 04 95 05 15 70 T\u00e9l\u00e9copie : 04 91 02 83 31"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Marseille Provence M\u00e9tropole \/ Communaut\u00e9 urbaine \/ membre"},{"mandat":"Marseille \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur \/ Conseil r\u00e9gional \/ Vice-pr\u00e9sidente \/ 16\/03\/1998 \/ 28\/03\/2004"},{"mandat":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 23\/03\/1992 \/ 15\/03\/1998"},{"mandat":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur \/ Conseil r\u00e9gional \/ Vice-pr\u00e9sidente \/ 29\/03\/2004 \/ 14\/03\/2010"},{"mandat":"Marseille 2\u00e8me secteur (Bouches-du-Rh\u00f4ne) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Marseille (Bouches-du-Rh\u00f4ne) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 12\/01\/2003"},{"mandat":"Marseille 7\u00e8me secteur (Bouches-du-Rh\u00f4ne) \/ Conseil municipal \/ Adjointe au Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 12\/01\/2003"}],"profession":"Cadre commercial d'entreprise de manutention et d'acconage","place_en_hemicycle":"326","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA271","id_an":"271","slug":"sylvie-andrieux","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/sylvie-andrieux","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/sylvie-andrieux\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":258,"votePJL":"pour","nom":"Marc Francina","nom_de_famille":"Francina","prenom":"Marc","sexe":"H","date_naissance":"1948-02-02","lieu_naissance":"\u00c9vian-les-Bains (Haute-Savoie)","num_deptmt":"74","nom_circo":"Haute-Savoie","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.marcfrancina.net"}],"emails":[{"email":"mfrancina@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Repr\u00e9sentation parlementaire, 5 Rue de l'H\u00f4tel de Ville, 74200 Thonon-les-Bains T\u00e9l\u00e9phone : 04 50 70 12 19 T\u00e9l\u00e9copie : 04 50 71 70 19"},{"adresse":"BP 64, 74502 \u00c9vian-les-Bains cedex T\u00e9l\u00e9phone : 04 50 83 10 07 T\u00e9l\u00e9copie : 04 50 75 68 85"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"11\/03\/2003 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Pays d'\u00c9vian-les-Bains \/ Communaut\u00e9 de communes \/ vice-pr\u00e9sident"},{"mandat":"\u00c9vian-les-Bains (Haute-Savoie) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Haute-Savoie \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 28\/03\/1994 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"\u00c9vian-les-Bains (Haute-Savoie) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 12\/03\/1977 \/ 13\/03\/1983"},{"mandat":"Haute-Savoie \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 03\/10\/1988 \/ 27\/03\/1994"},{"mandat":"\u00c9vian-les-Bains (Haute-Savoie) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"\u00c9vian-les-Bains (Haute-Savoie) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"\u00c9vian-les-Bains (Haute-Savoie) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Haute-Savoie \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 22\/03\/1982 \/ 02\/10\/1988"},{"mandat":"Haute-Savoie \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 19\/03\/2001 \/ 29\/03\/2003"},{"mandat":"\u00c9vian-les-Bains (Haute-Savoie) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 14\/03\/1983 \/ 19\/03\/1989"},{"mandat":"Pays d'Evian \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Pr\u00e9sident \/ 03\/01\/2005 \/ 16\/03\/2008"}],"profession":"Conseiller financier et bancaire","place_en_hemicycle":"126","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267532","id_an":"267532","slug":"marc-francina","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/marc-francina","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/marc-francina\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":259,"votePJL":"pour","nom":"Jean-Pierre Giran","nom_de_famille":"Giran","prenom":"Jean-Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1947-01-09","lieu_naissance":"Marseille (Bouches-du-Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"83","nom_circo":"Var","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.giran.fr"}],"emails":[{"email":"jeanpierre.giran@wanadoo.fr"},{"email":"jpgiran@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire, 10 All\u00e9e Moignard 83400 Hy\u00e8res T\u00e9l\u00e9phone : 04 94 65 64 49"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Hy\u00e8res (Var) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 23\/03\/1992 \/ 15\/03\/1998"},{"mandat":"Saint-Cyr-sur-Mer (Var) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 25\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 16\/03\/1998 \/ 20\/08\/2002"},{"mandat":"Hy\u00e8res (Var) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Saint-Cyr-sur-Mer (Var) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"}],"profession":"Professeur d'Universit\u00e9","place_en_hemicycle":"113","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1483","id_an":"1483","slug":"jean-pierre-giran","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-pierre-giran","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-pierre-giran\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":260,"votePJL":"pour","nom":"G\u00e9rard Charasse","nom_de_famille":"Charasse","prenom":"G\u00e9rard","sexe":"H","date_naissance":"1944-03-26","lieu_naissance":"Vernet (Allier)","num_deptmt":"03","nom_circo":"Allier","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"RRDP","parti_ratt_financier":"Parti radical de gauche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.charasse.net"}],"emails":[{"email":"gcharasse@assemblee-nationale.fr"},{"email":"permanence.charasse@wanadoo.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire, 72 Rue de Paris, 03200 Vichy T\u00e9l\u00e9phone : 04 70 97 14 50 T\u00e9l\u00e9copie : 04 70 97 00 26"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Allier \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Allier \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 29\/03\/2004 \/ 27\/03\/2011"},{"mandat":"Allier \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 23\/03\/1998 \/ 28\/03\/2004"},{"mandat":"Vichy (Allier) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 17\/03\/2008 \/ 16\/04\/2008"},{"mandat":"Vichy (Allier) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 25\/07\/2001"},{"mandat":"Vernet (Allier) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 17\/06\/1977 \/ 13\/03\/1983"},{"mandat":"Vernet (Allier) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Vernet (Allier) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 14\/03\/1983 \/ 19\/03\/1989"},{"mandat":"Vernet (Allier) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"}],"profession":"Charg\u00e9 de mission d'inspection de l'enseignement technique retrait\u00e9","place_en_hemicycle":"270","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA815","id_an":"815","slug":"gerard-charasse","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/gerard-charasse","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/gerard-charasse\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":624,"votePJL":"pour","nom":"R\u00e9gine Pov\u00e9da","nom_de_famille":"Pov\u00e9da","prenom":"R\u00e9gine","sexe":"F","date_naissance":"1957-08-24","lieu_naissance":"Villeneuve-sur-Lot (Lot-et-Garonne)","num_deptmt":"47","nom_circo":"Lot-et-Garonne","num_circo":2,"mandat_debut":"2014-10-05","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"emails":[{"email":"rpoveda@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 11 Place Clemenceau \u00celot des neuf Fontaines 47200 Marmande T\u00e9l\u00e9phone : 05 53 79 71 70"},{"adresse":"Mairie 47180 Meilhan-sur-Garonne T\u00e9l\u00e9phone : 05 53 94 30 04 T\u00e9l\u00e9copie : 05 53 94 31 27"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"05\/10\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Val de Garonne Agglom\u00e9ration \/  \/ vice-pr\u00e9sidente"},{"mandat":"Meilhan-sur-Garonne (Lot-et-Garonne) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Agent territorial","place_en_hemicycle":"474","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA642805","id_an":"642805","slug":"regine-poveda","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/regine-poveda","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/regine-poveda\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":262,"votePJL":"pour","nom":"Christian Hutin","nom_de_famille":"Hutin","prenom":"Christian","sexe":"H","date_naissance":"1961-01-18","lieu_naissance":"Lille (Nord)","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":13,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"emails":[{"email":"chutin@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Cabinet parlementaire 15 Rue du Jeu de Paume 59140 Dunkerque T\u00e9l\u00e9phone : 03 28 63 09 54 T\u00e9l\u00e9copie : 03 28 63 12 21"},{"adresse":"Mairie 59430 Saint-Pol-sur-Mer T\u00e9l\u00e9phone : 03 28 29 66 00 T\u00e9l\u00e9copie : 03 28 60 73 34"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Saint-Pol-sur-Mer (Nord) \/ Conseil municipal \/ maire"},{"mandat":"Dunkerque \/ Communaut\u00e9 urbaine \/ vice-pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Saint-Pol-sur-Mer (Nord) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 18\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Dunkerque (Nord) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 01\/02\/1990 \/ 10\/06\/1995"},{"mandat":"Nord-Pas-de-Calais \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 28\/03\/2004 \/ 29\/06\/2007"},{"mandat":"Saint-Pol-sur-Mer (Nord) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 18\/06\/1995 \/ 10\/03\/2001"},{"mandat":"Dunkerque \/ Communaut\u00e9 urbaine \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 01\/04\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Nord-Pas-de-Calais \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 15\/03\/1998 \/ 20\/03\/2004"}],"profession":"M\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste","place_en_hemicycle":"497","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA333818","id_an":"333818","slug":"christian-hutin","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/christian-hutin","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/christian-hutin\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":263,"votePJL":"pour","nom":"Dominique Bussereau","nom_de_famille":"Bussereau","prenom":"Dominique","sexe":"H","date_naissance":"1952-07-13","lieu_naissance":"Tours (Indre-et-Loire)","num_deptmt":"17","nom_circo":"Charente-Maritime","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"emails":[{"email":"dbussereau@assemblee-nationale.fr"},{"email":"dominique.bussereau@cg17.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Conseil g\u00e9n\u00e9ral de Charente-Maritime 88 Boulevard de la R\u00e9publique 17000 La Rochelle T\u00e9l\u00e9phone : 05 46 31 70 00 T\u00e9l\u00e9copie : 05 46 31 76 00"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 07\/06\/2002 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/07\/2007 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1986 \/ 14\/05\/1988 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"14\/12\/2010 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 18\/07\/2002 \/ nomination comme membre du gouvernement"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Charente-Maritime \/ Conseil d\u00e9partemental \/ pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Saint-Georges-de-Didonne (Charente-Maritime) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 22\/06\/2002"},{"mandat":"Saint-Georges-de-Didonne (Charente-Maritime) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 11\/02\/1990 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Poitou-Charentes \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 17\/03\/1986 \/ 08\/04\/1986"},{"mandat":"Saint-Georges-de-Didonne (Charente-Maritime) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 14\/03\/1983 \/ 12\/03\/1989"},{"mandat":"Charente-Maritime \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 23\/03\/1998 \/ 27\/03\/2004"},{"mandat":"Poitou-Charentes \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 23\/03\/1992 \/ 01\/04\/1993"},{"mandat":"Saint-Georges-de-Didonne (Charente-Maritime) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 16\/03\/2008 \/ 01\/11\/2009"},{"mandat":"Charente-Maritime \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 30\/03\/1992 \/ 22\/03\/1998"},{"mandat":"Saint-Georges-de-Didonne (Charente-Maritime) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 15\/03\/2008"},{"mandat":"Saint-Georges-de-Didonne (Charente-Maritime) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 14\/03\/1989 \/ 12\/03\/1989"},{"mandat":"Saint-Georges-de-Didonne (Charente-Maritime) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 22\/06\/2002 \/ 15\/03\/2008"},{"mandat":"Saint-Georges-de-Didonne (Charente-Maritime) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 25\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Charente-Maritime \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 18\/03\/1985 \/ 29\/03\/1992"},{"mandat":"Charente-Maritime \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 28\/03\/2004 \/ 27\/03\/2011"},{"mandat":"Paray-le-Monial \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 15\/03\/2008"},{"mandat":"Paray-le-Monial \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Membre \/ 27\/12\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Charente-Maritime \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Pr\u00e9sident \/ 16\/03\/2008 \/ 27\/03\/2011"},{"mandat":"Paray-le-Monial \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Membre \/ 16\/03\/2008 \/ 01\/11\/2009"},{"mandat":"Royan (Charente-Maritime) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 14\/03\/1983 \/ 12\/03\/1989"},{"mandat":"Saint-Georges-de-Didonne (Charente-Maritime) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/1989 \/ 10\/02\/1990"}],"profession":"Conseil en entreprises","place_en_hemicycle":"178","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA696","id_an":"696","slug":"dominique-bussereau","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/dominique-bussereau","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/dominique-bussereau\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":264,"votePJL":"pour","nom":"Axel Poniatowski","nom_de_famille":"Poniatowski","prenom":"Axel","sexe":"H","date_naissance":"1951-08-03","lieu_naissance":"Rabat (Maroc)","num_deptmt":"95","nom_circo":"Val-d'Oise","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.axelponiatowski.com"}],"emails":[{"email":"aponiatowski@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire, BP 18 95290 L'isle-Adam T\u00e9l\u00e9phone : 01 34 69 17 12"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"La Vall\u00e9e de l'Oise et des Trois-For\u00eats \/ Communaut\u00e9 de communes \/ vice-pr\u00e9sident"},{"mandat":"L'Isle-Adam (Val-d'Oise) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"L'Isle-Adam (Val-d'Oise) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"L'Isle-Adam (Val-d'Oise) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 02\/02\/1999 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"L'Isle-Adam (Val-d'Oise) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"L'Isle-Adam (Val-d'Oise) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 01\/02\/1999"},{"mandat":"Vall\u00e9e de l'Oise et des Trois-For\u00eats \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Pr\u00e9sident \/ 13\/01\/2004 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Val-d'Oise \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/08\/2002"},{"mandat":"Vall\u00e9e de l'Oise et des Trois-For\u00eats \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Membre \/ 13\/01\/2004 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Ile-de-France \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 22\/03\/2010 \/ 26\/03\/2010"}],"profession":"Directeur de soci\u00e9t\u00e9","place_en_hemicycle":"179","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267886","id_an":"267886","slug":"axel-poniatowski","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/axel-poniatowski","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/axel-poniatowski\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":265,"votePJL":"pour","nom":"Guy Chambefort","nom_de_famille":"Chambefort","prenom":"Guy","sexe":"H","date_naissance":"1944-10-14","lieu_naissance":"Saint-\u00c9tienne (Loire)","num_deptmt":"03","nom_circo":"Allier","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.guy-chambefort.fr"}],"emails":[{"email":"guy.chambefort@orange.fr"},{"email":"gchambefort@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence 23 Place Jules Ferry 03400 Yzeure T\u00e9l\u00e9phone : 04 70 20 23 68 T\u00e9l\u00e9copie : 04 70 46 10 81"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Yzeure (Allier) \/ Conseil municipal \/ Maire"},{"mandat":"Moulins Communaut\u00e9 \/  \/ Vice-pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Moulins Communaut\u00e9 \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 01\/12\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Yzeure (Allier) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 18\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Moulins Communaut\u00e9 \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ Membre \/ 01\/12\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Allier \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 22\/03\/1998 \/ 10\/03\/2001"},{"mandat":"Allier \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 01\/03\/1985 \/ 21\/03\/1992"},{"mandat":"Allier \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 28\/03\/2004 \/ 13\/07\/2007"},{"mandat":"Allier \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 17\/03\/2001 \/ 10\/03\/2004"},{"mandat":"Yzeure (Allier) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 25\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Allier \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 29\/03\/1992 \/ 14\/03\/1998"},{"mandat":"Yzeure (Allier) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 13\/03\/1977 \/ 06\/03\/1983"},{"mandat":"Yzeure (Allier) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 18\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Yzeure (Allier) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 06\/03\/1983 \/ 20\/03\/1989"}],"profession":"Retrait\u00e9 de l'enseignement","place_en_hemicycle":"380","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA330118","id_an":"330118","slug":"guy-chambefort","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/guy-chambefort","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/guy-chambefort\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":266,"votePJL":"pour","nom":"Bruno Le Maire","nom_de_famille":"Le Maire","prenom":"Bruno","sexe":"H","date_naissance":"1969-04-15","lieu_naissance":"Neuilly-sur-Seine (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"27","nom_circo":"Eure","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.brunolemaire.fr"}],"emails":[{"email":"blemaire@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01 40 63 54 96 T\u00e9l\u00e9copie : 01 40 63 56 91"},{"adresse":"Permanence 3 Rue Saint-Nicolas BP 795 27007 Evreux T\u00e9l\u00e9phone : 02 32 33 36 74 T\u00e9l\u00e9copie : 02 32 33 36 98"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 13\/01\/2009 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"17\/06\/2012 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Haute-Normandie \/ Conseil r\u00e9gional \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Grands corps de l'\u00c9tat","place_en_hemicycle":"97","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA331481","id_an":"331481","slug":"bruno-le-maire","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/bruno-le-maire","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/bruno-le-maire\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":267,"votePJL":"pour","nom":"Fr\u00e9d\u00e9ric Cuvillier","nom_de_famille":"Cuvillier","prenom":"Fr\u00e9d\u00e9ric","sexe":"H","date_naissance":"1968-12-09","lieu_naissance":"Boulogne-sur-Mer (Pas-de-Calais)","num_deptmt":"62","nom_circo":"Pas-de-Calais","num_circo":5,"mandat_debut":"2014-09-27","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.fredericcuvillier.com"}],"emails":[{"email":"fcuvillier@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 69 Rue Carnot 62480 Le Portel"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"H\u00f4tel de Ville 62200 Boulogne sur Mer"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 21\/07\/2012 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"27\/09\/2014 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 16\/06\/2012 \/ nomination comme membre du gouvernement"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Boulogne-sur-Mer (Pas-de-Calais) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Boulogne-sur-Mer (Pas-de-Calais) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Pas-de-Calais \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 28\/03\/2004 \/ 01\/07\/2007"},{"mandat":"Boulonnais \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 18\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Boulogne-sur-Mer (Pas-de-Calais) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 01\/12\/1996 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Boulonnais \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 01\/12\/1996 \/ 07\/12\/1999"},{"mandat":"Boulogne-sur-Mer (Pas-de-Calais) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 24\/11\/2002 \/ 16\/03\/2008"}],"profession":"Professeur de facult\u00e9","place_en_hemicycle":"581","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA334160","id_an":"334160","slug":"frederic-cuvillier","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/frederic-cuvillier","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/frederic-cuvillier\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":268,"votePJL":"pour","nom":"Bernard Debr\u00e9","nom_de_famille":"Debr\u00e9","prenom":"Bernard","sexe":"H","date_naissance":"1944-09-30","lieu_naissance":"Toulouse (Haute-Garonne)","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.bernarddebre.fr"}],"emails":[{"email":"bdebre@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"28\/06\/2004 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 12\/12\/1994 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"02\/04\/1986 \/ 14\/05\/1988 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"13\/06\/1988 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Paris (Paris) \/  \/ conseiller"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Indre-et-Loire \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 29\/03\/1992 \/ 31\/03\/1994"},{"mandat":"Amboise (Indre-et-Loire) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 25\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Amboise (Indre-et-Loire) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 20\/03\/1989 \/ 03\/11\/1992"},{"mandat":"Amboise (Indre-et-Loire) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 27\/12\/1992 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Amboise (Indre-et-Loire) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"}],"profession":"Chirurgien des h\u00f4pitaux, professeur des Universit\u00e9s","place_en_hemicycle":"10","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1020","id_an":"1020","slug":"bernard-debre","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/bernard-debre","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/bernard-debre\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":269,"votePJL":"pour","nom":"Patrick Devedjian","nom_de_famille":"Devedjian","prenom":"Patrick","sexe":"H","date_naissance":"1944-08-26","lieu_naissance":"Fontainebleau (Seine-et-Marne)","num_deptmt":"92","nom_circo":"Hauts-de-Seine","num_circo":13,"mandat_debut":"2012-12-17","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.patrickdevedjian.fr "}],"emails":[{"email":"pdevedjian@cg92.fr"},{"email":"pdevedjian@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Conseil g\u00e9n\u00e9ral, 2-16 Boulevard Soufflot, 92015 Nanterre cedex T\u00e9l\u00e9phone : 01 41 91 26 80 T\u00e9l\u00e9copie : 01 47 29 35 70"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01 40 63 67 72 T\u00e9l\u00e9copie : 01 40 63 69 51"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 18\/10\/2012 \/ annulation de l'\u00e9lection sur d\u00e9cision du conseil constitutionnel"},{"mandat":"14\/12\/2010 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 05\/01\/2009 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"13\/06\/1988 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 18\/07\/2002 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"17\/12\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 07\/06\/2002 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1986 \/ 14\/05\/1988 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"04\/10\/2005 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Hauts-de-Seine \/ Conseil d\u00e9partemental \/ pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Hauts-de-Seine \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 29\/03\/2004 \/ 27\/03\/2011"},{"mandat":"Antony (Hauts-de-Seine) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 27\/10\/2005"},{"mandat":"Antony (Hauts-de-Seine) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 30\/05\/2002 \/ 27\/10\/2005"},{"mandat":"Antony (Hauts-de-Seine) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 29\/05\/2002"},{"mandat":"Antony (Hauts-de-Seine) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Hauts-de-Seine \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Pr\u00e9sident \/ 20\/03\/2008 \/ 27\/03\/2011"},{"mandat":"Hauts-de-Seine \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Pr\u00e9sident \/ 05\/06\/2007 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Antony (Hauts-de-Seine) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Hauts de Bi\u00e8vre \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ Pr\u00e9sident \/ 11\/10\/2002 \/ 27\/10\/2005"},{"mandat":"Hauts-de-Seine \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 29\/03\/2004 \/ 05\/06\/2007"},{"mandat":"Hauts de Bi\u00e8vre \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ Membre \/ 11\/10\/2002 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Antony (Hauts-de-Seine) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 14\/03\/1983 \/ 19\/03\/1989"}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"79","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1124","id_an":"1124","slug":"patrick-devedjian","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/patrick-devedjian","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/patrick-devedjian\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":271,"votePJL":"pour","nom":"Philippe Duron","nom_de_famille":"Duron","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1947-06-19","lieu_naissance":"Antony (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"14","nom_circo":"Calvados","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/philippeduron.fr"}],"emails":[{"email":"pduron@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 55 Rue des Jacobins 14000 Caen T\u00e9l\u00e9phone : 02 31 96 49 91 T\u00e9l\u00e9copie : 02 31 77 51 34"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Caen la Mer \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ membre"},{"mandat":"Caen \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Caen la Mer \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 18\/03\/2001 \/ 01\/04\/2004"},{"mandat":"Caen la Mer \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ Membre \/ 18\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Basse Normandie \/ Conseil r\u00e9gional \/ Pr\u00e9sident \/ 28\/03\/2004 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Calvados \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 23\/03\/1998 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Louvigny (Calvados) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Louvigny (Calvados) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Louvigny (Calvados) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 06\/03\/1983 \/ 12\/03\/1989"},{"mandat":"Louvigny (Calvados) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 25\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"}],"profession":"Professeur de lyc\u00e9e agr\u00e9g\u00e9 d'histoire","place_en_hemicycle":"367","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1226","id_an":"1226","slug":"philippe-duron","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-duron","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-duron\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":272,"votePJL":"pour","nom":"Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson","nom_de_famille":"Poisson","prenom":"Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric","sexe":"H","date_naissance":"1963-01-22","lieu_naissance":"Belfort (Territoire de Belfort)","num_deptmt":"78","nom_circo":"Yvelines","num_circo":10,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jfpoisson.fr"}],"emails":[{"email":"jfpoisson@assemblee-nationale.fr"},{"email":"contact@jfpoisson.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire, 40 Bis Avenue du Mar\u00e9chal Foch, 78120 Rambouillet T\u00e9l\u00e9phone : 01 30 59 43 20 T\u00e9l\u00e9phone : 06 63 00 88 41"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"28\/09\/2009 \/ 20\/05\/2010 \/ annulation de l'\u00e9lection sur d\u00e9cision du conseil constitutionnel"},{"mandat":"20\/07\/2007 \/ 24\/07\/2009 \/ reprise de l'exercice du mandat d'un ancien membre du gouvernement"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Rambouillet \/ Conseil municipal \/ membre"},{"mandat":"Plaines et For\u00eats d'Yvelines \/ Communaut\u00e9 de communes \/ pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Plaines et For\u00eats d'Yvelines \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Membre \/ 01\/01\/2004 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Rambouillet (Yvelines) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 06\/07\/2004"},{"mandat":"Rambouillet (Yvelines) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 18\/06\/2007 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Rambouillet (Yvelines) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 07\/07\/2004 \/ 17\/06\/2007"},{"mandat":"Rambouillet (Yvelines) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Rambouillet (Yvelines) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 25\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"}],"profession":"Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"60","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA345937","id_an":"345937","slug":"jean-frederic-poisson","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-frederic-poisson","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-frederic-poisson\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":273,"votePJL":"pour","nom":"Catherine Coutelle","nom_de_famille":"Coutelle","prenom":"Catherine","sexe":"F","date_naissance":"1945-04-02","lieu_naissance":"La Sauvag\u00e8re (Orne)","num_deptmt":"86","nom_circo":"Vienne","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.catherinecoutelle.fr"}],"emails":[{"email":"ccoutelle@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"11 Place de France 86000 Poitiers T\u00e9l\u00e9phone : 05 49 47 47 87 T\u00e9l\u00e9copie : 05 49 47 47 86"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Poitiers (Vienne) \/ Conseil municipal \/ Adjointe au Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Poitiers \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Membre \/ 20\/03\/1989 \/ 20\/03\/2008"},{"mandat":"Poitiers (Vienne) \/ Conseil municipal \/ Adjointe au Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Poitiers (Vienne) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 14\/03\/1983 \/ 19\/03\/1989"},{"mandat":"Poitiers \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Vice-pr\u00e9sidente \/ 20\/03\/1989 \/ 20\/03\/2008"},{"mandat":"Poitiers (Vienne) \/ Conseil municipal \/ Adjointe au Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"}],"profession":"Retrait\u00e9e de l'enseignement","place_en_hemicycle":"258","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA336421","id_an":"336421","slug":"catherine-coutelle","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/catherine-coutelle","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/catherine-coutelle\/json","nb_mandats":1}},{"depute":{"id":274,"votePJL":"pour","nom":"Jean Glavany","nom_de_famille":"Glavany","prenom":"Jean","sexe":"H","date_naissance":"1949-05-14","lieu_naissance":"Sceaux (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"65","nom_circo":"Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"emails":[{"email":"jglavany@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence, 170 Place de la Lib\u00e9ration, 65700 Maubourguet T\u00e9l\u00e9phone : 05 62 96 99 27 T\u00e9l\u00e9copie : 05 62 96 39 54"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 20\/11\/1998 \/ nomination comme membre du gouvernement"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es \/ Conseil d\u00e9partemental \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Maubourguet (Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 23\/03\/1992 \/ 27\/06\/1993"},{"mandat":"Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 23\/03\/1998 \/ 15\/07\/2002"},{"mandat":"Le Grand Tarbes \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ Pr\u00e9sident \/ 01\/01\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Aureilhan (Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 30\/03\/1992 \/ 22\/03\/1998"},{"mandat":"Maubourguet (Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"}],"profession":"Pr\u00e9fet","place_en_hemicycle":"341","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1496","id_an":"1496","slug":"jean-glavany","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-glavany","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-glavany\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":275,"votePJL":"non-votant","nom":"Claude Bartolone","nom_de_famille":"Bartolone","prenom":"Claude","sexe":"H","date_naissance":"1951-07-29","lieu_naissance":"Tunis (Tunisie)","num_deptmt":"93","nom_circo":"Seine-Saint-Denis","num_circo":9,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"emails":[{"email":"cbartolone@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"H\u00f4tel du D\u00e9partement BP 193 93003 Bobigny Cedex"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence 45 Avenue du G\u00e9n\u00e9ral Leclerc 93500 Pantin T\u00e9l\u00e9phone : 01 49 15 38 54 T\u00e9l\u00e9copie : 01 49 15 73 01"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"02\/07\/1981 \/ 01\/04\/1986 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"13\/06\/1988 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1986 \/ 14\/05\/1988 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 30\/04\/1998 \/ nomination comme membre du gouvernement"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Seine-Saint-Denis \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Pr\u00e9-Saint-Gervais (Seine-Saint-Denis) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 26\/10\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Pr\u00e9-Saint-Gervais (Seine-Saint-Denis) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 25\/10\/1995"},{"mandat":"Ile-de-France \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 16\/03\/1998 \/ 28\/06\/2002"},{"mandat":"Seine-Saint-Denis \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Pr\u00e9sident \/ 19\/03\/2008 \/ 27\/03\/2011"},{"mandat":"Lilas (Seine-Saint-Denis) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 14\/03\/1983 \/ 12\/03\/1989"},{"mandat":"Pr\u00e9-Saint-Gervais (Seine-Saint-Denis) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Seine-Saint-Denis \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 18\/03\/1985 \/ 29\/03\/1992"},{"mandat":"Pr\u00e9-Saint-Gervais (Seine-Saint-Denis) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"}],"profession":"Cadre de l'industrie pharmaceutique","place_en_hemicycle":"494","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA381","id_an":"381","slug":"claude-bartolone","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/claude-bartolone","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/claude-bartolone\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":276,"votePJL":"pour","nom":"Ren\u00e9 Rouquet","nom_de_famille":"Rouquet","prenom":"Ren\u00e9","sexe":"H","date_naissance":"1946-02-15","lieu_naissance":"Charenton-le-Pont (Val-de-Marne)","num_deptmt":"94","nom_circo":"Val-de-Marne","num_circo":9,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.rrouquet2012.fr"}],"emails":[{"email":"rrouquet@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01 40 63 04 01 T\u00e9l\u00e9copie : 01 40 63 04 81"},{"adresse":"Mairie, Place Fran\u00e7ois Mitterrand 94140 Alfortville T\u00e9l\u00e9phone : 01 58 73 29 00"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"25\/07\/1981 \/ 01\/04\/1986 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"13\/06\/1988 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"10\/03\/1988 \/ 14\/05\/1988 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Alfortville (Val-de-Marne) \/ Conseil municipal \/ Membre"},{"mandat":"plaine centrale du Val-de-Marne \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ Vice-pr\u00e9sident de la"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Alfortville (Val-de-Marne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Val-de-Marne \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration de la plaine centrale \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Alfortville (Val-de-Marne) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 14\/03\/1983 \/ 20\/03\/1989"},{"mandat":"Alfortville (Val-de-Marne) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 14\/03\/1983 \/ 16\/03\/1988"},{"mandat":"Alfortville (Val-de-Marne) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 14\/03\/1977 \/ 13\/03\/1983"},{"mandat":"Alfortville (Val-de-Marne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 17\/03\/1988 \/ 19\/03\/1989"},{"mandat":"Ile-de-France \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 17\/03\/1986 \/ 22\/03\/1988"},{"mandat":"Alfortville (Val-de-Marne) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 21\/03\/1971 \/ 13\/03\/1977"},{"mandat":"Alfortville (Val-de-Marne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Alfortville (Val-de-Marne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"}],"profession":"\u00c9lectrom\u00e9canicien","place_en_hemicycle":"352","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2631","id_an":"2631","slug":"rene-rouquet","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/rene-rouquet","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/rene-rouquet\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":277,"votePJL":"pour","nom":"Rudy Salles","nom_de_famille":"Salles","prenom":"Rudy","sexe":"H","date_naissance":"1954-07-30","lieu_naissance":"Nice (Alpes-Maritimes)","num_deptmt":"06","nom_circo":"Alpes-Maritimes","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Association PSLE Nouveau Centre","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.rudy-salles.com"}],"emails":[{"email":"rsalles@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"31 Avenue Jean M\u00e9decin, 06000 Nice T\u00e9l\u00e9phone : 04 93 80 35 00 T\u00e9l\u00e9copie : 04 93 80 02 56"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"13\/06\/1988 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Nice (Alpes-Maritimes) \/ Conseil municipal \/ adjoint au maire"},{"mandat":"M\u00e9tropole Nice C\u00f4te d'Azur \/  \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Nice (Alpes-Maritimes) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 07\/03\/1983 \/ 12\/03\/1989"},{"mandat":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 29\/03\/2004 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 17\/03\/1986 \/ 22\/03\/1992"},{"mandat":"Nice (Alpes-Maritimes) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"305","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2667","id_an":"2667","slug":"rudy-salles","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/rudy-salles","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/rudy-salles\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":278,"votePJL":"pour","nom":"Arnaud Robinet","nom_de_famille":"Robinet","prenom":"Arnaud","sexe":"H","date_naissance":"1975-04-30","lieu_naissance":"Reims (Marne)","num_deptmt":"51","nom_circo":"Marne","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.arnaud-robinet.fr"}],"emails":[{"email":"arobinet@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence 9 Place Royale 51100 Reims T\u00e9l\u00e9phone : 03 26 97 00 37 T\u00e9l\u00e9copie : 03 26 06 60 00"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"15\/12\/2008 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Reims (Marne) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Reims M\u00e9tropole \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ Membre \/ 01\/03\/2001 \/ 01\/03\/2008"},{"mandat":"Reims (Marne) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"}],"profession":"Enseignant - Chercheur - Praticien hospitalier","place_en_hemicycle":"158","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA417099","id_an":"417099","slug":"arnaud-robinet","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/arnaud-robinet","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/arnaud-robinet\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":279,"votePJL":"pour","nom":"Dino Cinieri","nom_de_famille":"Cinieri","prenom":"Dino","sexe":"H","date_naissance":"1955-07-09","lieu_naissance":"Firminy (Loire)","num_deptmt":"42","nom_circo":"Loire","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.dinocinieri.fr"}],"emails":[{"email":"depute@dinocinieri.fr"},{"email":"dcinieri@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"3 Avenue Gr\u00e9goire Chapoton, 42170 Saint Just Saint Rambert T\u00e9l\u00e9phone : 04 77 51 78 74 T\u00e9l\u00e9copie : 04 77 35 81 94"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence, 1 Rue Courbon-Brioude, 42700 Firminy T\u00e9l\u00e9phone : 04 77 89 20 44 T\u00e9l\u00e9copie : 04 77 10 93 39"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Saint-Etienne M\u00e9tropole \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 19\/03\/2001 \/ 01\/10\/2002"},{"mandat":"Rh\u00f4ne-Alpes \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 16\/03\/1998 \/ 28\/06\/2002"},{"mandat":"Firminy (Loire) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Saint-Etienne M\u00e9tropole \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Firminy (Loire) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"}],"profession":"Consultant s\u00e9curit\u00e9","place_en_hemicycle":"116","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267429","id_an":"267429","slug":"dino-cinieri","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/dino-cinieri","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/dino-cinieri\/json","nb_mandats":1}},{"depute":{"id":280,"votePJL":"pour","nom":"Fran\u00e7ois Sauvadet","nom_de_famille":"Sauvadet","prenom":"Fran\u00e7ois","sexe":"H","date_naissance":"1953-04-20","lieu_naissance":"Dijon (C\u00f4te-d'Or)","num_deptmt":"21","nom_circo":"C\u00f4te-d'Or","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des radicaux, centristes, ind\u00e9pendants et d\u00e9mocrates","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.francois-sauvadet.net"}],"emails":[{"email":"francois.sauvadet@wanadoo.fr"},{"email":"fsauvadet@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"12 Rue \u00c9dm\u00e9 Millot, 21350 Vitteaux T\u00e9l\u00e9phone : 03 80 33 90 90 T\u00e9l\u00e9copie : 03 80 33 90 95"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 29\/07\/2011 \/ nomination comme membre du gouvernement"}],"autres_mandats":[{"mandat":"C\u00f4te-d'Or \/ Conseil d\u00e9partemental \/ pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"C\u00f4te-d'Or \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 23\/03\/1998 \/ 28\/03\/2004"},{"mandat":"C\u00f4te-d'Or \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Pr\u00e9sident \/ 20\/03\/2008 \/ 27\/03\/2011"},{"mandat":"C\u00f4te-d'Or \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 29\/03\/2004 \/ 27\/03\/2011"},{"mandat":"Vitteaux (C\u00f4te-d'Or) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Vitteaux \/ Communaut\u00e9 de communes du canton \/ Pr\u00e9sident \/ 21\/12\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"C\u00f4te-d'Or \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 29\/03\/2004 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Vitteaux (C\u00f4te-d'Or) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Chanceaux (C\u00f4te-d'Or) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"}],"profession":"Journaliste","place_en_hemicycle":"212","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2690","id_an":"2690","slug":"francois-sauvadet","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/francois-sauvadet","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/francois-sauvadet\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":281,"votePJL":"pour","nom":"William Dumas","nom_de_famille":"Dumas","prenom":"William","sexe":"H","date_naissance":"1942-01-23","lieu_naissance":"N\u00eemes (Gard)","num_deptmt":"30","nom_circo":"Gard","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.williamdumas.net"}],"emails":[{"email":"dumas.william@wanadoo.fr"},{"email":"wdumas@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 2 Avenue du Mar\u00e9chal Foch 30730 Fons-outre-Gardon T\u00e9l\u00e9phone : 04 66 80 60 60 T\u00e9l\u00e9copie : 04 66 80 60 61"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Adresse postale BP 8 Saint-Mamert-du-Gard"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"21\/06\/2004 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Gard \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Gard \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 23\/03\/1998 \/ 28\/03\/2004"},{"mandat":"Fons (Gard) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Gard \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 29\/03\/2004 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Gard \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 30\/03\/1992 \/ 22\/03\/1998"},{"mandat":"Gard \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Premier Vice-pr\u00e9sident \/ 23\/03\/2008 \/ 27\/03\/2011"}],"profession":"Retrait\u00e9","place_en_hemicycle":"349","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1193","id_an":"1193","slug":"william-dumas","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/william-dumas","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/william-dumas\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":282,"votePJL":"pour","nom":"Yves Censi","nom_de_famille":"Censi","prenom":"Yves","sexe":"H","date_naissance":"1964-02-08","lieu_naissance":"Rodez (Aveyron)","num_deptmt":"12","nom_circo":"Aveyron","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.yvescensi.com"}],"emails":[{"email":"ycensi@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"5 Boulevard de la R\u00e9publique, 12000 Rodez T\u00e9l\u00e9phone : 05 65 67 51 00 T\u00e9l\u00e9copie : 05 65 67 00 44"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Ing\u00e9nieur conseil","place_en_hemicycle":"174","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267266","id_an":"267266","slug":"yves-censi","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/yves-censi","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/yves-censi\/json","nb_mandats":1}},{"depute":{"id":284,"votePJL":"pour","nom":"Didier Quentin","nom_de_famille":"Quentin","prenom":"Didier","sexe":"H","date_naissance":"1946-12-23","lieu_naissance":"Royan (Charente-Maritime)","num_deptmt":"17","nom_circo":"Charente-Maritime","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.didierquentin.com"}],"emails":[{"email":"dquentin@assemblee-nationale.fr"},{"email":"didierquentin@voila.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 86 Boulevard de Lattre de Tassigny 17200 Royan T\u00e9l\u00e9phone : 05 46 23 99 77 T\u00e9l\u00e9copie : 05 46 39 11 15"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Royan (Charente-Maritime) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Charente-Maritime \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 28\/03\/1994 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Poitou-Charentes \/ Conseil r\u00e9gional \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 23\/03\/1992 \/ 01\/08\/1997"},{"mandat":"Royan (Charente-Maritime) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 18\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Charente-Maritime \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Royan (Charente-Maritime) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"}],"profession":"Ministre pl\u00e9nipotentiaire","place_en_hemicycle":"106","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2492","id_an":"2492","slug":"didier-quentin","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/didier-quentin","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/didier-quentin\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":285,"votePJL":"abstention","nom":"Genevi\u00e8ve Gaillard","nom_de_famille":"Gaillard","prenom":"Genevi\u00e8ve","sexe":"F","date_naissance":"1947-05-13","lieu_naissance":"Niort (Deux-S\u00e8vres)","num_deptmt":"79","nom_circo":"Deux-S\u00e8vres","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.genevieve-gaillard.com"}],"emails":[{"email":"ggaillard@assemblee-nationale.fr"},{"email":"deputee@genevieve-gaillard.com"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 9 Avenue Saint-Jean d'Angely 79000 Niort T\u00e9l\u00e9phone : 05 49 77 29 40 T\u00e9l\u00e9copie : 05 49 77 29 44"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Niort (Deux-S\u00e8vres) \/ Conseil municipal \/ Maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Niort (Deux-S\u00e8vres) \/ Conseil municipal \/ Adjointe au Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Deux-S\u00e8vres \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 29\/03\/1992 \/ 23\/03\/1998"}],"profession":"V\u00e9t\u00e9rinaire","place_en_hemicycle":"450","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2374","id_an":"2374","slug":"genevieve-gaillard","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/genevieve-gaillard","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/genevieve-gaillard\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":286,"votePJL":"pour","nom":"Serge Grouard","nom_de_famille":"Grouard","prenom":"Serge","sexe":"H","date_naissance":"1959-03-19","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"45","nom_circo":"Loiret","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"emails":[{"email":"sgrouard@assemblee-nationale.fr"},{"email":"sergegrouard.deputemaire45@wanadoo.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire, 3 Rue du Tabour 45000 Orl\u00e9ans T\u00e9l\u00e9copie : 02 38 77 45 02 T\u00e9l\u00e9phone : 02 38 53 51 05"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Orl\u00e9ans (Loiret) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Orl\u00e9ans (Loiret) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Orl\u00e9ans-Val de Loire \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Orl\u00e9ans (Loiret) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"}],"profession":"Administrateur civil","place_en_hemicycle":"166","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA268051","id_an":"268051","slug":"serge-grouard","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/serge-grouard","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/serge-grouard\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":287,"votePJL":"pour","nom":"Guy Teissier","nom_de_famille":"Teissier","prenom":"Guy","sexe":"H","date_naissance":"1945-04-04","lieu_naissance":"Marseille (Bouches-du-Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"13","nom_circo":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","num_circo":6,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.guyteissier.com"}],"emails":[{"email":"gteissier@assemblee-nationale.fr"},{"email":"gteissier@mairie-marseille.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Pr\u00e9sidence de la communaut\u00e9 urbaine Les Docks, Atrium 10.7 10, place de la Joliette 13002 Marseille T\u00e9l\u00e9phone : 04 88 77 62 10 T\u00e9l\u00e9copie : 04 88 77 62 01"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"13\/06\/1988 \/ 26\/11\/1988 \/ annulation de l'\u00e9lection sur d\u00e9cision du conseil constitutionnel"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Marseille Provence M\u00e9tropole \/ Communaut\u00e9 urbaine \/ membre"},{"mandat":"Marseille \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Bouches-du-Rh\u00f4ne \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 23\/03\/1998 \/ 31\/12\/2000"},{"mandat":"Bouches-du-Rh\u00f4ne \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 22\/03\/1983 \/ 17\/03\/1985"},{"mandat":"Marseille 5\u00e8me secteur (Bouches-du-Rh\u00f4ne) \/ Conseil municipal \/ Maire de secteur \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Marseille (Bouches-du-Rh\u00f4ne) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Marseille 5\u00e8me secteur (Bouches-du-Rh\u00f4ne) \/ Conseil municipal \/ Maire de secteur \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Marseille 5\u00e8me secteur (Bouches-du-Rh\u00f4ne) \/ Conseil municipal \/ Maire de secteur \/ 14\/03\/1983 \/ 19\/03\/1989"},{"mandat":"Marseille (Bouches-du-Rh\u00f4ne) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Marseille (Bouches-du-Rh\u00f4ne) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Marseille (Bouches-du-Rh\u00f4ne) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 14\/03\/1983 \/ 19\/03\/1989"},{"mandat":"Marseille Provence M\u00e9tropole \/ Communaut\u00e9 urbaine \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Bouches-du-Rh\u00f4ne \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 29\/03\/2004 \/ 19\/11\/2004"},{"mandat":"Bouches-du-Rh\u00f4ne \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 30\/03\/1992 \/ 22\/03\/1998"},{"mandat":"Marseille 5\u00e8me secteur (Bouches-du-Rh\u00f4ne) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Bouches-du-Rh\u00f4ne \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 18\/03\/1985 \/ 29\/03\/1992"}],"profession":"Administrateur de biens","place_en_hemicycle":"167","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2796","id_an":"2796","slug":"guy-teissier","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/guy-teissier","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/guy-teissier\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":288,"votePJL":"pour","nom":"Christophe Priou","nom_de_famille":"Priou","prenom":"Christophe","sexe":"H","date_naissance":"1958-05-02","lieu_naissance":"Nantes (Loire-Atlantique)","num_deptmt":"44","nom_circo":"Loire-Atlantique","num_circo":7,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"emails":[{"email":"christophepriou@wanadoo.fr"},{"email":"cpriou@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire, 2 Bis Faubourg Sainte-Anne BP 85308 44353 Gu\u00e9rande T\u00e9l\u00e9phone : 02 40 62 02 72 T\u00e9l\u00e9copie : 02 40 62 00 99"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Croisic (Loire-Atlantique) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Loire-Atlantique \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 19\/03\/2001 \/ 08\/07\/2002"},{"mandat":"Loire-Atlantique \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 28\/03\/1994 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Croisic (Loire-Atlantique) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Cap Atlantique \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 01\/01\/2003 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Croisic (Loire-Atlantique) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"}],"profession":"Cadre de chambre de commerce et d'industrie","place_en_hemicycle":"17","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267728","id_an":"267728","slug":"christophe-priou","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/christophe-priou","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/christophe-priou\/json","nb_mandats":1}},{"depute":{"id":289,"votePJL":"pour","nom":"Jean-Yves Le D\u00e9aut","nom_de_famille":"Le D\u00e9aut","prenom":"Jean-Yves","sexe":"H","date_naissance":"1945-02-01","lieu_naissance":"Gu\u00e9men\u00e9-sur-Scorff (Morbihan)","num_deptmt":"54","nom_circo":"Meurthe-et-Moselle","num_circo":6,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jyledeaut.fr"}],"emails":[{"email":"jyledeaut@assemblee-nationale.fr"},{"email":"jean-yves.le-deaut@wanadoo.fr"},{"email":"jean-yves.ledeaut@lorraine.eu"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire, 21 Place Duroc BP 177 54706 Pont-\u00e0-Mousson cedex T\u00e9l\u00e9phone : 03 83 82 13 81 T\u00e9l\u00e9copie : 03 83 82 40 95"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1986 \/ 14\/05\/1988 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"13\/06\/1988 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Lorraine \/ Conseil r\u00e9gional \/ vice-pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Meurthe-et-Moselle \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 23\/03\/1998 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Pont-\u00e0-Mousson (Meurthe-et-Moselle) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 24\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Lorraine \/ Conseil r\u00e9gional \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 29\/03\/2004 \/ 22\/03\/2008"},{"mandat":"Meurthe-et-Moselle \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 23\/03\/1998 \/ 28\/03\/2004"},{"mandat":"Pont-\u00e0-Mousson (Meurthe-et-Moselle) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 18\/06\/1995 \/ 01\/03\/1999"},{"mandat":"Lorraine \/ Conseil r\u00e9gional \/ Premier Vice-pr\u00e9sident \/ 23\/03\/2008 \/ 14\/03\/2010"},{"mandat":"Lorraine \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 29\/03\/2004 \/ 14\/03\/2010"}],"profession":"Retrait\u00e9 enseignant d'Universit\u00e9","place_en_hemicycle":"463","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1871","id_an":"1871","slug":"jean-yves-le-deaut","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-yves-le-deaut","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-yves-le-deaut\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":290,"votePJL":"pour","nom":"Marietta Karamanli","nom_de_famille":"Karamanli","prenom":"Marietta","sexe":"F","date_naissance":"1964-12-18","lieu_naissance":"Ath\u00e8nes (Gr\u00e8ce)","num_deptmt":"72","nom_circo":"Sarthe","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.mariettakaramanli.fr"}],"emails":[{"email":"contact@mariettakaramanli.fr"},{"email":"mkaramanli@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence en circonscription 39 Rue Evrard 72100 Le Mans T\u00e9l\u00e9phone : 02 43 86 91 91 T\u00e9l\u00e9copie : 02 43 86 91 97"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Mans \/ Conseil municipal \/ membre"},{"mandat":"Mans M\u00e9tropole \/  \/ vice-pr\u00e9sidente"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Sarthe \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 29\/03\/2004 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Sarthe \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 23\/03\/1998 \/ 28\/03\/2004"},{"mandat":"Mans (Sarthe) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/03\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Mans (Sarthe) \/ Conseil municipal \/ Adjointe au Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 17\/07\/2007"},{"mandat":"Mans (Sarthe) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/03\/1995"},{"mandat":"Mans \/ Communaut\u00e9 Urbaine \/ Membre \/ 19\/03\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Mans \/ Communaut\u00e9 Urbaine \/ Membre \/ 18\/03\/2001 \/ 17\/07\/2007"},{"mandat":"Mans \/ Communaut\u00e9 Urbaine \/ Vice-pr\u00e9sidente \/ 19\/03\/1995 \/ 18\/03\/2001"}],"profession":"Professeur du secondaire","place_en_hemicycle":"334","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA335054","id_an":"335054","slug":"marietta-karamanli","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/marietta-karamanli","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/marietta-karamanli\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":291,"votePJL":"pour","nom":"Philippe Cochet","nom_de_famille":"Cochet","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1961-05-23","lieu_naissance":"Lyon (Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"69","nom_circo":"Rh\u00f4ne","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.philippecochet.com"}],"emails":[{"email":"pcochet@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence, 13 Rue Jean Moulin, BP 101, 69300 Caluire-et-Cuire T\u00e9l\u00e9phone : 04 72 27 17 56 T\u00e9l\u00e9copie : 04 78 08 51 62"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Caluire-et-Cuire (Rh\u00f4ne) \/ Conseil municipal \/ maire"},{"mandat":"M\u00e9tropole de Lyon (Lyon) \/ Conseil municipal \/ conseiller"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Caluire-et-Cuire (Rh\u00f4ne) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Caluire-et-Cuire (Rh\u00f4ne) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Caluire-et-Cuire (Rh\u00f4ne) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"}],"profession":"G\u00e9rant de soci\u00e9t\u00e9","place_en_hemicycle":"146","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267775","id_an":"267775","slug":"philippe-cochet","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-cochet","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-cochet\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":292,"votePJL":"pour","nom":"Fran\u00e7ois Vannson","nom_de_famille":"Vannson","prenom":"Fran\u00e7ois","sexe":"H","date_naissance":"1962-10-20","lieu_naissance":"\u00c9pinal (Vosges)","num_deptmt":"88","nom_circo":"Vosges","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.vannson.fr"}],"emails":[{"email":"fvannson@assemblee-nationale.fr"},{"email":"f.vannson@wanadoo.fr"},{"email":"fvannson.clb@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence principale, 1 Rue Baugru, 88200 Remiremont T\u00e9l\u00e9phone : 03 29 23 97 58 T\u00e9l\u00e9copie : 03 29 23 97 60"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01 40 63 33 01"},{"adresse":"Permanence secondaire, 2 Rue des D\u00e9port\u00e9s, 88160 Le Thillot T\u00e9l\u00e9phone : 03 29 25 31 80 T\u00e9l\u00e9copie : 03 29 25 35 21"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Vosges \/ Conseil d\u00e9partemental \/ pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Thillot (Vosges) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 18\/06\/1995 \/ 23\/06\/1995"},{"mandat":"Vosges \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 15\/03\/1992 \/ 23\/03\/1998"}],"profession":"Opticien","place_en_hemicycle":"1","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2876","id_an":"2876","slug":"francois-vannson","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/francois-vannson","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/francois-vannson\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":293,"votePJL":"pour","nom":"Jacques P\u00e9lissard","nom_de_famille":"P\u00e9lissard","prenom":"Jacques","sexe":"H","date_naissance":"1946-03-20","lieu_naissance":"Lyon (Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"39","nom_circo":"Jura","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jacques-pelissard.fr"}],"emails":[{"email":"jacques.pelissard@ville-lons-le-saunier.fr"},{"email":"jpelissard@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"H\u00f4tel de Ville, 39000 Lons-le-Saunier T\u00e9l\u00e9phone : 03 84 47 88 31 T\u00e9l\u00e9copie : 03 84 47 88 96"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Bassin-de-Lons-le-Saunier \/ Communaut\u00e9 de communes \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"Lons-le-Saunier (Jura) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Bassin-de-Lons-le-Saunier \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Pr\u00e9sident \/ 11\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Bassin-de-Lons-le-Saunier \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Pr\u00e9sident \/ 10\/01\/2000 \/ 10\/03\/2001"},{"mandat":"Lons-le-Saunier (Jura) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Lons-le-Saunier (Jura) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 25\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Lons-le-Saunier (Jura) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"84","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2345","id_an":"2345","slug":"jacques-pelissard","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jacques-pelissard","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jacques-pelissard\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":295,"votePJL":"pour","nom":"Michel Vauzelle","nom_de_famille":"Vauzelle","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1944-08-15","lieu_naissance":"Mont\u00e9limar (Dr\u00f4me)","num_deptmt":"13","nom_circo":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","num_circo":16,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"emails":[{"email":"mvauzelle@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01 40 63 68 55"},{"adresse":"Permanence parlementaire, 20 Place de la R\u00e9publique, 13200 Arles T\u00e9l\u00e9phone : 04 90 49 67 20"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"13\/06\/1988 \/ 02\/05\/1992 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1986 \/ 14\/05\/1988 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur \/ Conseil r\u00e9gional \/ pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur \/ Conseil r\u00e9gional \/ Pr\u00e9sident \/ 29\/03\/2004 \/ 14\/03\/2010"},{"mandat":"Bouches-du-Rh\u00f4ne \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 30\/03\/1992 \/ 05\/09\/1997"},{"mandat":"Arles (Bouches-du-Rh\u00f4ne) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 01\/03\/1977 \/ 14\/03\/1983"},{"mandat":"Arles (Bouches-du-Rh\u00f4ne) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 27\/03\/1998 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Arles (Bouches-du-Rh\u00f4ne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 25\/06\/1995 \/ 27\/03\/1998"},{"mandat":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur \/ Conseil r\u00e9gional \/ Pr\u00e9sident \/ 16\/03\/1998 \/ 28\/03\/2004"},{"mandat":"Arles (Bouches-du-Rh\u00f4ne) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Arles (Bouches-du-Rh\u00f4ne) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 14\/03\/1983 \/ 12\/03\/1989"}],"profession":"Pr\u00e9fet","place_en_hemicycle":"254","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2883","id_an":"2883","slug":"michel-vauzelle","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/michel-vauzelle","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/michel-vauzelle\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":296,"votePJL":"pour","nom":"Christophe Caresche","nom_de_famille":"Caresche","prenom":"Christophe","sexe":"H","date_naissance":"1960-09-02","lieu_naissance":"Arcachon (Gironde)","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":18,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.caresche.fr"}],"emails":[{"email":"caresche@club-internet.fr"},{"email":"ccaresche@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire, 76 Bis Rue Duhesme, 75018 Paris T\u00e9l\u00e9phone : 01 55 79 15 15"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Ile-de-France \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 23\/03\/1992 \/ 08\/07\/1997"},{"mandat":"Paris (Ville de Paris) (Paris) \/ Conseil \/ ler \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Paris (D\u00e9partement) \/ Conseil de Paris \/ Conseiller de Paris \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Paris (D\u00e9partement) \/ Conseil de Paris \/ Conseiller de Paris \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Paris (Ville de Paris) (Paris) \/ Conseil \/ Adjoint au Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Paris 18\u00e8me Arrondissement (Paris) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire d'arrondissement \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"371","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA735","id_an":"735","slug":"christophe-caresche","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/christophe-caresche","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/christophe-caresche\/json","nb_mandats":1}},{"depute":{"id":297,"votePJL":"pour","nom":"R\u00e9gis Juanico","nom_de_famille":"Juanico","prenom":"R\u00e9gis","sexe":"H","date_naissance":"1972-02-05","lieu_naissance":"Saint-R\u00e9my (Sa\u00f4ne-et-Loire)","num_deptmt":"42","nom_circo":"Loire","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.juanico.fr"}],"emails":[{"email":"rjuanico@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"11 Rue de la R\u00e9sistance 42000 Saint-Etienne T\u00e9l\u00e9phone : 04 77 30 53 60 T\u00e9l\u00e9copie : 04 77 30 94 80"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Loire \/ Conseil d\u00e9partemental \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Loire \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 28\/03\/2004 \/ 27\/03\/2011"}],"profession":"Fonctionnaire territorial","place_en_hemicycle":"342","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA332614","id_an":"332614","slug":"regis-juanico","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/regis-juanico","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/regis-juanico\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":298,"votePJL":"pour","nom":"Yves Nicolin","nom_de_famille":"Nicolin","prenom":"Yves","sexe":"H","date_naissance":"1963-03-05","lieu_naissance":"Coteau (Loire)","num_deptmt":"42","nom_circo":"Loire","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.yvesnicolin.fr"}],"emails":[{"email":"ynicolin@assemblee-nationale.fr"},{"email":"secretariat@yvesnicolin.fr"},{"email":"ppyn@orange.fr"}],"adresses":[{"adresse":"4 Rue Moli\u00e8re, BP 273, 42301 Roanne cedex T\u00e9l\u00e9phone : 04 77 70 98 98 T\u00e9l\u00e9copie : 04 77 70 93 10"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Roanne \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Grand-Roanne \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ Membre \/ 20\/04\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Roanne (Loire) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Grand-Roanne \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ Pr\u00e9sident \/ 20\/04\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Loire \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 30\/03\/1992 \/ 22\/03\/1998"},{"mandat":"Roanne (Loire) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Riorges (Loire) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"189","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2277","id_an":"2277","slug":"yves-nicolin","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/yves-nicolin","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/yves-nicolin\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":299,"votePJL":"pour","nom":"\u00c9ric Jalton","nom_de_famille":"Jalton","prenom":"\u00c9ric","sexe":"H","date_naissance":"1961-09-16","lieu_naissance":"Abymes (Guadeloupe)","num_deptmt":"971","nom_circo":"Guadeloupe","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti communiste guadeloup\u00e9en","sites_web":[],"emails":[{"email":"eric.jalton@wanadoo.fr"},{"email":"ejalton@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Doth\u00e9mare, 97139 Les Abymes T\u00e9l\u00e9phone : 05 90 20 18 31 T\u00e9l\u00e9copie : 05 90 90 48 80"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Abymes (Guadeloupe) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Guadeloupe \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 17\/03\/2008 \/ 11\/09\/2009"},{"mandat":"Guadeloupe \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 23\/03\/1998 \/ 28\/03\/2004"},{"mandat":"Guadeloupe \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 29\/03\/2004 \/ 01\/02\/2005"},{"mandat":"Guadeloupe \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 27\/03\/1992 \/ 15\/03\/1998"},{"mandat":"Guadeloupe \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 29\/03\/2004 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Guadeloupe \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 16\/03\/1998 \/ 12\/12\/2002"},{"mandat":"Abymes (Guadeloupe) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 31\/12\/2002"},{"mandat":"Abymes (Guadeloupe) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"}],"profession":"Dentiste","place_en_hemicycle":"393","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA268039","id_an":"268039","slug":"eric-jalton","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/eric-jalton","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/eric-jalton\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":300,"votePJL":"pour","nom":"Odile Saugues","nom_de_famille":"Saugues","prenom":"Odile","sexe":"F","date_naissance":"1943-01-26","lieu_naissance":"Clermont-Ferrand (Puy-de-D\u00f4me)","num_deptmt":"63","nom_circo":"Puy-de-D\u00f4me","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"emails":[{"email":"osaugues@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"18 Rue Neyron, 63000 Clermont-Ferrand T\u00e9l\u00e9phone : 04 73 25 61 85 T\u00e9l\u00e9copie : 04 73 24 66 41"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01 40 63 57 56"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Clermont-Ferrand (Puy-de-D\u00f4me) \/ Conseil municipal \/ Membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Puy-de-D\u00f4me \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 03\/10\/1988 \/ 27\/03\/1994"},{"mandat":"Clermont-Ferrand (Puy-de-D\u00f4me) \/ Conseil municipal \/ Adjointe au Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Clermont-Ferrand (Puy-de-D\u00f4me) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 14\/03\/1983 \/ 19\/03\/1989"},{"mandat":"Puy-de-D\u00f4me \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 28\/03\/1994 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Clermont-Ferrand (Puy-de-D\u00f4me) \/ Conseil municipal \/ Adjointe au Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 26\/06\/1997"},{"mandat":"Clermont-Ferrand (Puy-de-D\u00f4me) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Clermont-Ferrand (Puy-de-D\u00f4me) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Puy-de-D\u00f4me \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 22\/03\/1982 \/ 02\/10\/1988"}],"profession":"Dessinatrice industrielle Michelin","place_en_hemicycle":"530","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2685","id_an":"2685","slug":"odile-saugues","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/odile-saugues","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/odile-saugues\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":301,"votePJL":"pour","nom":"Franck Gilard","nom_de_famille":"Gilard","prenom":"Franck","sexe":"H","date_naissance":"1950-11-01","lieu_naissance":"Riaill\u00e9 (Loire-Atlantique)","num_deptmt":"27","nom_circo":"Eure","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.franckgilard.info "}],"emails":[{"email":"fgilard@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 1 Rue Henri d'Andeli 27700 Les Andelys T\u00e9l\u00e9phone : 02 32 64 20 95 T\u00e9l\u00e9copie : 02 32 71 06 24"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Andelys (Eure) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Eure \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 23\/03\/1998 \/ 09\/07\/2002"},{"mandat":"Andelys et ses environs \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 01\/01\/2003 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Andelys (Eure) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Roquette (Eure) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Roquette (Eure) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 14\/03\/1983 \/ 19\/03\/1989"}],"profession":"Consultant","place_en_hemicycle":"5","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267148","id_an":"267148","slug":"franck-gilard","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/franck-gilard","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/franck-gilard\/json","nb_mandats":1}},{"depute":{"id":302,"votePJL":"pour","nom":"Dominique Tian","nom_de_famille":"Tian","prenom":"Dominique","sexe":"H","date_naissance":"1959-12-14","lieu_naissance":"Marseille (Bouches-du-Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"13","nom_circo":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.dominiquetian.fr"}],"emails":[{"email":"dtian@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"486 Bis Rue Paradis, 13008 Marseille T\u00e9l\u00e9phone : 04 91 71 45 25 T\u00e9l\u00e9copie : 04 91 76 42 99"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"08\/06\/2002 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/07\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Marseille 4\u00e8me secteur \/ Conseil municipal \/ maire de secteur"},{"mandat":"Marseille (Bouches-du-Rh\u00f4ne) \/ Conseil municipal \/ premier adjoint au maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Bouches-du-Rh\u00f4ne \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 06\/08\/2002"},{"mandat":"Marseille (Bouches-du-Rh\u00f4ne) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Bouches-du-Rh\u00f4ne \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 28\/03\/1994 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Marseille 4\u00e8me secteur (Bouches-du-Rh\u00f4ne) \/ Conseil municipal \/ Maire de secteur \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Bouches-du-Rh\u00f4ne \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 03\/10\/1988 \/ 27\/03\/1994"},{"mandat":"Marseille 4\u00e8me secteur (Bouches-du-Rh\u00f4ne) \/ Conseil municipal \/ Maire de secteur \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Marseille (Bouches-du-Rh\u00f4ne) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"}],"profession":"G\u00e9rant de soci\u00e9t\u00e9s","place_en_hemicycle":"225","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2815","id_an":"2815","slug":"dominique-tian","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/dominique-tian","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/dominique-tian\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":303,"votePJL":"pour","nom":"Jean-Claude Fruteau","nom_de_famille":"Fruteau","prenom":"Jean-Claude","sexe":"H","date_naissance":"1947-06-06","lieu_naissance":"Saint-Beno\u00eet (R\u00e9union)","num_deptmt":"974","nom_circo":"R\u00e9union","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"emails":[{"email":"jcfruteau@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Mairie Rue Georges Pompidou 97470 Saint-Benoit"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Saint-Beno\u00eet (R\u00e9union) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Saint-Beno\u00eet (R\u00e9union) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 06\/03\/1983 \/ 21\/06\/1999"},{"mandat":"R\u00e9union \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 20\/03\/1994 \/ 01\/01\/1998"},{"mandat":"Saint-Beno\u00eet (R\u00e9union) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 21\/06\/1999 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"R\u00e9union \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 22\/09\/2002 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"R\u00e9union \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 14\/03\/1982 \/ 01\/01\/2001"}],"profession":"Retrait\u00e9 de l'enseignement","place_en_hemicycle":"501","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA337568","id_an":"337568","slug":"jean-claude-fruteau","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-claude-fruteau","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-claude-fruteau\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":304,"votePJL":"pour","nom":"Michel Heinrich","nom_de_famille":"Heinrich","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1946-02-15","lieu_naissance":"Thann (Haut-Rhin)","num_deptmt":"88","nom_circo":"Vosges","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.michel-heinrich.fr"}],"emails":[{"email":"mheinrich@assemblee-nationale.fr"},{"email":"contact@michel-heinrich.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Mairie, Rue du G\u00e9n\u00e9ral Leclerc, 88000 \u00c9pinal T\u00e9l\u00e9phone : 03 29 68 50 15 T\u00e9l\u00e9copie : 03 29 34 16 06"},{"adresse":"Permanence parlementaire, 11 Rue de la Pr\u00e9fecture, 88000 \u00c9pinal T\u00e9l\u00e9phone : 03 29 35 76 25 T\u00e9l\u00e9copie : 03 29 82 95 57"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"\u00c9pinal (Vosges) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"\u00c9pinal (Vosges) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Epinal Golbey \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 30\/12\/1899 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"\u00c9pinal (Vosges) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 08\/11\/1997"},{"mandat":"\u00c9pinal (Vosges) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"\u00c9pinal (Vosges) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 09\/11\/1997 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"\u00c9pinal (Vosges) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"\u00c9pinal (Vosges) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 14\/03\/1983 \/ 19\/03\/1989"}],"profession":"Pharmacien retrait\u00e9","place_en_hemicycle":"139","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267246","id_an":"267246","slug":"michel-heinrich","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/michel-heinrich","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/michel-heinrich\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":305,"votePJL":"pour","nom":"Philippe Folliot","nom_de_famille":"Folliot","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1963-07-14","lieu_naissance":"Albi (Tarn)","num_deptmt":"81","nom_circo":"Tarn","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des radicaux, centristes, ind\u00e9pendants et d\u00e9mocrates","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.philippe-folliot.fr"}],"emails":[{"email":"pfolliot@assemblee-nationale.fr"},{"email":"contact@philippe-folliot.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence, 3 Boulevard des Lices, 81100 Castres T\u00e9l\u00e9phone : 05 63 71 29 23 T\u00e9l\u00e9copie : 05 63 59 82 71"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Saint-Pierre-de-Trivisy (Tarn) \/ Conseil municipal \/ premier adjoint au maire"},{"mandat":"Tarn \/ Conseil d\u00e9partemental \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Saint-Pierre-de-Trivisy (Tarn) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Tarn \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Tarn \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 28\/03\/1994 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Saint-Pierre-de-Trivisy (Tarn) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 30\/09\/2000"},{"mandat":"Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 16\/03\/1998 \/ 10\/07\/2002"},{"mandat":"Saint-Pierre-de-Trivisy (Tarn) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"}],"profession":"Directeur d'un organisme de financement du logement social","place_en_hemicycle":"192","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267673","id_an":"267673","slug":"philippe-folliot","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-folliot","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-folliot\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":307,"votePJL":"pour","nom":"Sandrine Mazetier","nom_de_famille":"Mazetier","prenom":"Sandrine","sexe":"F","date_naissance":"1966-12-16","lieu_naissance":"Rodez (Aveyron)","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":8,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.sandrinemazetier.fr"}],"emails":[{"email":"smazetier@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"263 Avenue Daumesnil 75012 Paris T\u00e9l\u00e9phone : 01 44 73 40 00"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Paris 12\u00e8me Arrondissement (Paris) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 18\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Paris (Ville de Paris) (Paris) \/ Conseil \/ Adjointe au Maire \/ 18\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"434","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA335319","id_an":"335319","slug":"sandrine-mazetier","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/sandrine-mazetier","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/sandrine-mazetier\/json","nb_mandats":1}},{"depute":{"id":308,"votePJL":"pour","nom":"Patrick Lebreton","nom_de_famille":"Lebreton","prenom":"Patrick","sexe":"H","date_naissance":"1963-09-06","lieu_naissance":"Saint-Joseph (R\u00e9union)","num_deptmt":"974","nom_circo":"R\u00e9union","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"emails":[{"email":"plebreton@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Sud de la R\u00e9union \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ membre"},{"mandat":"Saint-Joseph (R\u00e9union) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"R\u00e9union \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 21\/03\/2004 \/ 01\/07\/2007"},{"mandat":"Saint-Joseph (R\u00e9union) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 18\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Saint-Joseph (R\u00e9union) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 11\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Sud \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 20\/04\/2001 \/ 16\/03\/2008"}],"profession":"Cadre territorial","place_en_hemicycle":"574","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA337550","id_an":"337550","slug":"patrick-lebreton","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/patrick-lebreton","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/patrick-lebreton\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":309,"votePJL":"pour","nom":"Jean-Paul Dupr\u00e9","nom_de_famille":"Dupr\u00e9","prenom":"Jean-Paul","sexe":"H","date_naissance":"1944-02-05","lieu_naissance":"Davejean (Aude)","num_deptmt":"11","nom_circo":"Aude","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jean-paul-dupre.fr"}],"emails":[{"email":"jpdupre@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"90 Rue Saint-Martin, 11300 Limoux T\u00e9l\u00e9phone : 04 68 31 67 67 T\u00e9l\u00e9copie : 04 68 31 70 70"},{"adresse":"H\u00f4tel de Ville, Rue de la Mairie, 11300 Limoux T\u00e9l\u00e9phone : 04 68 31 01 16 T\u00e9l\u00e9copie : 04 68 31 85 09"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Limouxin et du Saint Hilairois \/ Communaut\u00e9 de communes \/ vice-pr\u00e9sident"},{"mandat":"Limoux (Aude) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Aude \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 28\/03\/1994 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Limoux (Aude) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 14\/03\/1977 \/ 01\/01\/1983"},{"mandat":"Limoux (Aude) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Limouxin et du Saint Hilairois \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Pr\u00e9sident \/ 30\/12\/1899 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Limoux (Aude) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Limoux (Aude) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"}],"profession":"Cadre bancaire retrait\u00e9","place_en_hemicycle":"350","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1208","id_an":"1208","slug":"jean-paul-dupre","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-paul-dupre","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-paul-dupre\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":310,"votePJL":"pour","nom":"Jean-Marc Ayrault","nom_de_famille":"Ayrault","prenom":"Jean-Marc","sexe":"H","date_naissance":"1950-01-25","lieu_naissance":"Maul\u00e9vrier (Maine-et-Loire)","num_deptmt":"44","nom_circo":"Loire-Atlantique","num_circo":3,"mandat_debut":"2014-05-01","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"","sites_web":[{"site":"http:\/\/jmayrault.fr"}],"emails":[{"email":"jmayrault@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire, 47 Place de Preux, BP 50 351, 44816 Saint-Herblain Cedex T\u00e9l\u00e9phone : 02 40 43 13 18 T\u00e9l\u00e9copie : 02 40 46 15 07"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/07\/2012 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"01\/05\/2014 \/  \/ "},{"mandat":"06\/06\/1988 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 15\/06\/2012 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1986 \/ 14\/05\/1988 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Nantes \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Saint-Herblain (Loire-Atlantique) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 14\/03\/1977 \/ 13\/03\/1983"},{"mandat":"Nantes (Loire-Atlantique) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Nantes (Loire-Atlantique) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Saint-Herblain (Loire-Atlantique) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 14\/03\/1983 \/ 19\/03\/1989"},{"mandat":"Nantes M\u00e9tropole \/ Communaut\u00e9 urbaine \/ Pr\u00e9sident \/ 15\/01\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Nantes (Loire-Atlantique) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"}],"profession":"Enseignant","place_en_hemicycle":"420","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA328","id_an":"328","slug":"jean-marc-ayrault","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-marc-ayrault","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-marc-ayrault\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":311,"votePJL":"pour","nom":"Martine Ligni\u00e8res-Cassou","nom_de_famille":"Ligni\u00e8res-Cassou","prenom":"Martine","sexe":"F","date_naissance":"1952-02-22","lieu_naissance":"Alger (Alg\u00e9rie)","num_deptmt":"64","nom_circo":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.martinelignierescassou.fr"}],"emails":[{"email":"mlignieres-cassou@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire, 56 Rue \u00c9mile Guichenn\u00e9, BP 621, 64006 Pau cedex T\u00e9l\u00e9phone : 05 59 82 20 80 T\u00e9l\u00e9copie : 05 59 82 20 84"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Pau Pyr\u00e9n\u00e9es \/ Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration \/ Pr\u00e9sidente"},{"mandat":"Pau (Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques) \/ Conseil municipal \/ Maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 03\/10\/1988 \/ 27\/03\/1994"},{"mandat":"Pau (Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques) \/ Conseil municipal \/ Adjointe au Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Pau (Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques) \/ Conseil municipal \/ Adjointe au Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Pau (Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques) \/ Conseil municipal \/ Adjointe au Maire \/ 14\/03\/1983 \/ 19\/03\/1989"},{"mandat":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 22\/03\/1982 \/ 02\/10\/1988"},{"mandat":"Pau (Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques) \/ Conseil municipal \/ Adjointe au Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 28\/05\/2006"},{"mandat":"Pau (Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 28\/05\/2008"},{"mandat":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 28\/03\/1994 \/ 18\/03\/2001"}],"profession":"Charg\u00e9e d'\u00e9tudes \u00e0 la DDE des Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques","place_en_hemicycle":"340","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1979","id_an":"1979","slug":"martine-lignieres-cassou","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/martine-lignieres-cassou","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/martine-lignieres-cassou\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":312,"votePJL":"pour","nom":"Fran\u00e7ois Lamy","nom_de_famille":"Lamy","prenom":"Fran\u00e7ois","sexe":"H","date_naissance":"1959-10-31","lieu_naissance":"Brunoy (Essonne)","num_deptmt":"91","nom_circo":"Essonne","num_circo":6,"mandat_debut":"2014-05-03","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.francois-lamy.fr"}],"emails":[{"email":"flamy@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 150 Rue de Paris 91120 Palaiseau T\u00e9l\u00e9phone : 01 69 31 13 31"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01 40 63 92 24 T\u00e9l\u00e9copie : 01 40 63 92 75"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 21\/07\/2012 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 16\/06\/2012 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"03\/05\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Palaiseau (Essonne) \/ Conseil municipal \/ Membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Ile-de-France \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 23\/03\/1992 \/ 15\/03\/1998"},{"mandat":"Plateau de Saclay \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ Pr\u00e9sident \/ 30\/12\/2003 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Palaiseau (Essonne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Palaiseau (Essonne) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"}],"profession":"Instituteur","place_en_hemicycle":"451","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1816","id_an":"1816","slug":"francois-lamy","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/francois-lamy","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/francois-lamy\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":313,"votePJL":"pour","nom":"Gabrielle Louis-Carabin","nom_de_famille":"Louis-Carabin","prenom":"Gabrielle","sexe":"F","date_naissance":"1946-02-20","lieu_naissance":"Moule (Guadeloupe)","num_deptmt":"971","nom_circo":"Guadeloupe","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"D\u00e9mocratie et R\u00e9publique","sites_web":[],"emails":[{"email":"gabrielle.carabin@wanadoo.fr"},{"email":"glouis-carabin@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Mairie, Rue Joffre, 97160 Le Moule T\u00e9l\u00e9phone : 05 90 23 09 00 T\u00e9l\u00e9copie : 05 90 23 68 73"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01 40 63 75 75 T\u00e9l\u00e9copie : 01 40 63 79 26"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Moule (Guadeloupe) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Guadeloupe \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 16\/03\/1998 \/ 11\/07\/2002"},{"mandat":"Guadeloupe \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 23\/03\/1998 \/ 11\/07\/2002"},{"mandat":"Moule (Guadeloupe) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Moule (Guadeloupe) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Moule (Guadeloupe) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Guadeloupe \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 30\/03\/1992 \/ 22\/03\/1998"},{"mandat":"Moule (Guadeloupe) \/ Conseil municipal \/ Adjointe au Maire \/ 15\/12\/1978 \/ 13\/03\/1983"},{"mandat":"Guadeloupe \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 18\/03\/1985 \/ 29\/03\/1992"},{"mandat":"Moule (Guadeloupe) \/ Conseil municipal \/ Adjointe au Maire \/ 14\/03\/1977 \/ 13\/03\/1983"},{"mandat":"Moule (Guadeloupe) \/ Conseil municipal \/ Adjointe au Maire \/ 14\/03\/1983 \/ 19\/03\/1989"},{"mandat":"Guadeloupe \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 23\/03\/1992 \/ 15\/03\/1998"}],"profession":"Agent de contr\u00f4le retrait\u00e9e","place_en_hemicycle":"388","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA268042","id_an":"268042","slug":"gabrielle-louis-carabin","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/gabrielle-louis-carabin","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/gabrielle-louis-carabin\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":314,"votePJL":"pour","nom":"Christian Jacob","nom_de_famille":"Jacob","prenom":"Christian","sexe":"H","date_naissance":"1959-12-04","lieu_naissance":"Rozay-en-Brie (Seine-et-Marne)","num_deptmt":"77","nom_circo":"Seine-et-Marne","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.christianjacob.fr"}],"emails":[{"email":"cjacob@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"H\u00f4tel de Ville, 77160 Provins T\u00e9l\u00e9phone : 01 64 60 38 33 T\u00e9l\u00e9copie : 01 64 00 61 27"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"10\/12\/1995 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 18\/07\/2002 \/ nomination comme membre du gouvernement"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Provins (Seine-et-Marne) \/ Conseil municipal \/ maire"},{"mandat":"Provinois \/ Communaut\u00e9 de communes \/ pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Provins (Seine-et-Marne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Provinois \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Pr\u00e9sident \/ 20\/12\/2003 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Vaudoy-en-Brie (Seine-et-Marne) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 03\/12\/1995 \/ 18\/03\/2001"}],"profession":"Agriculteur","place_en_hemicycle":"99","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1695","id_an":"1695","slug":"christian-jacob","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/christian-jacob","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/christian-jacob\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":315,"votePJL":"pour","nom":"Jacques Lamblin","nom_de_famille":"Lamblin","prenom":"Jacques","sexe":"H","date_naissance":"1952-08-29","lieu_naissance":"Nancy (Meurthe-et-Moselle)","num_deptmt":"54","nom_circo":"Meurthe-et-Moselle","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/jacqueslamblin.fr"}],"emails":[{"email":"permanence.lamblin@yahoo.fr"},{"email":"jlamblin@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"13 Place Leopold 54300 Lun\u00e9ville T\u00e9l\u00e9phone : 03 83 73 79 58 T\u00e9l\u00e9copie : 03 83 73 78 02"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Lun\u00e9ville (Meurthe-et-Moselle) \/ Conseil municipal \/ maire"},{"mandat":"Lun\u00e9villois \/ Communaut\u00e9 de communes \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Lun\u00e9ville (Meurthe-et-Moselle) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 12\/06\/2001 \/ 01\/07\/2007"},{"mandat":"Meurthe-et-Moselle \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 18\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Lun\u00e9ville (Meurthe-et-Moselle) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 06\/03\/1983 \/ 11\/03\/1989"},{"mandat":"Lun\u00e9ville (Meurthe-et-Moselle) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 12\/03\/1989 \/ 10\/06\/1995"},{"mandat":"Lun\u00e9ville (Meurthe-et-Moselle) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 11\/06\/1995 \/ 11\/06\/2001"}],"profession":"V\u00e9t\u00e9rinaire","place_en_hemicycle":"31","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267551","id_an":"267551","slug":"jacques-lamblin","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jacques-lamblin","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jacques-lamblin\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":316,"votePJL":"pour","nom":"Jean Grellier","nom_de_famille":"Grellier","prenom":"Jean","sexe":"H","date_naissance":"1947-05-17","lieu_naissance":"Moncoutant (Deux-S\u00e8vres)","num_deptmt":"79","nom_circo":"Deux-S\u00e8vres","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jean-grellier.fr"}],"emails":[{"email":"jgrellier@assemblee-nationale.fr"},{"email":"jgrellier@orange.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 44 Rue Jean Jaur\u00e8s 37 R\u00e9sidence D\u00e9meter 79300 BRESSUIRE T\u00e9l\u00e9phone : 05 49 74 58 38 T\u00e9l\u00e9copie : 05 49 74 30 52"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Poitou-Charentes \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 21\/03\/1986 \/ 26\/03\/1992"},{"mandat":"Poitou-Charentes \/ Conseil r\u00e9gional \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 01\/03\/2004 \/ 03\/07\/2007"},{"mandat":"Cerizay (Deux-S\u00e8vres) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Cerizay (Deux-S\u00e8vres) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Cerizay (Deux-S\u00e8vres) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Cerizay (Deux-S\u00e8vres) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 14\/03\/1977 \/ 13\/03\/1983"},{"mandat":"Delta S\u00e8vre-Argent \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Membre \/ 01\/01\/1993 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Poitou-Charentes \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 27\/03\/1992 \/ 15\/03\/1998"},{"mandat":"Cerizay (Deux-S\u00e8vres) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 14\/03\/1983 \/ 19\/03\/1989"}],"profession":"Retrait\u00e9 du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"262","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA336015","id_an":"336015","slug":"jean-grellier","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-grellier","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-grellier\/json","nb_mandats":1}},{"depute":{"id":317,"votePJL":"pour","nom":"David Douillet","nom_de_famille":"Douillet","prenom":"David","sexe":"H","date_naissance":"1969-02-17","lieu_naissance":"Rouen (Seine-Maritime)","num_deptmt":"78","nom_circo":"Yvelines","num_circo":12,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.daviddouillet.fr"}],"emails":[{"email":"davdouillet@gmail.com"},{"email":"ddouillet@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"147 Avenue du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle 78300 Poissy T\u00e9l\u00e9phone : 06 63 38 77 83"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/10\/2009 \/ 29\/07\/2011 \/ nomination comme membre du gouvernement"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Ile-de-France \/ Conseil r\u00e9gional \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Sportif de haut niveau - consultant","place_en_hemicycle":"54","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA422119","id_an":"422119","slug":"david-douillet","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/david-douillet","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/david-douillet\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":318,"votePJL":"abstention","nom":"David Habib","nom_de_famille":"Habib","prenom":"David","sexe":"H","date_naissance":"1961-03-16","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"64","nom_circo":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"emails":[{"email":"dhabib@assemblee-nationale.fr"},{"email":"dhabib.jurancon@orange.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 17 Place Henri Dunant 64150 Mourenx T\u00e9l\u00e9phone : 05 59 40 88 65 T\u00e9l\u00e9copie : 05 59 40 88 69"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"cq \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Pr\u00e9sident de la"},{"mandat":"Mourenx (Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques) \/ Conseil municipal \/ Maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Mourenx (Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 27\/03\/1998 \/ 15\/07\/2002"},{"mandat":"Mourenx (Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Mourenx (Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 29\/03\/1992 \/ 26\/03\/1998"}],"profession":"Cadre","place_en_hemicycle":"366","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1592","id_an":"1592","slug":"david-habib","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/david-habib","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/david-habib\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":319,"votePJL":"pour","nom":"Michel Vergnier","nom_de_famille":"Vergnier","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1946-11-25","lieu_naissance":"Ennery (Moselle)","num_deptmt":"23","nom_circo":"Creuse","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"emails":[{"email":"mvergnier@assemblee-nationale.fr"},{"email":"michel.vergnier@wanadoo.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 64 Avenue Louis Laroche, 23000 Gu\u00e9ret T\u00e9l\u00e9phone : 05 55 52 17 17 T\u00e9l\u00e9copie : 05 55 41 15 82"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Gu\u00e9ret (Creuse) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Gu\u00e9ret Saint Vaury \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 30\/12\/1899 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Gu\u00e9ret (Creuse) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Gu\u00e9ret (Creuse) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Gu\u00e9ret (Creuse) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 28\/11\/1998"},{"mandat":"Gu\u00e9ret (Creuse) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Gu\u00e9ret (Creuse) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 29\/11\/1998 \/ 18\/03\/2001"}],"profession":"Directeur d'\u00e9cole retrait\u00e9","place_en_hemicycle":"359","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2895","id_an":"2895","slug":"michel-vergnier","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/michel-vergnier","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/michel-vergnier\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":320,"votePJL":"pour","nom":"Jean-Louis Gagnaire","nom_de_famille":"Gagnaire","prenom":"Jean-Louis","sexe":"H","date_naissance":"1956-04-29","lieu_naissance":"Saint-Etienne (Loire)","num_deptmt":"42","nom_circo":"Loire","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jlgagnaire.com"}],"emails":[{"email":"contact@jlgagnaire.com"},{"email":"jlgagnaire@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"2 Rue Faure-Belon, BP 60 208, 42005 Saint-\u00c9tienne cedex 1"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Rh\u00f4ne-Alpes \/ Conseil r\u00e9gional \/ vice-pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Loire \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 29\/03\/2004 \/ 28\/07\/2007"},{"mandat":"Loire \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 22\/03\/1998 \/ 28\/03\/2004"},{"mandat":"Rh\u00f4ne-Alpes \/ Conseil r\u00e9gional \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 29\/03\/2004 \/ 14\/03\/2010"},{"mandat":"Rh\u00f4ne-Alpes \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 15\/03\/1998 \/ 28\/03\/2004"}],"profession":"Enseignant","place_en_hemicycle":"448","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA332636","id_an":"332636","slug":"jean-louis-gagnaire","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-louis-gagnaire","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-louis-gagnaire\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":321,"votePJL":"pour","nom":"Patrick Bloche","nom_de_famille":"Bloche","prenom":"Patrick","sexe":"H","date_naissance":"1956-07-04","lieu_naissance":"Neuilly-sur-Seine (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":7,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.patrickbloche.org"}],"emails":[{"email":"pbloche@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"7 Rue Fran\u00e7ois de Neufch\u00e2teau 75011 Paris"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Paris 11\u00e8me Arrondissement \/ Conseil municipal \/ membre"},{"mandat":"Paris (Paris) \/  \/ conseiller"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Paris (Ville de Paris) (Paris) \/ Conseil \/ ler \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Paris (D\u00e9partement) \/ Conseil de Paris \/ Conseiller de Paris \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Paris 11\u00e8me Arrondissement (Paris) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Paris (D\u00e9partement) \/ Conseil de Paris \/ Conseiller de Paris \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Paris (Ville de Paris) (Paris) \/ Conseil \/ ler \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Paris 11\u00e8me Arrondissement (Paris) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Paris 11\u00e8me Arrondissement (Paris) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"}],"profession":"Directeur commercial","place_en_hemicycle":"428","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA543","id_an":"543","slug":"patrick-bloche","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/patrick-bloche","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/patrick-bloche\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":322,"votePJL":"pour","nom":"Michel Terrot","nom_de_famille":"Terrot","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1948-12-18","lieu_naissance":"Lyon (Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"69","nom_circo":"Rh\u00f4ne","num_circo":12,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/michelterrot2012.fr\/blog"}],"emails":[{"email":"terrotmichel@gmail.com"},{"email":"mterrot@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"8 Rue Victor Hugo, 69600 Oullins T\u00e9l\u00e9phone : 04 78 50 50 50 T\u00e9l\u00e9copie : 04 78 86 00 44"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1986 \/ 14\/05\/1988 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"13\/06\/1988 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Oullins (Rh\u00f4ne) \/ Conseil municipal \/ Membre"},{"mandat":"Grand-Lyon \/ Communaut\u00e9 urbaine \/ Membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Oullins (Rh\u00f4ne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 15\/10\/1997"},{"mandat":"Rh\u00f4ne \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 18\/03\/1985 \/ 27\/01\/1990"},{"mandat":"Oullins (Rh\u00f4ne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 27\/01\/1990 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Oullins (Rh\u00f4ne) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 20\/03\/1989 \/ 26\/01\/1990"},{"mandat":"Oullins (Rh\u00f4ne) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/06\/1995 \/ 19\/03\/2001"},{"mandat":"Grand-Lyon \/ Communaut\u00e9 urbaine \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Oullins (Rh\u00f4ne) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 16\/10\/1997 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Oullins (Rh\u00f4ne) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"108","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2801","id_an":"2801","slug":"michel-terrot","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/michel-terrot","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/michel-terrot\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":323,"votePJL":"pour","nom":"Philippe Vitel","nom_de_famille":"Vitel","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1955-02-22","lieu_naissance":"Toulon (Var)","num_deptmt":"83","nom_circo":"Var","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.philippevitel.com"}],"emails":[{"email":"vitel.depute@wanadoo.fr"},{"email":"pvitel@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Le Concorde, 280 Avenue Mar\u00e9chal Foch, 83000 Toulon T\u00e9l\u00e9phone : 04 94 24 42 19 T\u00e9l\u00e9copie : 04 94 24 12 34"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Var \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Var \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 22\/09\/1996 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Var \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 20\/03\/2008 \/ 27\/03\/2011"},{"mandat":"Var \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"}],"profession":"Chirurgien plasticien","place_en_hemicycle":"120","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267506","id_an":"267506","slug":"philippe-vitel","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-vitel","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-vitel\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":324,"votePJL":"contre","nom":"Xavier Breton","nom_de_famille":"Breton","prenom":"Xavier","sexe":"H","date_naissance":"1962-11-25","lieu_naissance":"Darney (Vosges)","num_deptmt":"01","nom_circo":"Ain","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.xavierbreton.fr"}],"emails":[{"email":"contact@xavierbreton.fr"},{"email":"xbreton@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"27 Rue du Docteur Hudellet 01000 Bourg-en-Bresse T\u00e9l\u00e9phone : 04 74 45 02 11 T\u00e9l\u00e9copie : 04 74 22 37 07"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Bourg-en-Bresse \/ Conseil municipal \/ membre"},{"mandat":"Bourg-en-Bresse \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Bourg-en-Bresse \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ Membre \/ 01\/01\/2002 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Bourg-en-Bresse (Ain) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Bourg-en-Bresse \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 01\/01\/2002 \/ 16\/03\/2008"}],"profession":"Cadre territorial","place_en_hemicycle":"51","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA330008","id_an":"330008","slug":"xavier-breton","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/xavier-breton","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/xavier-breton\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":325,"votePJL":"pour","nom":"S\u00e9bastien Huyghe","nom_de_famille":"Huyghe","prenom":"S\u00e9bastien","sexe":"H","date_naissance":"1969-10-25","lieu_naissance":"B\u00e9thune (Pas-de-Calais)","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.sebastienhuyghe.com"}],"emails":[{"email":"shuyghe@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"234 Rue du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle, BP 10099 59635 Wattignies Cedex T\u00e9l\u00e9phone : 03 20 60 26 26 T\u00e9l\u00e9copie : 03 20 60 38 34"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Lille M\u00e9tropole \/ Communaut\u00e9 urbaine \/ Membre \/ 17\/03\/2008 \/ 01\/09\/2009"},{"mandat":"Nord-Pas-de-Calais \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 29\/03\/2004 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Lille (Nord) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 17\/03\/2008 \/ 01\/09\/2009"}],"profession":"Notaire","place_en_hemicycle":"130","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267200","id_an":"267200","slug":"sebastien-huyghe","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/sebastien-huyghe","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/sebastien-huyghe\/json","nb_mandats":1}},{"depute":{"id":326,"votePJL":"pour","nom":"Daniel Boisserie","nom_de_famille":"Boisserie","prenom":"Daniel","sexe":"H","date_naissance":"1946-06-08","lieu_naissance":"Saint-Yrieix-la-Perche (Haute-Vienne)","num_deptmt":"87","nom_circo":"Haute-Vienne","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.danielboisserie.fr"}],"emails":[{"email":"dboisserie@assemblee-nationale.fr"},{"email":"d.boisserie@yahoo.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Mairie, 87500 Saint-Yrieix-la-Perche T\u00e9l\u00e9phone : 05 55 08 88 57 T\u00e9l\u00e9copie : 05 55 08 88 89"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence, 23 Place de la Nation, BP 15, 87500 Saint-Yrieix-la-Perche T\u00e9l\u00e9phone : 05 55 75 07 07 T\u00e9l\u00e9copie : 05 55 75 00 30"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Saint-Yrieix-la-Perche (Haute-Vienne) \/ Conseil municipal \/ maire"},{"mandat":"Pays de Saint-Yrieix \/ Communaut\u00e9 de communes \/ pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Haute-Vienne \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 28\/03\/1994 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Saint-Yrieix-la-Perche (Haute-Vienne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Haute-Vienne \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 03\/10\/1988 \/ 27\/03\/1994"},{"mandat":"Saint-Yrieix-la-Perche (Haute-Vienne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Glandon (Haute-Vienne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Glandon (Haute-Vienne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 14\/03\/1983 \/ 19\/03\/1989"}],"profession":"Architecte","place_en_hemicycle":"358","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA560","id_an":"560","slug":"daniel-boisserie","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/daniel-boisserie","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/daniel-boisserie\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":327,"votePJL":"pour","nom":"Michel Issindou","nom_de_famille":"Issindou","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1952-07-12","lieu_naissance":"Cahors (Lot)","num_deptmt":"38","nom_circo":"Is\u00e8re","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.michelissindou.fr"}],"emails":[{"email":"missindou@assemblee-nationale.fr"},{"email":"missindou@orange.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 21 Rue du Doyen Gosse 38400 Saint Martin d'H\u00e8res T\u00e9l\u00e9phone : 04 76 57 04 37 T\u00e9l\u00e9copie : 04 76 41 84 04"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Grenoble-Alpes M\u00e9tropole \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ vice-pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Grenoble-Alpes M\u00e9tropole \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ Membre \/ 11\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Gi\u00e8res (Is\u00e8re) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 11\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Gi\u00e8res (Is\u00e8re) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Gi\u00e8res (Is\u00e8re) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 06\/03\/1997 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Grenoble-Alpes M\u00e9tropole \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 11\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Gi\u00e8res (Is\u00e8re) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 11\/06\/1995 \/ 06\/03\/1997"}],"profession":"Cadre de la fonction publique","place_en_hemicycle":"368","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA332384","id_an":"332384","slug":"michel-issindou","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/michel-issindou","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/michel-issindou\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":328,"votePJL":"pour","nom":"Franck Riester","nom_de_famille":"Riester","prenom":"Franck","sexe":"H","date_naissance":"1974-01-03","lieu_naissance":"Paris 15\u00e8me (Paris)","num_deptmt":"77","nom_circo":"Seine-et-Marne","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"emails":[{"email":"friester@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"H\u00f4tel de ville 77120 Coulommiers T\u00e9l\u00e9phone : 01 64 75 80 02"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Coulommiers (Seine-et-Marne) \/ Conseil municipal \/ maire"},{"mandat":"La Brie des Templiers \/ Communaut\u00e9 de communes \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Brie des Templiers \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 11\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Coulommiers (Seine-et-Marne) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 18\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Coulommiers (Seine-et-Marne) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 18\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Coulommiers (Seine-et-Marne) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Brie des Templiers \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Membre \/ 11\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"}],"profession":"Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"224","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA335758","id_an":"335758","slug":"franck-riester","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/franck-riester","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/franck-riester\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":329,"votePJL":"pour","nom":"Christophe Bouillon","nom_de_famille":"Bouillon","prenom":"Christophe","sexe":"H","date_naissance":"1969-03-04","lieu_naissance":"Rouen (Seine-Maritime)","num_deptmt":"76","nom_circo":"Seine-Maritime","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.christophebouillon.fr"}],"emails":[{"email":"contact@christophebouillon.fr"},{"email":"cbouillon@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 51 Rue Louis Leseigneur, 76360 Barentin T\u00e9l\u00e9phone : 02 35 23 57 89 T\u00e9l\u00e9copie : 02 35 23 58 34"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Seine-Maritime \/ Conseil d\u00e9partemental \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Canteleu (Seine-Maritime) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 18\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Rouen (Seine-Maritime) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 16\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Agglom\u00e9ration de Rouen \/ Communaut\u00e9 \/ Membre \/ 11\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Agglom\u00e9ration de Rouen \/ Communaut\u00e9 \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 11\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"}],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A","place_en_hemicycle":"458","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267233","id_an":"267233","slug":"christophe-bouillon","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/christophe-bouillon","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/christophe-bouillon\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":330,"votePJL":"pour","nom":"Bernard Brochand","nom_de_famille":"Brochand","prenom":"Bernard","sexe":"H","date_naissance":"1938-06-05","lieu_naissance":"Nice (Alpes-Maritimes)","num_deptmt":"06","nom_circo":"Alpes-Maritimes","num_circo":8,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.bernard-brochand.fr"}],"emails":[{"email":"bbrochand@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Maison du Mouvement, 19 Place du March\u00e9 Forville, 06400 Cannes T\u00e9l\u00e9phone : 04 93 68 08 12 T\u00e9l\u00e9copie : 04 93 68 39 10"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Mairie, Cabinet du Maire, Place Bernard Cornut-Gentille, BP 140, 06406 Cannes cedex"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/2001 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Cannes \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Cannes (Alpes-Maritimes) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"}],"profession":"Cadre du secteur priv\u00e9 retrait\u00e9","place_en_hemicycle":"103","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA223837","id_an":"223837","slug":"bernard-brochand","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/bernard-brochand","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/bernard-brochand\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":331,"votePJL":"pour","nom":"Xavier Bertrand","nom_de_famille":"Bertrand","prenom":"Xavier","sexe":"H","date_naissance":"1965-03-21","lieu_naissance":"Ch\u00e2lons-sur-Marne (Marne)","num_deptmt":"02","nom_circo":"Aisne","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.facebook.com\/xavierbertrand02"}],"emails":[{"email":"xbertrand@assemblee-nationale.fr"},{"email":"xb@xavierbertrand.net"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence 19 Rue du Gouvernement 02100 Saint-Quentin T\u00e9l\u00e9phone : 03 23 05 22 66 T\u00e9l\u00e9copie : 03 23 05 41 74"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/07\/2007 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"15\/02\/2009 \/ 15\/12\/2010 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"17\/06\/2012 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 30\/04\/2004 \/ nomination comme membre du gouvernement"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Saint-Quentin \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ membre"},{"mandat":"Saint-Quentin (Aisne) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Saint-Quentin \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 01\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Aisne \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 23\/03\/1998 \/ 29\/07\/2002"},{"mandat":"Saint-Quentin (Aisne) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Saint-Quentin (Aisne) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Saint-Quentin \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ Membre \/ 01\/01\/1995 \/ 01\/01\/2001"},{"mandat":"Saint-Quentin (Aisne) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"}],"profession":"Agent d'assurance","place_en_hemicycle":"165","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267080","id_an":"267080","slug":"xavier-bertrand","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/xavier-bertrand","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/xavier-bertrand\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":332,"votePJL":"pour","nom":"Marianne Dubois","nom_de_famille":"Dubois","prenom":"Marianne","sexe":"F","date_naissance":"1957-12-17","lieu_naissance":"Corbeil-Essonnes (Essonne)","num_deptmt":"45","nom_circo":"Loiret","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.marianne-dubois.fr"}],"emails":[{"email":"mdubois@assemblee-nationale.fr"},{"email":"mduboisdepute45@orange.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 2 Faubourg d'Orl\u00e9ans 45300 Pithiviers T\u00e9l\u00e9phone : 02 38 30 53 67 T\u00e9l\u00e9copie : 02 38 30 15 74"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris O7 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"04\/11\/2009 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Loiret \/ Conseil d\u00e9partemental \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Neuville-aux-Bois (Loiret) \/ Conseil municipal \/ Adjointe au Maire \/ 01\/01\/1997 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"For\u00eat \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Membre \/ 26\/04\/2004 \/ 10\/04\/2008"},{"mandat":"Neuville-aux-Bois (Loiret) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 15\/03\/2008"},{"mandat":"For\u00eat \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Pr\u00e9sidente \/ 10\/06\/2004 \/ 10\/04\/2008"},{"mandat":"Neuville-aux-Bois (Loiret) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 11\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"}],"profession":"Sans profession declaree","place_en_hemicycle":"140","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA342935","id_an":"342935","slug":"marianne-dubois","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/marianne-dubois","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/marianne-dubois\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":333,"votePJL":"pour","nom":"Annick Le Loch","nom_de_famille":"Le Loch","prenom":"Annick","sexe":"F","date_naissance":"1954-11-04","lieu_naissance":"Pont-L'Abb\u00e9 (Finist\u00e8re)","num_deptmt":"29","nom_circo":"Finist\u00e8re","num_circo":7,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.annickleloch.com"}],"emails":[{"email":"annick.leloch.deputee@orange.fr"},{"email":"aleloch@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence 12 Rue du Prat R\u00e9sidence Pierre Pichavant 29120 Pont-l'Abb\u00e9 T\u00e9l\u00e9phone : 02 98 82 31 68 T\u00e9l\u00e9copie : 02 98 87 31 08"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Pays Bigouden Sud \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Membre \/ 01\/04\/2001 \/ 31\/08\/2007"},{"mandat":"Pont-l'Abb\u00e9 (Finist\u00e8re) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 31\/08\/2007"},{"mandat":"Finist\u00e8re \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 29\/03\/2004 \/ 27\/03\/2011"},{"mandat":"Finist\u00e8re \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sidente \/ 29\/03\/2004 \/ 16\/03\/2008"}],"profession":"Commer\u00e7ante","place_en_hemicycle":"365","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA331658","id_an":"331658","slug":"annick-le-loch","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/annick-le-loch","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/annick-le-loch\/json","nb_mandats":1}},{"depute":{"id":334,"votePJL":"contre","nom":"\u00c9tienne Blanc","nom_de_famille":"Blanc","prenom":"\u00c9tienne","sexe":"H","date_naissance":"1954-08-29","lieu_naissance":"Givors (Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"01","nom_circo":"Ain","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.etienne-blanc.org"}],"emails":[{"email":"contact@etienne-blanc.org"},{"email":"eblanc@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Mairie, 73 Avenue des Thermes, 01220 Divonne-les-Bains T\u00e9l\u00e9phone : 04 50 99 17 45 T\u00e9l\u00e9copie : 04 50 99 16 75"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Divonne-les-Bains (Ain) \/ Conseil municipal \/ maire"},{"mandat":"Pays de Gex \/ Communaut\u00e9 de communes \/ pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Rh\u00f4ne-Alpes \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 16\/03\/1998 \/ 05\/07\/2002"},{"mandat":"Divonne-les-Bains (Ain) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 20\/01\/1991 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Divonne-les-Bains (Ain) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Bourg-en-Bresse (Ain) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 14\/03\/1983 \/ 19\/03\/1989"},{"mandat":"Rh\u00f4ne-Alpes \/ Conseil r\u00e9gional \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 16\/03\/1998 \/ 11\/12\/1998"},{"mandat":"Divonne-les-Bains (Ain) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Rh\u00f4ne-Alpes \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 23\/03\/1992 \/ 15\/03\/1998"}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"45","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267075","id_an":"267075","slug":"etienne-blanc","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/etienne-blanc","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/etienne-blanc\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":335,"votePJL":"pour","nom":"Nathalie Kosciusko-Morizet","nom_de_famille":"Kosciusko-Morizet","prenom":"Nathalie","sexe":"F","date_naissance":"1973-05-14","lieu_naissance":"Paris 15\u00e8me (Paris)","num_deptmt":"91","nom_circo":"Essonne","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.nk-m.fr"}],"emails":[{"email":"nkosciusko-morizet@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 102 Rue du Pr\u00e9sident Fran\u00e7ois Mitterrand 91160 Longjumeau T\u00e9l\u00e9phone : 01 69 01 96 05 T\u00e9l\u00e9copie : 01 64 49 86 83"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01 40 63 67 84"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/07\/2007 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"23\/03\/2012 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/07\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Paris (Paris) \/  \/ conseill\u00e8re"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Ile-de-France \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 28\/03\/2004 \/ 20\/03\/2010"},{"mandat":"Ile-de-France \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 21\/03\/2010 \/ 15\/11\/2010"}],"profession":"Ing\u00e9nieur","place_en_hemicycle":"101","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267628","id_an":"267628","slug":"nathalie-kosciusko-morizet","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/nathalie-kosciusko-morizet","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/nathalie-kosciusko-morizet\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":336,"votePJL":"pour","nom":"Olivier Marleix","nom_de_famille":"Marleix","prenom":"Olivier","sexe":"H","date_naissance":"1971-02-06","lieu_naissance":"Boulogne-Billancourt (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"28","nom_circo":"Eure-et-Loir","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.oliviermarleix.fr"}],"emails":[{"email":"omarleix@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"7 Rue Saint-Martin 28100 Dreux T\u00e9l\u00e9phone : 02 37 82 00 00"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Anet (Eure-et-Loir) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A","place_en_hemicycle":"219","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA606098","id_an":"606098","slug":"olivier-marleix","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/olivier-marleix","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/olivier-marleix\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":337,"votePJL":"contre","nom":"G\u00e9rard Sebaoun","nom_de_famille":"Sebaoun","prenom":"G\u00e9rard","sexe":"H","date_naissance":"1950-11-28","lieu_naissance":"Alger (Alg\u00e9rie)","num_deptmt":"95","nom_circo":"Val-d'Oise","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.gerardsebaoun.fr"}],"emails":[{"email":"gsebaoun@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Franconville (Val-d'Oise) \/ Conseil municipal \/ Membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"M\u00e9decin","place_en_hemicycle":"389","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA610529","id_an":"610529","slug":"gerard-sebaoun","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/gerard-sebaoun","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/gerard-sebaoun\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":338,"votePJL":"pour","nom":"Richard Ferrand","nom_de_famille":"Ferrand","prenom":"Richard","sexe":"H","date_naissance":"1962-07-01","lieu_naissance":"Rodez (Aveyron)","num_deptmt":"29","nom_circo":"Finist\u00e8re","num_circo":6,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.richardferrand.fr"}],"emails":[{"email":"rferrand@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 2 Rue Baltzer 29150 Ch\u00e2teaulin"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Bretagne \/ Conseil r\u00e9gional \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Cadre du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"398","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA606171","id_an":"606171","slug":"richard-ferrand","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/richard-ferrand","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/richard-ferrand\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":339,"votePJL":"pour","nom":"Catherine Troallic","nom_de_famille":"Troallic","prenom":"Catherine","sexe":"F","date_naissance":"1974-05-10","lieu_naissance":"Sainte Adresse (Seine-Maritime)","num_deptmt":"76","nom_circo":"Seine-Maritime","num_circo":8,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/catherine-troallic.fr"}],"emails":[{"email":"ctroallic@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 PARIS 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 53 Rue Collard 76600 Le Havre T\u00e9l\u00e9phone : 02 32 72 48 40"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Haute-Normandie \/ Conseil r\u00e9gional \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie B","place_en_hemicycle":"468","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA609205","id_an":"609205","slug":"catherine-troallic","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/catherine-troallic","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/catherine-troallic\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":340,"votePJL":"pour","nom":"V\u00e9ronique Massonneau","nom_de_famille":"Massonneau","prenom":"V\u00e9ronique","sexe":"F","date_naissance":"1959-07-17","lieu_naissance":"Jemappes (Belgique)","num_deptmt":"86","nom_circo":"Vienne","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"ECOLO","parti_ratt_financier":"Europe \u00c9cologie Les Verts","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.veroniquemassonneau.fr"}],"emails":[{"email":"permanence@veroniquemassonneau.fr"},{"email":"contact@veroniquemassonneau.fr"},{"email":"vmassonneau@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 39\/41 Boulevard Blossac 86100 Ch\u00e2tellerault"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Employ\u00e9e du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"301","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA609816","id_an":"609816","slug":"veronique-massonneau","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/veronique-massonneau","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/veronique-massonneau\/json","nb_mandats":1}},{"depute":{"id":341,"votePJL":"contre","nom":"Barbara Romagnan","nom_de_famille":"Romagnan","prenom":"Barbara","sexe":"F","date_naissance":"1974-04-25","lieu_naissance":"Annecy (Haute-Savoie)","num_deptmt":"25","nom_circo":"Doubs","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.barbararomagnan.eu"}],"emails":[{"email":"barbara.romagnan@gmail.com"},{"email":"bromagnan@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire Place Leclerc 25000 Besan\u00e7on T\u00e9l\u00e9phone : 03 81 21 28 05 T\u00e9l\u00e9copie : 03 81 54 37 98"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Professeur du secondaire","place_en_hemicycle":"573","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA605952","id_an":"605952","slug":"barbara-romagnan","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/barbara-romagnan","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/barbara-romagnan\/json","nb_mandats":1}},{"depute":{"id":342,"votePJL":"pour","nom":"Dominique Nachury","nom_de_famille":"Nachury","prenom":"Dominique","sexe":"F","date_naissance":"1951-06-01","lieu_naissance":"Chamb\u00e9ry (Savoie)","num_deptmt":"69","nom_circo":"Rh\u00f4ne","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.dominique-nachury.com"}],"emails":[{"email":"dominique.nachury@rhone.fr"},{"email":"contact@dominique-nachury.com"},{"email":"dnachury@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"54 Rue Cuvier 69006 LYON T\u00e9l\u00e9phone : 04 72 75 38 25"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"M\u00e9tropole de Lyon (Lyon) \/ Conseil municipal \/ conseill\u00e8re"},{"mandat":"Lyon \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Juriste","place_en_hemicycle":"240","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA344776","id_an":"344776","slug":"dominique-nachury","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/dominique-nachury","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/dominique-nachury\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":343,"votePJL":"pour","nom":"Jacques Cresta","nom_de_famille":"Cresta","prenom":"Jacques","sexe":"H","date_naissance":"1955-02-16","lieu_naissance":"Alger (Alg\u00e9rie)","num_deptmt":"66","nom_circo":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"emails":[{"email":"jacquescresta.depute@gmail.com"},{"email":"jcresta@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire BP 10438 66334 Cabestany Cedex T\u00e9l\u00e9phone : 04 68 80 15 00 T\u00e9l\u00e9copie : 04 68 51 76 49"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 PARIS 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Languedoc-Roussillon \/ Conseil r\u00e9gional \/ vice-pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Cadre du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"533","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA608310","id_an":"608310","slug":"jacques-cresta","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jacques-cresta","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jacques-cresta\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":344,"votePJL":"pour","nom":"Yves Blein","nom_de_famille":"Blein","prenom":"Yves","sexe":"H","date_naissance":"1954-10-12","lieu_naissance":"Lyon (Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"69","nom_circo":"Rh\u00f4ne","num_circo":14,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.yvesblein.fr"}],"emails":[{"email":"yblein@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 2 Rue du Ch\u00e2teau 69200 Venissieux T\u00e9l\u00e9phone : 04 72 89 45 97"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Feyzin (Rh\u00f4ne) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"441","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA608641","id_an":"608641","slug":"yves-blein","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/yves-blein","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/yves-blein\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":345,"votePJL":"pour","nom":"C\u00e9cile Untermaier","nom_de_famille":"Untermaier","prenom":"C\u00e9cile","sexe":"F","date_naissance":"1951-12-28","lieu_naissance":"Belley (Ain)","num_deptmt":"71","nom_circo":"Sa\u00f4ne-et-Loire","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"emails":[{"email":"c.untermaier@orange.fr"},{"email":"cuntermaier@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"9 Rue des dodanes 71500 Louhans T\u00e9l\u00e9phone : 03 85 75 76 77 T\u00e9l\u00e9copie : 03 85 75 76 70"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Sa\u00f4ne-et-Loire \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sidente"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Fonctionnaire des grands corps de l'\u00c9tat","place_en_hemicycle":"455","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA608695","id_an":"608695","slug":"cecile-untermaier","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/cecile-untermaier","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/cecile-untermaier\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":346,"votePJL":"pour","nom":"Jean-Paul Tuaiva","nom_de_famille":"Tuaiva","prenom":"Jean-Paul","sexe":"H","date_naissance":"1972-10-30","lieu_naissance":"Papeete (Polyn\u00e9sie Fran\u00e7aise)","num_deptmt":"987","nom_circo":"Polyn\u00e9sie Fran\u00e7aise","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Tahoeraa Huiraatira","sites_web":[],"emails":[{"email":"jptuaiva@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"319","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA610820","id_an":"610820","slug":"jean-paul-tuaiva","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-paul-tuaiva","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-paul-tuaiva\/json","nb_mandats":1}},{"depute":{"id":348,"votePJL":"pour","nom":"Anne-Lise Dufour-Tonini","nom_de_famille":"Dufour-Tonini","prenom":"Anne-Lise","sexe":"F","date_naissance":"1970-03-02","lieu_naissance":"Denain (Nord)","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":19,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.annelisedufourtonini.fr"}],"emails":[{"email":"aldufourtonini@assemblee-nationale.fr"},{"email":"aldtdenain@gmail.com"}],"adresses":[{"adresse":"H\u00f4tel de ville Rue de Villars 59220 Denain T\u00e9l\u00e9phone : 0327235959"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 PARIS 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"La Porte du Hainaut \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ vice-pr\u00e9sidente"},{"mandat":"Denain (Nord) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Chef d'\u00e9tablissement scolaire","place_en_hemicycle":"550","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA607919","id_an":"607919","slug":"anne-lise-dufour-tonini","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/anne-lise-dufour-tonini","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/anne-lise-dufour-tonini\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":349,"votePJL":"pour","nom":"C\u00e9cile Duflot","nom_de_famille":"Duflot","prenom":"C\u00e9cile","sexe":"F","date_naissance":"1975-04-01","lieu_naissance":"Villeneuve-Saint-Georges (Val-de-Marne)","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":6,"mandat_debut":"2014-05-03","groupe_sigle":"ECOLO","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"emails":[{"email":"cduflot@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 8 Rue Jouy Rouve 75020 Paris"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 21\/07\/2012 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"03\/05\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Architecte","place_en_hemicycle":"288","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA588872","id_an":"588872","slug":"cecile-duflot","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/cecile-duflot","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/cecile-duflot\/json","nb_mandats":1}},{"depute":{"id":350,"votePJL":"pour","nom":"Damien Abad","nom_de_famille":"Abad","prenom":"Damien","sexe":"H","date_naissance":"1980-04-05","lieu_naissance":"N\u00eemes (Gard)","num_deptmt":"01","nom_circo":"Ain","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.damien-abad.fr"}],"emails":[{"email":"contact@damien-abad.fr"},{"email":"dabad@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire d'Amb\u00e9rieu 14 Rue Aristide Briand 01500 Amb\u00e9rieu en Bugey T\u00e9l\u00e9phone : 04 74 37 18 23"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Rh\u00f4ne-Alpes \/ Conseil r\u00e9gional \/ membre"},{"mandat":"Ain \/ Conseil d\u00e9partemental \/ pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Sans profession declaree","place_en_hemicycle":"78","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA605036","id_an":"605036","slug":"damien-abad","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/damien-abad","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/damien-abad\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":351,"votePJL":"pour","nom":"Sonia Lagarde","nom_de_famille":"Lagarde","prenom":"Sonia","sexe":"F","date_naissance":"1948-08-29","lieu_naissance":"Noum\u00e9a (Nouvelle-Cal\u00e9donie)","num_deptmt":"988","nom_circo":"Nouvelle-Cal\u00e9donie","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Cal\u00e9donie Ensemble","sites_web":[],"emails":[{"email":"slagarde@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Noum\u00e9a \/ Conseil municipal \/ membre"},{"mandat":"Nouvelle-Cal\u00e9donie \/ Congr\u00e8s \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Commercante","place_en_hemicycle":"221","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA610770","id_an":"610770","slug":"sonia-lagarde","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/sonia-lagarde","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/sonia-lagarde\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":352,"votePJL":"pour","nom":"Charles-Ange Ginesy","nom_de_famille":"Ginesy","prenom":"Charles-Ange","sexe":"H","date_naissance":"1956-05-14","lieu_naissance":"Nice (Alpes-Maritimes)","num_deptmt":"06","nom_circo":"Alpes-Maritimes","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.ginesy.com"}],"emails":[{"email":"cginesy@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Centre administratif, 06470 Valberg Peone T\u00e9l\u00e9phone : 04 93 02 23 91 T\u00e9l\u00e9copie : 04 56 09 03 54"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"23\/07\/2009 \/ 14\/12\/2010 \/ reprise de l'exercice du mandat d'un ancien membre du gouvernement"},{"mandat":"03\/07\/2005 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/07\/2007 \/ 01\/04\/2008 \/ d\u00e9mission"}],"autres_mandats":[{"mandat":"P\u00e9one (Alpes-Maritimes) \/ Conseil municipal \/ maire"},{"mandat":"Cians Var \/ Communaut\u00e9 de communes \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"Alpes-Maritimes \/ Conseil d\u00e9partemental \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Alpes-Maritimes \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 14\/09\/2003 \/ 28\/03\/2004"},{"mandat":"P\u00e9one (Alpes-Maritimes) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 16\/03\/1998 \/ 28\/03\/2004"},{"mandat":"P\u00e9one (Alpes-Maritimes) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 10\/03\/2008 \/ 14\/12\/2010"},{"mandat":"Cians Var \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Pr\u00e9sident \/ 20\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"P\u00e9one (Alpes-Maritimes) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Cians Var \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Pr\u00e9sident \/ 16\/03\/2008 \/ 14\/12\/2010"},{"mandat":"Alpes-Maritimes \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 29\/03\/2004 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Alpes-Maritimes \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 21\/03\/2004 \/ 14\/12\/2010"},{"mandat":"P\u00e9one (Alpes-Maritimes) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"}],"profession":"Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"237","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267680","id_an":"267680","slug":"charles-ange-ginesy","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/charles-ange-ginesy","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/charles-ange-ginesy\/json","nb_mandats":4}},{"depute":{"id":353,"votePJL":"pour","nom":"Fran\u00e7oise Dumas","nom_de_famille":"Dumas","prenom":"Fran\u00e7oise","sexe":"F","date_naissance":"1960-04-12","lieu_naissance":"Al\u00e8s (Gard)","num_deptmt":"30","nom_circo":"Gard","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"emails":[{"email":"francoisedumasdeputee@gmail.com"},{"email":"fdumas@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Languedoc-Roussillon \/ Conseil r\u00e9gional \/ vice-pr\u00e9sidente"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"413","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA606202","id_an":"606202","slug":"francoise-dumas","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/francoise-dumas","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/francoise-dumas\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":355,"votePJL":"pour","nom":"Julie Sommaruga","nom_de_famille":"Sommaruga","prenom":"Julie","sexe":"F","date_naissance":"1975-08-01","lieu_naissance":"Nice (Alpes-Maritimes)","num_deptmt":"92","nom_circo":"Hauts-de-Seine","num_circo":11,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.juliesommaruga.fr\/"}],"emails":[{"email":"jsommaruga@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Bagneux (Hauts-de-Seine) \/ Conseil municipal \/ Adjointe au Maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Collaboratrice dans une entreprise publique","place_en_hemicycle":"620","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA610195","id_an":"610195","slug":"julie-sommaruga","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/julie-sommaruga","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/julie-sommaruga\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":356,"votePJL":"pour","nom":"Michel Lesage","nom_de_famille":"Lesage","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1952-06-02","lieu_naissance":"Cherbourg (Manche)","num_deptmt":"22","nom_circo":"C\u00f4tes-d'Armor","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/michel-lesage.fr"}],"emails":[{"email":"mlesage@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"3 Rue des trois fr\u00e8res Merlin 22000 Saint Brieuc"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Langueux \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Economiste","place_en_hemicycle":"603","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1963","id_an":"1963","slug":"michel-lesage","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/michel-lesage","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/michel-lesage\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":357,"votePJL":"pour","nom":"Laurent Kalinowski","nom_de_famille":"Kalinowski","prenom":"Laurent","sexe":"H","date_naissance":"1955-06-28","lieu_naissance":"Stiring-Wendel (Moselle)","num_deptmt":"57","nom_circo":"Moselle","num_circo":6,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"emails":[{"email":"lkalinowski@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 6 Place de l'Alma 57600 Forbach T\u00e9l\u00e9phone : 03 87 84 53 26 T\u00e9l\u00e9copie : 03 87 84 30 40"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 PARIS 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Forbach (Moselle) \/ Conseil municipal \/ maire"},{"mandat":"Forbach Porte de France \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ vice-pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Retrait\u00e9 de l'enseignement","place_en_hemicycle":"553","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA607691","id_an":"607691","slug":"laurent-kalinowski","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/laurent-kalinowski","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/laurent-kalinowski\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":358,"votePJL":"pour","nom":"Jean-S\u00e9bastien Vialatte","nom_de_famille":"Vialatte","prenom":"Jean-S\u00e9bastien","sexe":"H","date_naissance":"1951-01-30","lieu_naissance":"Saint-\u00c9tienne (Loire)","num_deptmt":"83","nom_circo":"Var","num_circo":7,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jeansebastienvialatte.com"}],"emails":[{"email":"jean-sebastien.vialatte@mairie-six-fours.fr"},{"email":"jsvialatte@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire, 87 Rue de la R\u00e9publique, Les Terrasses d'Engaline, 83140 Six-Fours-les-Plages T\u00e9l\u00e9phone : 04 94 30 57 17 T\u00e9l\u00e9copie : 04 94 34 09 03"},{"adresse":"Mairie, Place du 18 juin, BP 97, 83183 Six-Fours-Les-Plages T\u00e9l\u00e9copie : 04 94 25 63 77 T\u00e9l\u00e9phone : 04 94 34 93 69"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Six-Fours-les-Plages (Var) \/ Conseil municipal \/ maire"},{"mandat":"Toulon Provence M\u00e9diterran\u00e9e \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ vice-pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Six-Fours-les-Plages (Var) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Six-Fours-les-Plages (Var) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Var \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 23\/03\/1998 \/ 15\/07\/2002"}],"profession":"Biologiste","place_en_hemicycle":"111","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2907","id_an":"2907","slug":"jean-sebastien-vialatte","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-sebastien-vialatte","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-sebastien-vialatte\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":360,"votePJL":"pour","nom":"Thierry Robert","nom_de_famille":"Robert","prenom":"Thierry","sexe":"H","date_naissance":"1977-04-01","lieu_naissance":"Saint-Denis (R\u00e9union)","num_deptmt":"974","nom_circo":"R\u00e9union","num_circo":7,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"RRDP","parti_ratt_financier":"La politique autrement (Union de la majorit\u00e9 municipale)","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.thierryrobert.re"}],"emails":[{"email":"trobert@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"C\u00f4te ouest de la R\u00e9union \/ Territoire \/ vice-pr\u00e9sident"},{"mandat":"Saint-Leu (R\u00e9union) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Industriel-Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"297","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA610733","id_an":"610733","slug":"thierry-robert","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/thierry-robert","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/thierry-robert\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":361,"votePJL":"pour","nom":"Eduardo Rihan Cypel","nom_de_famille":"Rihan Cypel","prenom":"Eduardo","sexe":"H","date_naissance":"1975-11-13","lieu_naissance":"Porto Alegre (Br\u00e9sil)","num_deptmt":"77","nom_circo":"Seine-et-Marne","num_circo":8,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.cypel.fr"}],"emails":[{"email":"erihancypel@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01 40 63 48 28"},{"adresse":"H\u00f4tel de ville de Torcy 77200 Torcy"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Val Maubu\u00e9e-Marne-la-Vall\u00e9e \/ Syndicat d'agglom\u00e9ration nouvelle \/ membre"},{"mandat":"Torcy \/ Conseil municipal \/ membre"},{"mandat":"Ile-de-France \/ Conseil r\u00e9gional \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Cadre","place_en_hemicycle":"391","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA609292","id_an":"609292","slug":"eduardo-rihan-cypel","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/eduardo-rihan-cypel","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/eduardo-rihan-cypel\/json","nb_mandats":4}},{"depute":{"id":363,"votePJL":"pour","nom":"V\u00e9ronique Louwagie","nom_de_famille":"Louwagie","prenom":"V\u00e9ronique","sexe":"F","date_naissance":"1961-03-20","lieu_naissance":"Buis Sur Damville (Eure)","num_deptmt":"61","nom_circo":"Orne","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.veroniquelouwagie.fr"}],"emails":[{"email":"velouwagie@gmail.com"},{"email":"vlouwagie@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"40 Rue Saint Jean 61300 L'Aigle T\u00e9l\u00e9phone : 02 33 34 79 41"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Orne \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Expert-comptable","place_en_hemicycle":"236","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA608016","id_an":"608016","slug":"veronique-louwagie","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/veronique-louwagie","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/veronique-louwagie\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":364,"votePJL":"pour","nom":"Guy-Michel Chauveau","nom_de_famille":"Chauveau","prenom":"Guy-Michel","sexe":"H","date_naissance":"1944-09-25","lieu_naissance":"Irais (Deux-S\u00e8vres)","num_deptmt":"72","nom_circo":"Sarthe","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/gm-chauveau.fr\/"}],"emails":[{"email":"contact@gm-chauveau.fr"},{"email":"gmchauveau@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"16 Boulevard d'Alger BP 70128 72205 La Fl\u00e8che cedex T\u00e9l\u00e9phone : 02 43 48 80 08 T\u00e9l\u00e9copie : 02 43 48 80 09"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"02\/07\/1981 \/ 01\/04\/1986 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1986 \/ 14\/05\/1988 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"13\/06\/1988 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"La Fl\u00e8che (Sarthe) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"La Fl\u00e8che (Sarthe) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 25\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"La Fl\u00e8che (Sarthe) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 12\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Pays de la Loire \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 21\/03\/1986 \/ 01\/01\/1990"},{"mandat":"La Fl\u00e8che (Sarthe) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 14\/03\/1983 \/ 12\/03\/1989"}],"profession":"Professeur","place_en_hemicycle":"560","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA840","id_an":"840","slug":"guy-michel-chauveau","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/guy-michel-chauveau","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/guy-michel-chauveau\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":365,"votePJL":"pour","nom":"Malek Boutih","nom_de_famille":"Boutih","prenom":"Malek","sexe":"H","date_naissance":"1964-10-27","lieu_naissance":"Neuilly-sur-Seine (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"91","nom_circo":"Essonne","num_circo":10,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.boutih.fr"}],"emails":[{"email":"mboutih@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"4 Rue \u00c9mile Kahn 91700 Sainte-Genevi\u00e8ve-des-Bois T\u00e9l\u00e9phone : 01 60 15 56 53"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 PARIS 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"580","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA610045","id_an":"610045","slug":"malek-boutih","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/malek-boutih","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/malek-boutih\/json","nb_mandats":1}},{"depute":{"id":366,"votePJL":"pour","nom":"Marie-H\u00e9l\u00e8ne Fabre","nom_de_famille":"Fabre","prenom":"Marie-H\u00e9l\u00e8ne","sexe":"F","date_naissance":"1951-07-27","lieu_naissance":"Talence (Gironde)","num_deptmt":"11","nom_circo":"Aude","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"emails":[{"email":"mhfabre@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Narbonne (Aude) \/ Conseil municipal \/ Membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Permanent politique","place_en_hemicycle":"404","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA605349","id_an":"605349","slug":"marie-helene-fabre","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/marie-helene-fabre","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/marie-helene-fabre\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":367,"votePJL":"pour","nom":"Clotilde Valter","nom_de_famille":"Valter","prenom":"Clotilde","sexe":"F","date_naissance":"1962-06-24","lieu_naissance":"B\u00e9thune (Pas-de-Calais)","num_deptmt":"14","nom_circo":"Calvados","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/clotildevalter.fr"}],"emails":[{"email":"clotilde.valter@wanadoo.fr"},{"email":"cvalter@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 PARIS 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Calvados \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Grands corps de l'\u00c9tat","place_en_hemicycle":"509","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA605606","id_an":"605606","slug":"clotilde-valter","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/clotilde-valter","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/clotilde-valter\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":368,"votePJL":"pour","nom":"Jonas Tahuaitu","nom_de_famille":"Tahuaitu","prenom":"Jonas","sexe":"H","date_naissance":"1944-08-16","lieu_naissance":"Papearii (Polyn\u00e9sie Fran\u00e7aise)","num_deptmt":"987","nom_circo":"Polyn\u00e9sie Fran\u00e7aise","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Tahoeraa Huiraatira","sites_web":[],"emails":[{"email":"jtahuaitu@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Retrait\u00e9 de la fonction publique","place_en_hemicycle":"320","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA610804","id_an":"610804","slug":"jonas-tahuaitu","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jonas-tahuaitu","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jonas-tahuaitu\/json","nb_mandats":1}},{"depute":{"id":369,"votePJL":"pour","nom":"Nathalie Nieson","nom_de_famille":"Nieson","prenom":"Nathalie","sexe":"F","date_naissance":"1969-03-26","lieu_naissance":"Lyon (Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"26","nom_circo":"Dr\u00f4me","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.nathalienieson.com"}],"emails":[{"email":"nnieson@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 10 Rue Fran\u00e7ois Pouzin L'Atlas 1 - 3\u00e8me \u00e9tage 26100 Romans-sur-Is\u00e8re T\u00e9l\u00e9phone : 04 75 48 83 68 T\u00e9l\u00e9copie : 04 75 48 89 56"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Valence Romans Sud-Rh\u00f4ne Alpes \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ membre"},{"mandat":"Bourg-de-P\u00e9age (Dr\u00f4me) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Comptable","place_en_hemicycle":"266","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA606030","id_an":"606030","slug":"nathalie-nieson","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/nathalie-nieson","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/nathalie-nieson\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":370,"votePJL":"pour","nom":"Laurence Abeille","nom_de_famille":"Abeille","prenom":"Laurence","sexe":"F","date_naissance":"1960-06-17","lieu_naissance":"Neuilly-sur-Seine (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"94","nom_circo":"Val-de-Marne","num_circo":6,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"ECOLO","parti_ratt_financier":"Europe \u00c9cologie Les Verts","sites_web":[],"emails":[{"email":"labeille@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Fontenay-sous-Bois (Val-de-Marne) \/ Conseil municipal \/ Adjointe au Maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Cadre du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"291","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA610427","id_an":"610427","slug":"laurence-abeille","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/laurence-abeille","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/laurence-abeille\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":371,"votePJL":"pour","nom":"Jean-Christophe Fromantin","nom_de_famille":"Fromantin","prenom":"Jean-Christophe","sexe":"H","date_naissance":"1962-08-30","lieu_naissance":"Nantes (Loire-Atlantique)","num_deptmt":"92","nom_circo":"Hauts-de-Seine","num_circo":6,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des radicaux, centristes, ind\u00e9pendants et d\u00e9mocrates","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.fromantin.com"}],"emails":[{"email":"jcfromantin@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Neuilly-sur-Seine (Hauts-de-Seine) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Industriel-Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"234","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA610125","id_an":"610125","slug":"jean-christophe-fromantin","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-christophe-fromantin","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-christophe-fromantin\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":372,"votePJL":"pour","nom":"S\u00e9bastien Pietrasanta","nom_de_famille":"Pietrasanta","prenom":"S\u00e9bastien","sexe":"H","date_naissance":"1977-08-07","lieu_naissance":"Asni\u00e8res (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"92","nom_circo":"Hauts-de-Seine","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.spietrasanta.fr"}],"emails":[{"email":"spietrasanta@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"24 Rue Emile Deschanel 92600 Asni\u00e8res T\u00e9l\u00e9phone : 01 47 33 77 43 T\u00e9l\u00e9copie : 01 47 33 77 43"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Asni\u00e8res-sur-Seine (Hauts-de-Seine) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Professeur du secondaire","place_en_hemicycle":"542","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA610075","id_an":"610075","slug":"sebastien-pietrasanta","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/sebastien-pietrasanta","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/sebastien-pietrasanta\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":373,"votePJL":"pour","nom":"Razzy Hammadi","nom_de_famille":"Hammadi","prenom":"Razzy","sexe":"H","date_naissance":"1979-02-22","lieu_naissance":"Toulon (Var)","num_deptmt":"93","nom_circo":"Seine-Saint-Denis","num_circo":7,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"emails":[{"email":"rhammadi@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"En circonscription 135 Boulevard Chanzy 93100 Montreuil T\u00e9l\u00e9phone : 01 48 51 05 01"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Profession lib\u00e9rale","place_en_hemicycle":"386","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA610291","id_an":"610291","slug":"razzy-hammadi","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/razzy-hammadi","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/razzy-hammadi\/json","nb_mandats":1}},{"depute":{"id":374,"votePJL":"contre","nom":"Pouria Amirshahi","nom_de_famille":"Amirshahi","prenom":"Pouria","sexe":"H","date_naissance":"1972-03-27","lieu_naissance":"Shemran (Iran)","num_deptmt":"999","nom_circo":"Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France","num_circo":9,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.pouriaamirshahi.fr"}],"emails":[{"email":"pamirshahi@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Cadre territorial de cat\u00e9gorie A","place_en_hemicycle":"630","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA610968","id_an":"610968","slug":"pouria-amirshahi","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/pouria-amirshahi","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/pouria-amirshahi\/json","nb_mandats":1}},{"depute":{"id":375,"votePJL":"pour","nom":"Fran\u00e7oise Descamps-Crosnier","nom_de_famille":"Descamps-Crosnier","prenom":"Fran\u00e7oise","sexe":"F","date_naissance":"1955-10-13","lieu_naissance":"Mantes la Jolie (Yvelines)","num_deptmt":"78","nom_circo":"Yvelines","num_circo":8,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.francoise-descampscrosnier.fr"}],"emails":[{"email":"fdescampscrosnier@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 2 Avenue Division du G\u00e9n\u00e9ral Leclerc 78200 Mantes-la-Jolie T\u00e9l\u00e9phone : 01 34 78 40 80"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Rosny-sur-Seine \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Sans profession declaree","place_en_hemicycle":"394","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA609435","id_an":"609435","slug":"francoise-descamps-crosnier","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/francoise-descamps-crosnier","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/francoise-descamps-crosnier\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":376,"votePJL":"pour","nom":"Guillaume Chevrollier","nom_de_famille":"Chevrollier","prenom":"Guillaume","sexe":"H","date_naissance":"1974-10-27","lieu_naissance":"Chateau Gontier (Mayenne)","num_deptmt":"53","nom_circo":"Mayenne","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.guillaumechevrollier.fr"}],"emails":[{"email":"guillaume-chevrollier@orange.fr"},{"email":"gchevrollier@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 35 Rue Alexandre Fournier 53200 Ch\u00e2teau Gontier - Bazouges T\u00e9l\u00e9phone : 02 43 07 52 13"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 PARIS 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Ch\u00e2teau-Gontier (Mayenne) \/ Conseil municipal \/ Membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Directeur de programme immobilier","place_en_hemicycle":"38","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA607489","id_an":"607489","slug":"guillaume-chevrollier","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/guillaume-chevrollier","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/guillaume-chevrollier\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":377,"votePJL":"pour","nom":"Nathalie App\u00e9r\u00e9","nom_de_famille":"App\u00e9r\u00e9","prenom":"Nathalie","sexe":"F","date_naissance":"1975-07-08","lieu_naissance":"Ploemeur (Morbihan)","num_deptmt":"35","nom_circo":"Ille-et-Vilaine","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.nathalieappere.fr"}],"emails":[{"email":"deputee@nathalieappere.fr"},{"email":"nappere@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Rennes M\u00e9tropole \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ membre"},{"mandat":"Rennes (Ille-et-Vilaine) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Directrice d'\u00e9quipement social et culturel","place_en_hemicycle":"600","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267706","id_an":"267706","slug":"nathalie-appere","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/nathalie-appere","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/nathalie-appere\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":378,"votePJL":"pour","nom":"Patrick Vignal","nom_de_famille":"Vignal","prenom":"Patrick","sexe":"H","date_naissance":"1958-01-22","lieu_naissance":"Montpellier (H\u00e9rault)","num_deptmt":"34","nom_circo":"H\u00e9rault","num_circo":9,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.patrickvignal.fr"}],"emails":[{"email":"vignalpatrick@gmail.com"},{"email":"pvignal@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 129 Rue Andy Warhol R\u00e9sidence des Arts 34000 Montpellier"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Mairie de Montpellier 1 Place Georges Fr\u00e8ches 34265 Montpellier Cedex 2"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Montpellier \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Industriel-Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"399","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA606639","id_an":"606639","slug":"patrick-vignal","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/patrick-vignal","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/patrick-vignal\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":379,"votePJL":"pour","nom":"Gilles Savary","nom_de_famille":"Savary","prenom":"Gilles","sexe":"H","date_naissance":"1954-12-06","lieu_naissance":"Oradour-sur-Vayres (Haute-Vienne)","num_deptmt":"33","nom_circo":"Gironde","num_circo":9,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.gilles-savary.fr"}],"emails":[{"email":"gsavary@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Gironde \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Consultant affaires europ\u00e9ennes","place_en_hemicycle":"543","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA606495","id_an":"606495","slug":"gilles-savary","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/gilles-savary","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/gilles-savary\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":380,"votePJL":"pour","nom":"Marie-Fran\u00e7oise Bechtel","nom_de_famille":"Bechtel","prenom":"Marie-Fran\u00e7oise","sexe":"F","date_naissance":"1946-03-19","lieu_naissance":"Coarraze (Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques)","num_deptmt":"02","nom_circo":"Aisne","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.mfbechtel.fr"}],"emails":[{"email":"permanence@bechtelpourlaisne.fr"},{"email":"mfbechtel@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 PARIS 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 03 23 59 60 69"},{"adresse":"Permanence parlementaire 1 Avenue du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle 02200 Soissons T\u00e9l\u00e9phone : 03 23 59 60 69"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Conseiller d'\u00c9tat","place_en_hemicycle":"496","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA605076","id_an":"605076","slug":"marie-francoise-bechtel","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/marie-francoise-bechtel","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/marie-francoise-bechtel\/json","nb_mandats":1}},{"depute":{"id":381,"votePJL":"pour","nom":"Pascal Popelin","nom_de_famille":"Popelin","prenom":"Pascal","sexe":"H","date_naissance":"1967-02-27","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"93","nom_circo":"Seine-Saint-Denis","num_circo":12,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.pascalpopelin.fr"}],"emails":[{"email":"ppopelin@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Livry-Gargan \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A","place_en_hemicycle":"504","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA610354","id_an":"610354","slug":"pascal-popelin","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/pascal-popelin","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/pascal-popelin\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":382,"votePJL":"pour","nom":"G\u00e9rald Darmanin","nom_de_famille":"Darmanin","prenom":"G\u00e9rald","sexe":"H","date_naissance":"1982-10-11","lieu_naissance":"Valenciennes (Nord)","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":10,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.darmanin.fr"}],"emails":[{"email":"gdarmanin@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 101 Avenue de la Fin de la Guerre 59200 Tourcoing"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 PARIS 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Tourcoing (Nord) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"44","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA607846","id_an":"607846","slug":"gerald-darmanin","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/gerald-darmanin","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/gerald-darmanin\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":383,"votePJL":"pour","nom":"Claude Sturni","nom_de_famille":"Sturni","prenom":"Claude","sexe":"H","date_naissance":"1962-08-25","lieu_naissance":"Haguenau (Bas-Rhin)","num_deptmt":"67","nom_circo":"Bas-Rhin","num_circo":9,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.depute-claudesturni.fr"}],"emails":[{"email":"csturni@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Haguenau (Bas-Rhin) \/ Conseil municipal \/ maire"},{"mandat":"La r\u00e9gion de Haguenau \/ Communaut\u00e9 de communes \/ pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Autre profession","place_en_hemicycle":"71","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA608434","id_an":"608434","slug":"claude-sturni","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/claude-sturni","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/claude-sturni\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":385,"votePJL":"contre","nom":"Linda Gourjade","nom_de_famille":"Gourjade","prenom":"Linda","sexe":"F","date_naissance":"1962-07-13","lieu_naissance":"Timmins (Canada)","num_deptmt":"81","nom_circo":"Tarn","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.lindagourjade.fr"}],"emails":[{"email":"contact@lindagourjade.fr"}],"adresses":[{"adresse":"126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 PARIS 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 13 Boulevard Georges Cl\u00e9menceau 81100 Castres T\u00e9l\u00e9phone : 05 63 35 18 69 T\u00e9l\u00e9copie : 05 63 35 06 33"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A","place_en_hemicycle":"483","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA609578","id_an":"609578","slug":"linda-gourjade","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/linda-gourjade","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/linda-gourjade\/json","nb_mandats":1}},{"depute":{"id":386,"votePJL":"abstention","nom":"Pierre-Yves Le Borgn'","nom_de_famille":"Le Borgn'","prenom":"Pierre-Yves","sexe":"H","date_naissance":"1964-11-04","lieu_naissance":"Quimper (Finist\u00e8re)","num_deptmt":"999","nom_circo":"Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France","num_circo":7,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"emails":[{"email":"pyleborgn@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"377","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA610936","id_an":"610936","slug":"pierre-yves-le-borgn","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/pierre-yves-le-borgn","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/pierre-yves-le-borgn\/json","nb_mandats":1}},{"depute":{"id":387,"votePJL":"pour","nom":"Val\u00e9rie Pecresse","nom_de_famille":"Pecresse","prenom":"Val\u00e9rie","sexe":"F","date_naissance":"1967-07-14","lieu_naissance":"Neuilly-sur-Seine (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"78","nom_circo":"Yvelines","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.valeriepecresse.fr"}],"emails":[{"email":"vpecresse@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence, 13 Rue Paulhan, 78140 Velizy-Villacoublay T\u00e9l\u00e9phone : 01 30 70 04 48 T\u00e9l\u00e9copie : 01 30 70 80 44"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/07\/2007 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"17\/06\/2012 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Ile-de-France \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 29\/03\/2004 \/ 14\/03\/2010"}],"profession":"Ma\u00eetre des requ\u00eates au Conseil d'\u00c9tat","place_en_hemicycle":"173","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267605","id_an":"267605","slug":"valerie-pecresse","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/valerie-pecresse","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/valerie-pecresse\/json","nb_mandats":1}},{"depute":{"id":389,"votePJL":"pour","nom":"Christian Franqueville","nom_de_famille":"Franqueville","prenom":"Christian","sexe":"H","date_naissance":"1949-05-14","lieu_naissance":"Saulxures-l\u00e8s-Bulgn\u00e9ville (Vosges)","num_deptmt":"88","nom_circo":"Vosges","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"emails":[{"email":"cfranqueville@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Casier de la Poste, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 181 Rue de Verdun 88800 Vittel T\u00e9l\u00e9phone : 03 29 07 87 53"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Bulgn\u00e9ville (Vosges) \/ Conseil municipal \/ maire"},{"mandat":"Bulgn\u00e9ville \/ Communaut\u00e9 de communes \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Vosges \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 27\/03\/1994 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Bulgn\u00e9ville (Vosges) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Bulgn\u00e9ville (Vosges) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 25\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Bulgn\u00e9ville (Vosges) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 14\/03\/1983 \/ 12\/03\/1989"}],"profession":"Attach\u00e9 de direction","place_en_hemicycle":"378","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1362","id_an":"1362","slug":"christian-franqueville","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/christian-franqueville","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/christian-franqueville\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":390,"votePJL":"pour","nom":"Serge Bardy","nom_de_famille":"Bardy","prenom":"Serge","sexe":"H","date_naissance":"1947-11-06","lieu_naissance":"M\u00e9sanger (Loire-Atlantique)","num_deptmt":"49","nom_circo":"Maine-et-Loire","num_circo":6,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.sergebardy.fr"}],"emails":[{"email":"sbardy@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"48 Rue Henri Hamelin 49000 Angers"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 PARIS 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Retrait\u00e9 du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"525","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA607369","id_an":"607369","slug":"serge-bardy","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/serge-bardy","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/serge-bardy\/json","nb_mandats":1}},{"depute":{"id":391,"votePJL":"pour","nom":"Seybah Dagoma","nom_de_famille":"Dagoma","prenom":"Seybah","sexe":"F","date_naissance":"1978-06-09","lieu_naissance":"Nantes (Loire-Atlantique)","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.seybahdagoma.fr"}],"emails":[{"email":"sdagoma@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Paris (Paris) \/  \/ Conseill\u00e8re"},{"mandat":"Paris \/  \/ Conseill\u00e8re"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Avocate","place_en_hemicycle":"426","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA608920","id_an":"608920","slug":"seybah-dagoma","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/seybah-dagoma","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/seybah-dagoma\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":392,"votePJL":"pour","nom":"Pierre Aylagas","nom_de_famille":"Aylagas","prenom":"Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1942-07-24","lieu_naissance":"Perpignan (Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales)","num_deptmt":"66","nom_circo":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"emails":[{"email":"deputeaylagas@gmail.com"}],"adresses":[{"adresse":"2 Boulevard Lafayette 66400 C\u00e9ret T\u00e9l\u00e9phone : 04 68 56 18 31 T\u00e9l\u00e9copie : 04 68 56 18 30"},{"adresse":"Mairie All\u00e9e Ferdinand Buisson 66700 Argel\u00e8s-sur-Mer"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'universit\u00e9 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01 40 63 71 32"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Argel\u00e8s-sur-Mer (Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales) \/ Conseil municipal \/ maire"},{"mandat":"Alb\u00e8res C\u00f4te Vermeille \/ Communaut\u00e9 de communes \/ pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Retrait\u00e9 de l'enseignement","place_en_hemicycle":"607","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA608348","id_an":"608348","slug":"pierre-aylagas","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/pierre-aylagas","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/pierre-aylagas\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":393,"votePJL":"pour","nom":"Michel Fran\u00e7aix","nom_de_famille":"Fran\u00e7aix","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1943-05-28","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"60","nom_circo":"Oise","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.michelfrancaix.fr"}],"emails":[{"email":"mfrancaix@assemblee-nationale.fr"},{"email":"michel.francaix@ville-chambly.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"H\u00f4tel de Ville, Place de la Mairie, BP 10110 60230 Chambly Cedex T\u00e9l\u00e9phone : 01 39 37 44 13 T\u00e9l\u00e9copie : 01 72 72 96 12"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"29\/07\/1988 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Chambly \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Oise \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 03\/10\/1988 \/ 27\/03\/1994"},{"mandat":"Chambly (Oise) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Chambly (Oise) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Chambly (Oise) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Picardie \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 17\/03\/1986 \/ 15\/10\/1988"},{"mandat":"Oise \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 28\/03\/1994 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Chambly (Oise) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 14\/03\/1988 \/ 19\/03\/1989"}],"profession":"Consultant en communication","place_en_hemicycle":"347","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1353","id_an":"1353","slug":"michel-francaix","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/michel-francaix","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/michel-francaix\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":394,"votePJL":"pour","nom":"Marie R\u00e9calde","nom_de_famille":"R\u00e9calde","prenom":"Marie","sexe":"F","date_naissance":"1965-03-12","lieu_naissance":"Langon (Gironde)","num_deptmt":"33","nom_circo":"Gironde","num_circo":6,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.marierecalde.fr"}],"emails":[{"email":" contact@6gironde.fr"},{"email":"mrecalde@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"H\u00f4tel de Ville 60 Avenue Mar\u00e9chal de Lattre de Tassigny 33705 M\u00e9rignac T\u00e9l\u00e9phone : 05 56 55 66 34"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"M\u00e9rignac (Gironde) \/ Conseil municipal \/ adjointe au maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Urbaniste","place_en_hemicycle":"606","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA341981","id_an":"341981","slug":"marie-recalde","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/marie-recalde","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/marie-recalde\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":395,"votePJL":"abstention","nom":"Nicolas Bays","nom_de_famille":"Bays","prenom":"Nicolas","sexe":"H","date_naissance":"1977-05-01","lieu_naissance":"B\u00e9thune (Pas-de-Calais)","num_deptmt":"62","nom_circo":"Pas-de-Calais","num_circo":12,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.nicolasbays.fr\/"}],"emails":[{"email":"nbays@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Wingles \/ Conseil municipal \/ membre"},{"mandat":"Lens-Li\u00e9vin \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"615","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA608158","id_an":"608158","slug":"nicolas-bays","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/nicolas-bays","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/nicolas-bays\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":396,"votePJL":"pour","nom":"Colette Capdevielle","nom_de_famille":"Capdevielle","prenom":"Colette","sexe":"F","date_naissance":"1958-10-14","lieu_naissance":"Orthez (Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques)","num_deptmt":"64","nom_circo":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.colettecapdevielle.fr"}],"emails":[{"email":"ccapdevielle@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 5 All\u00e9es Marines R\u00e9sidence All\u00e9es marines - Porte 7 64100 Bayonne T\u00e9l\u00e9phone : 05 59 20 72 00"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Bayonne \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Avocate","place_en_hemicycle":"486","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA608264","id_an":"608264","slug":"colette-capdevielle","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/colette-capdevielle","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/colette-capdevielle\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":397,"votePJL":"pour","nom":"Karine Berger","nom_de_famille":"Berger","prenom":"Karine","sexe":"F","date_naissance":"1973-03-11","lieu_naissance":"Limoges (Haute-Vienne)","num_deptmt":"05","nom_circo":"Hautes-Alpes","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.karineberger.fr"}],"emails":[{"email":"karine.berger@m4x.org"},{"email":"kberger@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 PARIS 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Gap \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"516","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA605143","id_an":"605143","slug":"karine-berger","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/karine-berger","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/karine-berger\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":398,"votePJL":"pour","nom":"Fran\u00e7ois-Michel Lambert","nom_de_famille":"Lambert","prenom":"Fran\u00e7ois-Michel","sexe":"H","date_naissance":"1966-08-24","lieu_naissance":"La Havane (Cuba)","num_deptmt":"13","nom_circo":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","num_circo":10,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"ECOLO","parti_ratt_financier":"Europe \u00c9cologie Les Verts","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.fmlambert.fr"}],"emails":[{"email":"fmlambert@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 6 Place de la Libert\u00e9 13120 Gardanne T\u00e9l\u00e9phone : 09 50 26 19 79"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Gardanne \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Profession lib\u00e9rale","place_en_hemicycle":"290","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA605518","id_an":"605518","slug":"francois-michel-lambert","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/francois-michel-lambert","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/francois-michel-lambert\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":399,"votePJL":"pour","nom":"Fanny Dombre Coste","nom_de_famille":"Dombre Coste","prenom":"Fanny","sexe":"F","date_naissance":"1956-12-26","lieu_naissance":"St Adresse (Seine-Maritime)","num_deptmt":"34","nom_circo":"H\u00e9rault","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/fanny-dombrecoste.fr"}],"emails":[{"email":"fdombrecoste@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 37 Rue du Faubourg Boutonnet 34090 Montpellier T\u00e9l\u00e9phone : 04 67 56 98 50"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Montpellier \/ Conseil municipal \/ membre"},{"mandat":"Montpellier \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Artisan","place_en_hemicycle":"624","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA606573","id_an":"606573","slug":"fanny-dombre-coste","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/fanny-dombre-coste","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/fanny-dombre-coste\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":400,"votePJL":"abstention","nom":"Nathalie Chabanne","nom_de_famille":"Chabanne","prenom":"Nathalie","sexe":"F","date_naissance":"1973-01-03","lieu_naissance":"Oloron-Sainte-Marie (Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques)","num_deptmt":"64","nom_circo":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.nathaliechabanne.fr"}],"emails":[{"email":"permanence.nchabanne@orange.fr"},{"email":"nchabanne@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9\u00e9 nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01 40 63 04 61"},{"adresse":"14 Rue Jean-Jacques de Monaix 64000 Pau T\u00e9l\u00e9phone : 05 59 53 73 47 T\u00e9l\u00e9copie : 05 59 53 73 56"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A","place_en_hemicycle":"381","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA608235","id_an":"608235","slug":"nathalie-chabanne","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/nathalie-chabanne","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/nathalie-chabanne\/json","nb_mandats":1}},{"depute":{"id":402,"votePJL":"abstention","nom":"Patrice Prat","nom_de_famille":"Prat","prenom":"Patrice","sexe":"H","date_naissance":"1965-11-28","lieu_naissance":"Bagnols-sur-C\u00e8ze (Gard)","num_deptmt":"30","nom_circo":"Gard","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.patriceprat.fr"}],"emails":[{"email":"paprat@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Laudun-l'Ardoise \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Profession lib\u00e9rale","place_en_hemicycle":"480","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA606225","id_an":"606225","slug":"patrice-prat","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/patrice-prat","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/patrice-prat\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":403,"votePJL":"pour","nom":"Paul Molac","nom_de_famille":"Molac","prenom":"Paul","sexe":"H","date_naissance":"1962-05-21","lieu_naissance":"Plo\u00ebrmel (Morbihan)","num_deptmt":"56","nom_circo":"Morbihan","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"ECOLO","parti_ratt_financier":"Europe \u00c9cologie Les Verts","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.paulmolac.fr"}],"emails":[{"email":"pmolac@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 26 Place de la Mairie 56800 Plo\u00ebrmel T\u00e9l\u00e9phone : 02 97 70 61 72 T\u00e9l\u00e9copie : 02 97 70 61 78"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 PARIS 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Professeur du secondaire","place_en_hemicycle":"280","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA607619","id_an":"607619","slug":"paul-molac","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/paul-molac","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/paul-molac\/json","nb_mandats":1}},{"depute":{"id":404,"votePJL":"pour","nom":"Jean-Pierre Le Roch","nom_de_famille":"Le Roch","prenom":"Jean-Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1946-03-18","lieu_naissance":"Locmalo (Morbihan)","num_deptmt":"56","nom_circo":"Morbihan","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jeanpierreleroch.fr"}],"emails":[{"email":"jpleroch@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 PARIS 07 SP"},{"adresse":"24 Rue Fr\u00e9d\u00e9ric de Lourmel 56300 PONTIVY T\u00e9l\u00e9phone : 02 97 25 46 28 T\u00e9l\u00e9copie : 02 97 25 47 16"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Bretagne \/ Conseil r\u00e9gional \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Retrait\u00e9 de l'enseignement","place_en_hemicycle":"642","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA607606","id_an":"607606","slug":"jean-pierre-le-roch","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-pierre-le-roch","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-pierre-le-roch\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":405,"votePJL":"pour","nom":"Kader Arif","nom_de_famille":"Arif","prenom":"Kader","sexe":"H","date_naissance":"1959-07-03","lieu_naissance":"Alger (Alg\u00e9rie)","num_deptmt":"31","nom_circo":"Haute-Garonne","num_circo":10,"mandat_debut":"2014-12-22","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"emails":[{"email":"karif@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 21\/07\/2012 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"22\/12\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Toujouse \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Cadre administratif","place_en_hemicycle":"431","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA590031","id_an":"590031","slug":"kader-arif","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/kader-arif","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/kader-arif\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":406,"votePJL":"pour","nom":"Catherine Beaubatie","nom_de_famille":"Beaubatie","prenom":"Catherine","sexe":"F","date_naissance":"1964-02-10","lieu_naissance":"Limoges (Haute-Vienne)","num_deptmt":"87","nom_circo":"Haute-Vienne","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/catherinebeaubatie.parti-socialiste.fr"}],"emails":[{"email":"cbeaubatie@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 3 Rue Haute de la Com\u00e9die BP 15 87001 Limoges Cedex T\u00e9l\u00e9phone : 05 55 14 97 66 T\u00e9l\u00e9copie : 05 55 14 52 05"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Limoges \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Professeur du secondaire","place_en_hemicycle":"552","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA609845","id_an":"609845","slug":"catherine-beaubatie","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/catherine-beaubatie","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/catherine-beaubatie\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":407,"votePJL":"pour","nom":"Jean-Claude Buisine","nom_de_famille":"Buisine","prenom":"Jean-Claude","sexe":"H","date_naissance":"1947-06-14","lieu_naissance":"Berck-sur-Mer (Pas-de-Calais)","num_deptmt":"80","nom_circo":"Somme","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"emails":[{"email":"jcb.permanence@orange.fr"},{"email":"jcbuisine@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 PARIS 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 13 Rue du G\u00e9n\u00e9ral Sarrail 80210 Feuqui\u00e8res-en-Vimeu"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Nouvion \/ Communaut\u00e9 de communes \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"Hautvillers-Ouville (Somme) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Retrait\u00e9 de la fonction publique","place_en_hemicycle":"578","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA609535","id_an":"609535","slug":"jean-claude-buisine","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-claude-buisine","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-claude-buisine\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":408,"votePJL":"pour","nom":"Olivier Falorni","nom_de_famille":"Falorni","prenom":"Olivier","sexe":"H","date_naissance":"1972-03-27","lieu_naissance":"Rochefort-sur-Mer (Charente-Maritime)","num_deptmt":"17","nom_circo":"Charente-Maritime","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"RRDP","parti_ratt_financier":"Parti radical de gauche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.olivierfalorni.com"}],"emails":[{"email":"ofalorni@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 12 Ter Rue Villeneuve 17000 La Rochelle T\u00e9l\u00e9phone : 05 46 07 34 00 T\u00e9l\u00e9copie : 05 46 07 34 56"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"La Rochelle (Charente-Maritime) \/ Conseil municipal \/ Membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Professeur du secondaire","place_en_hemicycle":"284","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA605694","id_an":"605694","slug":"olivier-falorni","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/olivier-falorni","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/olivier-falorni\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":409,"votePJL":"pour","nom":"Herv\u00e9 Pellois","nom_de_famille":"Pellois","prenom":"Herv\u00e9","sexe":"H","date_naissance":"1951-04-17","lieu_naissance":"La Chapelle Blanche (C\u00f4tes-d'Armor)","num_deptmt":"56","nom_circo":"Morbihan","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Non rattach\u00e9","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.hervepellois.fr"}],"emails":[{"email":"hpellois@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 10 Bis Rue Joseph Le Brix 56890 Saint-Av\u00e9 T\u00e9l\u00e9phone : 02 97 61 52 02"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 PARIS 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Vannes Agglo \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9rations \/ Membre de la"},{"mandat":"Saint-Av\u00e9 (Morbihan) \/ Conseil municipal \/ Maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"650","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA607595","id_an":"607595","slug":"herve-pellois","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/herve-pellois","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/herve-pellois\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":410,"votePJL":"pour","nom":"Philippe Doucet","nom_de_famille":"Doucet","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1961-05-16","lieu_naissance":"Havre (Seine-Maritime)","num_deptmt":"95","nom_circo":"Val-d'Oise","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.philippedoucet.fr"}],"emails":[{"email":"contact@philippedoucet.fr"},{"email":"pdoucet@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence 74 Rue Paul-Vaillant-Couturier 95100 Argenteuil"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Argenteuil-Bezons \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"Argenteuil (Val-d'Oise) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"484","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA610539","id_an":"610539","slug":"philippe-doucet","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-doucet","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-doucet\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":411,"votePJL":"pour","nom":"Eva Sas","nom_de_famille":"Sas","prenom":"Eva","sexe":"F","date_naissance":"1970-08-13","lieu_naissance":"Nice (Alpes-Maritimes)","num_deptmt":"91","nom_circo":"Essonne","num_circo":7,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"ECOLO","parti_ratt_financier":"Europe \u00c9cologie Les Verts","sites_web":[],"emails":[{"email":"esas@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence 56 Grande Rue 91260 Juvisy-sur-Orge"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Savigny-sur-Orge \/ Conseil municipal \/ membre"},{"mandat":"Portes de l'Essone \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"293","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA610002","id_an":"610002","slug":"eva-sas","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/eva-sas","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/eva-sas\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":412,"votePJL":"pour","nom":"Jean-Louis Destans","nom_de_famille":"Destans","prenom":"Jean-Louis","sexe":"H","date_naissance":"1951-03-03","lieu_naissance":"Libourne (Gironde)","num_deptmt":"27","nom_circo":"Eure","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"emails":[{"email":"jeanlouis.destans@cg27.fr"},{"email":"jldestans@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 65 Rue Jos\u00e9phine 27000 Evreux T\u00e9l\u00e9phone : 06 07 65 12 60"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Pont-Audemer \/ Communaut\u00e9 de communes \/ pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Grands corps de l'\u00c9tat","place_en_hemicycle":"625","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA606040","id_an":"606040","slug":"jean-louis-destans","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-louis-destans","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-louis-destans\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":413,"votePJL":"pour","nom":"Jean-Pierre Barbier","nom_de_famille":"Barbier","prenom":"Jean-Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1960-11-11","lieu_naissance":"Bron (Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"38","nom_circo":"Is\u00e8re","num_circo":7,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jeanpierrebarbier.fr"}],"emails":[{"email":"jpbarbier.depute@orange.fr"},{"email":"jpbarbier@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 PARIS 07 SP"},{"adresse":"6 Avenue Jean jaur\u00e8s 38260 La C\u00f4te Saint-Andr\u00e9 T\u00e9l\u00e9copie : 04 74 59 76 70 T\u00e9l\u00e9phone : 04 74 59 76 76"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Is\u00e8re \/ Conseil d\u00e9partemental \/ pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Pharmacien","place_en_hemicycle":"64","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA606888","id_an":"606888","slug":"jean-pierre-barbier","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-pierre-barbier","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-pierre-barbier\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":414,"votePJL":"pour","nom":"Jean-Jacques Cottel","nom_de_famille":"Cottel","prenom":"Jean-Jacques","sexe":"H","date_naissance":"1953-07-17","lieu_naissance":"Bapaume (Pas-de-Calais)","num_deptmt":"62","nom_circo":"Pas-de-Calais","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jeanjacquescottel.fr"}],"emails":[{"email":"cotteljj@gmail.com"},{"email":"jjcottel@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 22 Route Nationale 62450 Beaulencourt T\u00e9l\u00e9phone : 03 21 16 15 50"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Sud Artois \/ Communaut\u00e9 de communes \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"Bapaume (Pas-de-Calais) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Retrait\u00e9 de l'enseignement","place_en_hemicycle":"405","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA344114","id_an":"344114","slug":"jean-jacques-cottel","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-jacques-cottel","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-jacques-cottel\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":417,"votePJL":"abstention","nom":"Jean-Luc Bleunven","nom_de_famille":"Bleunven","prenom":"Jean-Luc","sexe":"H","date_naissance":"1958-12-20","lieu_naissance":"Plabennec (Finist\u00e8re)","num_deptmt":"29","nom_circo":"Finist\u00e8re","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jeanlucbleunven.fr"}],"emails":[{"email":"jlbleunven@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 36 Rue des trois fr\u00e8res Le Roy 29860 Plabennec"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Plabennec (Finist\u00e8re) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Agriculteur-propri\u00e9taire exploitant","place_en_hemicycle":"637","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA606149","id_an":"606149","slug":"jean-luc-bleunven","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-luc-bleunven","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-luc-bleunven\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":418,"votePJL":"pour","nom":"Val\u00e9rie Corre","nom_de_famille":"Corre","prenom":"Val\u00e9rie","sexe":"F","date_naissance":"1967-05-17","lieu_naissance":"Antony (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"45","nom_circo":"Loiret","num_circo":6,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.valeriecorre.fr"}],"emails":[{"email":"vcorre@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 PARIS 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"602","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA607256","id_an":"607256","slug":"valerie-corre","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/valerie-corre","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/valerie-corre\/json","nb_mandats":1}},{"depute":{"id":420,"votePJL":"pour","nom":"Isabelle Bruneau","nom_de_famille":"Bruneau","prenom":"Isabelle","sexe":"F","date_naissance":"1966-03-26","lieu_naissance":"Chateauroux (Indre)","num_deptmt":"36","nom_circo":"Indre","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.isabellebruneau.fr"}],"emails":[{"email":"ibruneau@assemblee-nationale.fr"},{"email":"deputee@isabellebruneau.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 PARIS 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01 40 63 32 55 T\u00e9l\u00e9copie : 01 40 63 32 85"},{"adresse":"Permanence parlementaire 4 Place du march\u00e9 aux l\u00e9gumes, BP 27 36102 Issoudun Cedex T\u00e9l\u00e9phone : 02 54 04 03 76 T\u00e9l\u00e9copie : 02 54 21 57 26"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Issoudun \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Enseignante en sciences \u00e9conomiques et sociales","place_en_hemicycle":"570","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA606745","id_an":"606745","slug":"isabelle-bruneau","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/isabelle-bruneau","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/isabelle-bruneau\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":421,"votePJL":"pour","nom":"Bruno Nestor Azerot","nom_de_famille":"Azerot","prenom":"Bruno Nestor","sexe":"H","date_naissance":"1961-07-22","lieu_naissance":"Trinit\u00e9 (Martinique)","num_deptmt":"972","nom_circo":"Martinique","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"GDR","parti_ratt_financier":"Rassemblement d\u00e9mocratique pour la Martinique","sites_web":[],"emails":[{"email":"bruno.azerot@hotmail.com"},{"email":"bazerot@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 PARIS 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Sainte-Marie (Martinique) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Commercant","place_en_hemicycle":"596","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA610634","id_an":"610634","slug":"bruno-nestor-azerot","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/bruno-nestor-azerot","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/bruno-nestor-azerot\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":422,"votePJL":"pour","nom":"St\u00e9phane Saint-Andr\u00e9","nom_de_famille":"Saint-Andr\u00e9","prenom":"St\u00e9phane","sexe":"H","date_naissance":"1964-05-21","lieu_naissance":"Saint-Omer (Pas-de-Calais)","num_deptmt":"62","nom_circo":"Pas-de-Calais","num_circo":9,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"RRDP","parti_ratt_financier":"Parti radical de gauche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.stephanesaintandre-depute.fr\/"}],"emails":[{"email":"stephane.saintandre@wanadoo.fr"},{"email":"ssaintandre@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 336 Avenue de Lens 62400 B\u00e9thune T\u00e9l\u00e9phone : 03 21 54 85 96 T\u00e9l\u00e9copie : 03 21 56 20 05"},{"adresse":"Assembl\u00e9\u00e9 nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"L'Artois \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ membre"},{"mandat":"B\u00e9thune \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Contractuel dans la Fonction publique territoriale","place_en_hemicycle":"309","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA608120","id_an":"608120","slug":"stephane-saint-andre","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/stephane-saint-andre","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/stephane-saint-andre\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":423,"votePJL":"pour","nom":"Dominique Potier","nom_de_famille":"Potier","prenom":"Dominique","sexe":"H","date_naissance":"1964-03-17","lieu_naissance":"Toul (Meurthe-et-Moselle)","num_deptmt":"54","nom_circo":"Meurthe-et-Moselle","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.dominiquepotier.com"}],"emails":[{"email":"dpotier@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 27 Avenue du Mar\u00e9chal Foch 54200 Toul"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 PARIS 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Toulois \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Pr\u00e9sident de la"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Agriculteur-propri\u00e9taire exploitant","place_en_hemicycle":"546","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA607553","id_an":"607553","slug":"dominique-potier","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/dominique-potier","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/dominique-potier\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":424,"votePJL":"pour","nom":"Nicolas Sansu","nom_de_famille":"Sansu","prenom":"Nicolas","sexe":"H","date_naissance":"1968-06-17","lieu_naissance":"Vierzon (Cher)","num_deptmt":"18","nom_circo":"Cher","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"GDR","parti_ratt_financier":"Parti communiste Fran\u00e7ais","sites_web":[],"emails":[{"email":"nsansu@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"H\u00f4tel de Ville 18100 Vierzon T\u00e9l\u00e9phone : 02 48 52 65 00 T\u00e9l\u00e9copie : 02 48 52 65 47"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Vierzon (pays des cinq rivi\u00e8res) \/ Communaut\u00e9 de communes \/ membre"},{"mandat":"Vierzon (Cher) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Permanent politique","place_en_hemicycle":"589","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA605745","id_an":"605745","slug":"nicolas-sansu","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/nicolas-sansu","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/nicolas-sansu\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":425,"votePJL":"pour","nom":"Thierry Sol\u00e8re","nom_de_famille":"Sol\u00e8re","prenom":"Thierry","sexe":"H","date_naissance":"1971-08-17","lieu_naissance":"Nantes (Loire-Atlantique)","num_deptmt":"92","nom_circo":"Hauts-de-Seine","num_circo":9,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.solere.blogs.com"}],"emails":[{"email":"tsolere@assemblee-nationale.fr"},{"email":"thierry.solere@gmail.com"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Boulogne-Billancourt \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Profession lib\u00e9rale","place_en_hemicycle":"47","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA346876","id_an":"346876","slug":"thierry-solere","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/thierry-solere","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/thierry-solere\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":426,"votePJL":"pour","nom":"Alain Leboeuf","nom_de_famille":"Leboeuf","prenom":"Alain","sexe":"H","date_naissance":"1964-02-02","lieu_naissance":"Nantes (Loire-Atlantique)","num_deptmt":"85","nom_circo":"Vend\u00e9e","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"emails":[{"email":"aleboeuf@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire, 5A Rue Victor Hugo, 85000 La-Roche-sur-Yon T\u00e9l\u00e9phone : 02 51 98 42 28"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Canton de Rocheservi\u00e8re \/ Communaut\u00e9 de communes \/ vice-pr\u00e9sident"},{"mandat":"Vend\u00e9e \/ Conseil d\u00e9partemental \/ membre"},{"mandat":"Rocheservi\u00e8re (Vend\u00e9e) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"59","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA609740","id_an":"609740","slug":"alain-leboeuf","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/alain-leboeuf","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/alain-leboeuf\/json","nb_mandats":4}},{"depute":{"id":428,"votePJL":"pour","nom":"Laurent Marcangeli","nom_de_famille":"Marcangeli","prenom":"Laurent","sexe":"H","date_naissance":"1980-12-10","lieu_naissance":"Ajaccio (Corse-du-Sud)","num_deptmt":"2A","nom_circo":"Corse-du-Sud","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.laurent-marcangeli.com"}],"emails":[{"email":"lmarcangeli@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Ajaccio (Corse-du-Sud) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"49","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA605782","id_an":"605782","slug":"laurent-marcangeli","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/laurent-marcangeli","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/laurent-marcangeli\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":429,"votePJL":"pour","nom":"St\u00e9phane Travert","nom_de_famille":"Travert","prenom":"St\u00e9phane","sexe":"H","date_naissance":"1969-10-12","lieu_naissance":"Carentan (Manche)","num_deptmt":"50","nom_circo":"Manche","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.stephanetravert.fr"}],"emails":[{"email":"stravert@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 PARIS 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 11 Rue du Calvaire BP 23 50250 La Haye du Puits T\u00e9l\u00e9phone : 02 33 07 95 92 T\u00e9l\u00e9copie : 02 33 46 93 68"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Basse Normandie \/ Conseil r\u00e9gional \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Cadre commercial","place_en_hemicycle":"469","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA607395","id_an":"607395","slug":"stephane-travert","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/stephane-travert","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/stephane-travert\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":430,"votePJL":"pour","nom":"Sabine Buis","nom_de_famille":"Buis","prenom":"Sabine","sexe":"F","date_naissance":"1970-09-15","lieu_naissance":"Aubenas (Ard\u00e8che)","num_deptmt":"07","nom_circo":"Ard\u00e8che","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.sabinebuis.fr"}],"emails":[{"email":"sbuis@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"26 Rue Jean Mermoz R\u00e9sidence Osiris 07200 Aubenas"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Ard\u00e8che \/ Conseil d\u00e9partemental \/ membre"},{"mandat":"Rh\u00f4ne-Alpes \/ Conseil r\u00e9gional \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Professeur du secondaire","place_en_hemicycle":"611","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA605261","id_an":"605261","slug":"sabine-buis","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/sabine-buis","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/sabine-buis\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":431,"votePJL":"pour","nom":"Jean-Philippe Nilor","nom_de_famille":"Nilor","prenom":"Jean-Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1965-05-15","lieu_naissance":"Fort-de-France (Martinique)","num_deptmt":"972","nom_circo":"Martinique","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"GDR","parti_ratt_financier":"Mouvement Ind\u00e9pendantiste Martiniquais","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jeanphilippenilor.com"}],"emails":[{"email":"jpnilor@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 PARIS 07 SP"},{"adresse":"12 Rue Paul Langevin, 97228 Sainte-Luce T\u00e9l\u00e9phone : 05 96 62 30 62 T\u00e9l\u00e9copie : 05 96 62 29 62"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Martinique \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Collaborateur parlementaire","place_en_hemicycle":"595","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA610654","id_an":"610654","slug":"jean-philippe-nilor","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-philippe-nilor","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-philippe-nilor\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":432,"votePJL":"pour","nom":"Sylviane Alaux","nom_de_famille":"Alaux","prenom":"Sylviane","sexe":"F","date_naissance":"1945-07-01","lieu_naissance":"Choisy-le-Roi (Val-de-Marne)","num_deptmt":"64","nom_circo":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques","num_circo":6,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"emails":[{"email":"s.alaux@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 17 Avenue Gabriel Delaunay B\u00e2timent Ederra 64500 Ciboure T\u00e9l\u00e9phone : 05 59 47 29 83"},{"adresse":"Assembl\u00e9e Nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Aquitaine \/ Conseil r\u00e9gional \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Retrait\u00e9e du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"251","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA608276","id_an":"608276","slug":"sylviane-alaux","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/sylviane-alaux","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/sylviane-alaux\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":433,"votePJL":"pour","nom":"Val\u00e9rie Lacroute","nom_de_famille":"Lacroute","prenom":"Val\u00e9rie","sexe":"F","date_naissance":"1965-10-29","lieu_naissance":"Ch\u00e2lon sur Sa\u00f4ne (Sa\u00f4ne-et-Loire)","num_deptmt":"77","nom_circo":"Seine-et-Marne","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"emails":[{"email":"valerie.lacroute@ville-nemours.fr"},{"email":"vlacroute@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"202 Rue Grande 77300 Fontainebleau"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Pays de Nemours \/ Communaut\u00e9 de communes \/ vice-pr\u00e9sidente"},{"mandat":"Nemours (Seine-et-Marne) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Profession lib\u00e9rale","place_en_hemicycle":"238","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA609245","id_an":"609245","slug":"valerie-lacroute","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/valerie-lacroute","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/valerie-lacroute\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":434,"votePJL":"pour","nom":"Christophe L\u00e9onard","nom_de_famille":"L\u00e9onard","prenom":"Christophe","sexe":"H","date_naissance":"1971-01-31","lieu_naissance":"Charleville-M\u00e9zi\u00e8res (Ardennes)","num_deptmt":"08","nom_circo":"Ardennes","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"emails":[{"email":"cleonard@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Ardennes \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Fonctionnaire territorial de cat\u00e9gorie A","place_en_hemicycle":"387","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA605278","id_an":"605278","slug":"christophe-leonard","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/christophe-leonard","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/christophe-leonard\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":435,"votePJL":"pour","nom":"Chantal Guittet","nom_de_famille":"Guittet","prenom":"Chantal","sexe":"F","date_naissance":"1955-03-12","lieu_naissance":"Oran (Alg\u00e9rie)","num_deptmt":"29","nom_circo":"Finist\u00e8re","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"emails":[{"email":"contact@chantalguittet29.fr"},{"email":"cguittet@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 28 Rue du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle 29260 Lesneven T\u00e9l\u00e9phone : 02 98 00 99 81 T\u00e9l\u00e9copie : 02 98 00 11 26"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01 40 63 74 20"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Relecq-Kerhuon \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Retrait\u00e9e de l'enseignement","place_en_hemicycle":"360","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA606161","id_an":"606161","slug":"chantal-guittet","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/chantal-guittet","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/chantal-guittet\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":436,"votePJL":"pour","nom":"Jean Jacques Vlody","nom_de_famille":"Vlody","prenom":"Jean Jacques","sexe":"H","date_naissance":"1967-08-19","lieu_naissance":"Saint-Beno\u00eet (R\u00e9union)","num_deptmt":"974","nom_circo":"R\u00e9union","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jeanjacquesvlody.com"}],"emails":[{"email":"jvlody@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"24 Rue Jules Ferry 97430 Le Tampon T\u00e9l\u00e9phone : 02 62 33 74 92 T\u00e9l\u00e9copie : 02 62 24 63 97"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"R\u00e9union \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Professeur du secondaire","place_en_hemicycle":"557","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA610701","id_an":"610701","slug":"jean-jacques-vlody","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-jacques-vlody","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-jacques-vlody\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":437,"votePJL":"pour","nom":"Jean-Yves Caullet","nom_de_famille":"Caullet","prenom":"Jean-Yves","sexe":"H","date_naissance":"1957-02-08","lieu_naissance":"Roubaix (Nord)","num_deptmt":"89","nom_circo":"Yonne","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jeanyvescaullet.fr"}],"emails":[{"email":"jycaullet@assemblee-nationale.fr"},{"email":"caullet2012@orange.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 7 Rue Tour du Magasin BP71 89202 Avallon Cedex T\u00e9l\u00e9phone : 03 86 31 00 42 T\u00e9l\u00e9copie : 03 86 31 60 35"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"15\/03\/1999 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Avallon (Yonne) \/ Conseil municipal \/ maire"},{"mandat":"L'Avallonnais \/ Communaut\u00e9 de communes \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Pr\u00e9fet , Ing\u00e9nieur agronome , Ing\u00e9nieur du g\u00e9nie rural des eaux et for\u00eats","place_en_hemicycle":"507","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA770","id_an":"770","slug":"jean-yves-caullet","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-yves-caullet","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-yves-caullet\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":438,"votePJL":"contre","nom":"Sergio Coronado","nom_de_famille":"Coronado","prenom":"Sergio","sexe":"H","date_naissance":"1970-05-13","lieu_naissance":"Osorno (Chili)","num_deptmt":"999","nom_circo":"Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"ECOLO","parti_ratt_financier":"Europe \u00c9cologie Les Verts","sites_web":[{"site":"http:\/\/sergiocoronado.fr"}],"emails":[{"email":"scoronado@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Profession rattach\u00e9e \u00e0 l'enseignement","place_en_hemicycle":"302","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA610860","id_an":"610860","slug":"sergio-coronado","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/sergio-coronado","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/sergio-coronado\/json","nb_mandats":1}},{"depute":{"id":439,"votePJL":"pour","nom":"Laurent Grandguillaume","nom_de_famille":"Grandguillaume","prenom":"Laurent","sexe":"H","date_naissance":"1978-01-20","lieu_naissance":"Besan\u00e7on (Doubs)","num_deptmt":"21","nom_circo":"C\u00f4te-d'Or","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.laurentgrandguillaume.fr"}],"emails":[{"email":"laurent-grandguillaume@orange.fr"},{"email":"lgrandguillaume@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"6 Rue B\u00e9nign\u00e9 Fr\u00e9myot 21000 Dijon T\u00e9l\u00e9phone : 03 80 56 81 19"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Dijon \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Conseiller en formation","place_en_hemicycle":"439","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA605804","id_an":"605804","slug":"laurent-grandguillaume","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/laurent-grandguillaume","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/laurent-grandguillaume\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":440,"votePJL":"pour","nom":"\u00c9ric Alauzet","nom_de_famille":"Alauzet","prenom":"\u00c9ric","sexe":"H","date_naissance":"1958-06-07","lieu_naissance":"Nancy (Meurthe-et-Moselle)","num_deptmt":"25","nom_circo":"Doubs","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"ECOLO","parti_ratt_financier":"Europe \u00c9cologie Les Verts","sites_web":[],"emails":[{"email":"ealauzet@assemblee-nationale.fr"},{"email":"depute@alauzet.net"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 59 Rue de Belfort 25000 Besan\u00e7on"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Doubs \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"M\u00e9decin","place_en_hemicycle":"298","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA605963","id_an":"605963","slug":"eric-alauzet","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/eric-alauzet","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/eric-alauzet\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":441,"votePJL":"pour","nom":"Daniel Gibbes","nom_de_famille":"Gibbes","prenom":"Daniel","sexe":"H","date_naissance":"1968-01-08","lieu_naissance":"Saint-Martin (Saint-Martin)","num_deptmt":"977","nom_circo":"Saint-Barth\u00e9lemy et Saint-Martin","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/deputation.danielgibbs.fr"}],"emails":[{"email":"dgibbes@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"12 Rue de la Libert\u00e9 97150 Saint-Martin T\u00e9l\u00e9phone : 05 90 51 00 27"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Saint-Martin \/ Conseil territorial \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Notaire","place_en_hemicycle":"129","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA610830","id_an":"610830","slug":"daniel-gibbes","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/daniel-gibbes","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/daniel-gibbes\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":442,"votePJL":"pour","nom":"Ary Chalus","nom_de_famille":"Chalus","prenom":"Ary","sexe":"H","date_naissance":"1961-12-06","lieu_naissance":"Pointe-\u00e0-Pitre (Guadeloupe)","num_deptmt":"971","nom_circo":"Guadeloupe","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"RRDP","parti_ratt_financier":"Guadeloupe Unie Socialisme et R\u00e9alit\u00e9","sites_web":[],"emails":[{"email":"ary.chalus@baiemahault.fr"},{"email":"achalus@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Baie-Mahault (Guadeloupe) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Agent EDF","place_en_hemicycle":"308","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA610615","id_an":"610615","slug":"ary-chalus","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/ary-chalus","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/ary-chalus\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":443,"votePJL":"pour","nom":"Philippe Bies","nom_de_famille":"Bies","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1964-01-14","lieu_naissance":"Saint-Avold (Moselle)","num_deptmt":"67","nom_circo":"Bas-Rhin","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.philippebies.fr"}],"emails":[{"email":"pbies@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 PARIS 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Strasbourg (CUS) \/ Communaut\u00e9 urbaine \/ membre"},{"mandat":"Strasbourg \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Sans profession declaree","place_en_hemicycle":"382","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA608363","id_an":"608363","slug":"philippe-bies","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-bies","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-bies\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":444,"votePJL":"pour","nom":"Erwann Binet","nom_de_famille":"Binet","prenom":"Erwann","sexe":"H","date_naissance":"1972-07-30","lieu_naissance":"Brest (Finist\u00e8re)","num_deptmt":"38","nom_circo":"Is\u00e8re","num_circo":8,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.erwannbinet.fr"}],"emails":[{"email":"ebinet@assemblee-nationale.fr"},{"email":"e.binet@cg38.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 PARIS 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Is\u00e8re \/ Conseil d\u00e9partemental \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A","place_en_hemicycle":"567","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA606899","id_an":"606899","slug":"erwann-binet","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/erwann-binet","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/erwann-binet\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":445,"votePJL":"pour","nom":"B\u00e9atrice Santais","nom_de_famille":"Santais","prenom":"B\u00e9atrice","sexe":"F","date_naissance":"1964-09-17","lieu_naissance":"Montm\u00e9lian (Savoie)","num_deptmt":"73","nom_circo":"Savoie","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.beatricesantais.fr"}],"emails":[{"email":"bsantais@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Immeuble Le Catinat, n\u00b0 55 Place Albert Serraz 73800 Montmelian T\u00e9l\u00e9phone : 04 79 28 89 93"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Montm\u00e9lian (Savoie) \/ Conseil municipal \/ maire"},{"mandat":"Coeur de Savoie \/ Communaut\u00e9 de communes \/ pr\u00e9sidente"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Retrait\u00e9e de la fonction publique","place_en_hemicycle":"634","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA608778","id_an":"608778","slug":"beatrice-santais","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/beatrice-santais","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/beatrice-santais\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":446,"votePJL":"pour","nom":"Paola Zanetti","nom_de_famille":"Zanetti","prenom":"Paola","sexe":"F","date_naissance":"1976-09-01","lieu_naissance":"Cr\u00e9hange (Moselle)","num_deptmt":"57","nom_circo":"Moselle","num_circo":7,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.paolazanetti2012.com"}],"emails":[{"email":"paola.zanetti2012@gmail.com"},{"email":"pzanetti@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Cr\u00e9hange \/ Conseil municipal \/ membre"},{"mandat":"Lorraine \/ Conseil r\u00e9gional \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"636","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA607699","id_an":"607699","slug":"paola-zanetti","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/paola-zanetti","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/paola-zanetti\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":447,"votePJL":"pour","nom":"Gilles Lurton","nom_de_famille":"Lurton","prenom":"Gilles","sexe":"H","date_naissance":"1963-07-06","lieu_naissance":"Saint Servan sur mer (Ille-et-Vilaine)","num_deptmt":"35","nom_circo":"Ille-et-Vilaine","num_circo":7,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.gilleslurton.fr"}],"emails":[{"email":"glurton@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 73 Rue Ville P\u00e9pin- Place de la Roulais 35400 Saint Malo T\u00e9l\u00e9phone : 02 99 88 76 00 T\u00e9l\u00e9copie : 02 99 82 43 22"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01 40 63 66 03 T\u00e9l\u00e9copie : 01 40 63 62 43"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Saint-Malo \/ Conseil municipal \/ membre"},{"mandat":"Saint Malo agglom\u00e9ration \/  \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"150","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA606712","id_an":"606712","slug":"gilles-lurton","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/gilles-lurton","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/gilles-lurton\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":448,"votePJL":"pour","nom":"Jean-David Ciot","nom_de_famille":"Ciot","prenom":"Jean-David","sexe":"H","date_naissance":"1967-05-01","lieu_naissance":"Rosenda\u00ebl (Nord)","num_deptmt":"13","nom_circo":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","num_circo":14,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"emails":[{"email":"jdciot@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Puy-Sainte-R\u00e9parade (Bouches-du-Rh\u00f4ne) \/ Conseil municipal \/ maire"},{"mandat":"Pays-d'Aix-en-Provence \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Auditeur financier","place_en_hemicycle":"392","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA605557","id_an":"605557","slug":"jean-david-ciot","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-david-ciot","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-david-ciot\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":449,"votePJL":"abstention","nom":"Kheira Bouziane-Laroussi","nom_de_famille":"Bouziane-Laroussi","prenom":"Kheira","sexe":"F","date_naissance":"1953-08-23","lieu_naissance":"Oran (Alg\u00e9rie)","num_deptmt":"21","nom_circo":"C\u00f4te-d'Or","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"emails":[{"email":"kbouziane@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"4 Avenue du Parc 21800 Quetigny T\u00e9l\u00e9phone : 03 80 60 20 20 T\u00e9l\u00e9copie : 03 80 36 14 13"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Quetigny (C\u00f4te-d'Or) \/ Conseil municipal \/ adjointe au maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Professeur du secondaire","place_en_hemicycle":"559","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA605830","id_an":"605830","slug":"kheira-bouziane","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/kheira-bouziane","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/kheira-bouziane\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":450,"votePJL":"pour","nom":"Jean-Pierre Vigier","nom_de_famille":"Vigier","prenom":"Jean-Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1969-10-22","lieu_naissance":"Brioude (Haute-Loire)","num_deptmt":"43","nom_circo":"Haute-Loire","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"emails":[{"email":"jpvigier@assemblee-nationale.fr"},{"email":"peter.vigier@wanadoo.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 12 Avenue Cl\u00e9ment Charbonnier 43000 Le-Puy-en-Velay"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 PARIS 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Haute-Loire \/ Conseil d\u00e9partemental \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A","place_en_hemicycle":"57","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA607090","id_an":"607090","slug":"jean-pierre-vigier","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-pierre-vigier","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-pierre-vigier\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":451,"votePJL":"pour","nom":"Maud Olivier","nom_de_famille":"Olivier","prenom":"Maud","sexe":"F","date_naissance":"1953-02-20","lieu_naissance":"Boulogne (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"91","nom_circo":"Essonne","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.maud-olivier.fr"}],"emails":[{"email":"molivier@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"5 Rue du Forez 91940 Les Ulis"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Essonne \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Cadre du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"446","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA609983","id_an":"609983","slug":"maud-olivier","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/maud-olivier","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/maud-olivier\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":452,"votePJL":"pour","nom":"Annie Genevard","nom_de_famille":"Genevard","prenom":"Annie","sexe":"F","date_naissance":"1956-09-07","lieu_naissance":"Audincourt (Doubs)","num_deptmt":"25","nom_circo":"Doubs","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.anniegenevard.fr"}],"emails":[{"email":"agenevard@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 5 Rue du parc 25300 Pontarlier"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Morteau (Doubs) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Professeur du secondaire","place_en_hemicycle":"50","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA605991","id_an":"605991","slug":"annie-genevard","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/annie-genevard","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/annie-genevard\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":453,"votePJL":"pour","nom":"Jean-Pierre Allossery","nom_de_famille":"Allossery","prenom":"Jean-Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1945-07-31","lieu_naissance":"Hazebrouck (Nord)","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":15,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"emails":[{"email":"jpallossery@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 2 Rue de Lille 59190 Hazebrouck"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 PARIS 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Hazebrouck (Nord) \/ Conseil municipal \/ Maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Retrait\u00e9 du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"645","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA607892","id_an":"607892","slug":"jean-pierre-allossery","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-pierre-allossery","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-pierre-allossery\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":454,"votePJL":"pour","nom":"Christophe Cavard","nom_de_famille":"Cavard","prenom":"Christophe","sexe":"H","date_naissance":"1970-02-19","lieu_naissance":"Die (Dr\u00f4me)","num_deptmt":"30","nom_circo":"Gard","num_circo":6,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"ECOLO","parti_ratt_financier":"Europe \u00c9cologie Les Verts","sites_web":[{"site":"http:\/\/christophecavard.eelv.fr"}],"emails":[{"email":"ccavard@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"32 Rue Roussy 30000 N\u00eemes"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Gard \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Educateur","place_en_hemicycle":"292","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA606258","id_an":"606258","slug":"christophe-cavard","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/christophe-cavard","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/christophe-cavard\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":455,"votePJL":"pour","nom":"Laurent Furst","nom_de_famille":"Furst","prenom":"Laurent","sexe":"H","date_naissance":"1965-05-19","lieu_naissance":"Colmar (Haut-Rhin)","num_deptmt":"67","nom_circo":"Bas-Rhin","num_circo":6,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.laurentfurst.fr "}],"emails":[{"email":"lfurst@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"8B All\u00e9e Carl 67120 Molsheim"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Molsheim (Bas-Rhin) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Directeur d'h\u00f4pital","place_en_hemicycle":"73","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA266774","id_an":"266774","slug":"laurent-furst","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/laurent-furst","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/laurent-furst\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":456,"votePJL":"pour","nom":"Olivier Faure","nom_de_famille":"Faure","prenom":"Olivier","sexe":"H","date_naissance":"1968-08-18","lieu_naissance":"La Tronche (Is\u00e8re)","num_deptmt":"77","nom_circo":"Seine-et-Marne","num_circo":11,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/olivierfaure.fr"}],"emails":[{"email":"olivierfaure2012@gmail.com"},{"email":"ofaure@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"425","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA609332","id_an":"609332","slug":"olivier-faure","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/olivier-faure","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/olivier-faure\/json","nb_mandats":1}},{"depute":{"id":457,"votePJL":"pour","nom":"Sophie Dessus","nom_de_famille":"Dessus","prenom":"Sophie","sexe":"F","date_naissance":"1955-09-24","lieu_naissance":"Suresnes (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"19","nom_circo":"Corr\u00e8ze","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.sophiedessus.fr"}],"emails":[{"email":"mairie@uzerche.fr"},{"email":"sdessus@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"36-38 Avenue Victor Hugo 19000 Tulle"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Uzerche (Corr\u00e8ze) \/ Conseil municipal \/ maire"},{"mandat":"Pays d'Uzerche \/ Communaut\u00e9 de communes \/ pr\u00e9sidente"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Sans profession declaree","place_en_hemicycle":"422","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA605758","id_an":"605758","slug":"sophie-dessus","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/sophie-dessus","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/sophie-dessus\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":458,"votePJL":"pour","nom":"Philippe Baumel","nom_de_famille":"Baumel","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1961-11-14","lieu_naissance":"Nogaro (Gers)","num_deptmt":"71","nom_circo":"Sa\u00f4ne-et-Loire","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.philippebaumel.fr"}],"emails":[{"email":"pbaumel@assemblee-nationale.fr"},{"email":"p-baumel@orange.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01 40 63 68 16"},{"adresse":"Permanence parlementaire 1 Boulevard Henri-Paul Schneider 71200 Le Creusot T\u00e9l\u00e9phone : 03 85 67 58 77"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Breuil \/ Conseil municipal \/ membre"},{"mandat":"Le Creusot Montceau \/ Communaut\u00e9 urbaine \/ vice-pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Cadre du secteur public","place_en_hemicycle":"599","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA608686","id_an":"608686","slug":"philippe-baumel","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-baumel","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-baumel\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":459,"votePJL":"pour","nom":"Philippe Gomes","nom_de_famille":"Gomes","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1958-10-27","lieu_naissance":"Alger (Alg\u00e9rie)","num_deptmt":"988","nom_circo":"Nouvelle-Cal\u00e9donie","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Cal\u00e9donie Ensemble","sites_web":[],"emails":[{"email":"pgomes@assemblee-nationale.fr"},{"email":"philippe.gomes@gouv.nc"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Nouvelle-Cal\u00e9donie \/ Gouvernement \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A","place_en_hemicycle":"306","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA610775","id_an":"610775","slug":"philippe-gomes","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-gomes","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-gomes\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":460,"votePJL":"pour","nom":"Jean-Pierre Blazy","nom_de_famille":"Blazy","prenom":"Jean-Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1949-11-24","lieu_naissance":"Gonesse (Val-d'Oise)","num_deptmt":"95","nom_circo":"Val-d'Oise","num_circo":9,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jpblazy-depute.org"}],"emails":[{"email":"jpblazy@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"H\u00f4tel de Ville, 66 Rue de Paris, 95500 Gonesse T\u00e9l\u00e9phone : 01 34 45 11 06"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Gonesse (Val-d'Oise) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Gonesse (Val-d'Oise) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 25\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"}],"profession":"Professeur","place_en_hemicycle":"618","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA536","id_an":"536","slug":"jean-pierre-blazy","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-pierre-blazy","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-pierre-blazy\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":461,"votePJL":"pour","nom":"Emeric Br\u00e9hier","nom_de_famille":"Br\u00e9hier","prenom":"Emeric","sexe":"H","date_naissance":"1971-12-26","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"77","nom_circo":"Seine-et-Marne","num_circo":10,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.facebook.com\/emeric.brehier"},{"site":"http:\/\/www.brehier.fr"}],"emails":[{"email":"ebrehier@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 2 Rue Berteaux 77500 Chelles T\u00e9l\u00e9phone : 01 64 21 71 40 T\u00e9l\u00e9copie : 01 64 21 71 44"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Chelles \/ Conseil municipal \/ membre"},{"mandat":"Marne et Chantereine \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A","place_en_hemicycle":"447","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA609314","id_an":"609314","slug":"emeric-brehier","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/emeric-brehier","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/emeric-brehier\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":462,"votePJL":"abstention","nom":"Mathieu Hanotin","nom_de_famille":"Hanotin","prenom":"Mathieu","sexe":"H","date_naissance":"1978-08-22","lieu_naissance":"Compi\u00e8gne (Oise)","num_deptmt":"93","nom_circo":"Seine-Saint-Denis","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"emails":[{"email":"mhanotin@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Seine-Saint-Denis \/ Conseil d\u00e9partemental \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Cadre A de la fonction publique territoriale","place_en_hemicycle":"452","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA610245","id_an":"610245","slug":"mathieu-hanotin","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/mathieu-hanotin","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/mathieu-hanotin\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":463,"votePJL":"pour","nom":"Luce Pane","nom_de_famille":"Pane","prenom":"Luce","sexe":"F","date_naissance":"1955-09-28","lieu_naissance":"Lillebonne (Seine-Maritime)","num_deptmt":"76","nom_circo":"Seine-Maritime","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.lucepane.fr"}],"emails":[{"email":"luce.pane@laposte.net"},{"email":"lpane@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 PARIS 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Rouen Elbeuf Austreberthe \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ membre"},{"mandat":"Sotteville-l\u00e8s-Rouen (Seine-Maritime) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A","place_en_hemicycle":"544","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267534","id_an":"267534","slug":"luce-pane","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/luce-pane","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/luce-pane\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":464,"votePJL":"pour","nom":"Claude de Ganay","nom_de_famille":"Ganay","prenom":"Claude de","sexe":"H","date_naissance":"1953-09-05","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"45","nom_circo":"Loiret","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"emails":[{"email":"cdeganay@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 PARIS 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Dampierre-en-Burly (Loiret) \/ Conseil municipal \/ maire"},{"mandat":"Val d'Or et For\u00eat \/ Communaut\u00e9 de communes \/ pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Cadre de la fonction publique territoriale","place_en_hemicycle":"48","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267735","id_an":"267735","slug":"claude-de-ganay","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/claude-de-ganay","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/claude-de-ganay\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":465,"votePJL":"pour","nom":"Jeanine Dubi\u00e9","nom_de_famille":"Dubi\u00e9","prenom":"Jeanine","sexe":"F","date_naissance":"1958-01-03","lieu_naissance":"Lourdes (Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es)","num_deptmt":"65","nom_circo":"Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"RRDP","parti_ratt_financier":"Parti radical de gauche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jeaninedubie.fr"}],"emails":[{"email":"jeaninedubie@gmail.com"},{"email":"jdubie@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"2 Rue des Graves Route de Lourdes 65310 Odos"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A","place_en_hemicycle":"278","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA608292","id_an":"608292","slug":"jeanine-dubie","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jeanine-dubie","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jeanine-dubie\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":466,"votePJL":"pour","nom":"Isabelle Le Callennec","nom_de_famille":"Le Callennec","prenom":"Isabelle","sexe":"F","date_naissance":"1966-10-14","lieu_naissance":"Nantes (Loire-Atlantique)","num_deptmt":"35","nom_circo":"Ille-et-Vilaine","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.isabellelecallennec.eu"}],"emails":[{"email":"ilecallennec@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Ille-et-Vilaine \/ Conseil d\u00e9partemental \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"148","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA606693","id_an":"606693","slug":"isabelle-le-callennec","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/isabelle-le-callennec","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/isabelle-le-callennec\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":467,"votePJL":"pour","nom":"Val\u00e9rie Rabault","nom_de_famille":"Rabault","prenom":"Val\u00e9rie","sexe":"F","date_naissance":"1973-04-25","lieu_naissance":"L'hay les Roses (Val-de-Marne)","num_deptmt":"82","nom_circo":"Tarn-et-Garonne","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.valerierabault.fr"}],"emails":[{"email":"vrabault@assemblee-nationale.fr"},{"email":"contact@valerierabault.fr"}],"adresses":[{"adresse":"126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 PARIS 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Montauban \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Ing\u00e9nieure","place_en_hemicycle":"515","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA609590","id_an":"609590","slug":"valerie-rabault","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/valerie-rabault","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/valerie-rabault\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":468,"votePJL":"pour","nom":"Jean-Louis Roumegas","nom_de_famille":"Roumegas","prenom":"Jean-Louis","sexe":"H","date_naissance":"1962-06-06","lieu_naissance":"Alger (Alg\u00e9rie)","num_deptmt":"34","nom_circo":"H\u00e9rault","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"ECOLO","parti_ratt_financier":"Europe \u00c9cologie Les Verts","sites_web":[{"site":"http:\/\/roumegas.fr "}],"emails":[{"email":"jlroumegas@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 15 Rue du G\u00e9n\u00e9ral Campredon 34000 Montpellier"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Montpellier \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Enseignant 1er deg.-directeur \u00e9cole","place_en_hemicycle":"300","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA606545","id_an":"606545","slug":"jean-louis-roumegas","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-louis-roumegas","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-louis-roumegas\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":469,"votePJL":"pour","nom":"Sophie Errante","nom_de_famille":"Errante","prenom":"Sophie","sexe":"F","date_naissance":"1971-07-22","lieu_naissance":"Nantes (Loire-Atlantique)","num_deptmt":"44","nom_circo":"Loire-Atlantique","num_circo":10,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.sophie-errante.fr"}],"emails":[{"email":"permanence@sophie-errante.fr"},{"email":"serrante@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 17 Rue des Sports App. 7 44330 Le Pallet T\u00e9l\u00e9phone : 02 40 05 44 09 T\u00e9l\u00e9copie : 02 40 05 55 34"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 PARIS 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Chapelle-Heulin \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Industriel-Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"402","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA607193","id_an":"607193","slug":"sophie-errante","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/sophie-errante","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/sophie-errante\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":470,"votePJL":"pour","nom":"Jacques Bompard","nom_de_famille":"Bompard","prenom":"Jacques","sexe":"H","date_naissance":"1943-02-24","lieu_naissance":"Montpellier (H\u00e9rault)","num_deptmt":"84","nom_circo":"Vaucluse","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"NI","parti_ratt_financier":"Debout la R\u00e9publique","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jacquesbompard.fr"}],"emails":[{"email":"jbompard@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"La Blissone Clos Cavalier Orange 84100"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"02\/04\/1986 \/ 14\/05\/1988 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Orange (Vaucluse) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 21\/03\/1986 \/ 26\/03\/1992"}],"profession":"Docteur en chirurgie dentaire","place_en_hemicycle":"68","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA563","id_an":"563","slug":"jacques-bompard","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jacques-bompard","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jacques-bompard\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":471,"votePJL":"pour","nom":"Florent Boudi\u00e9","nom_de_famille":"Boudi\u00e9","prenom":"Florent","sexe":"H","date_naissance":"1973-09-22","lieu_naissance":"Sainte-Foy-la-Grande (Gironde)","num_deptmt":"33","nom_circo":"Gironde","num_circo":10,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.florentboudie.fr"}],"emails":[{"email":"contact@florentboudie.fr"},{"email":"fboudie@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 15 Place Abel Surchamp 33500 Libourne T\u00e9l\u00e9phone : 05 57 25 22 48 T\u00e9l\u00e9copie : 05 57 25 30 11"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Sainte-Foy-la-Grande \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur du secteur public","place_en_hemicycle":"467","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA606507","id_an":"606507","slug":"florent-boudie","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/florent-boudie","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/florent-boudie\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":472,"votePJL":"pour","nom":"Christophe Castaner","nom_de_famille":"Castaner","prenom":"Christophe","sexe":"H","date_naissance":"1966-01-03","lieu_naissance":"Ollioules (Var)","num_deptmt":"04","nom_circo":"Alpes-de-Haute-Provence","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.christophe-castaner.fr"}],"emails":[{"email":"ccastaner@assemblee-nationale.fr"},{"email":"christophe.castaner@gmail.com"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 39 Rue Grande 04100 Manosque T\u00e9l\u00e9phone : 04 92 78 91 17"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Forcalquier (Alpes-de-Haute-Provence) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Autre profession","place_en_hemicycle":"376","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA605131","id_an":"605131","slug":"christophe-castaner","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/christophe-castaner","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/christophe-castaner\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":473,"votePJL":"pour","nom":"Yves Foulon","nom_de_famille":"Foulon","prenom":"Yves","sexe":"H","date_naissance":"1958-10-10","lieu_naissance":"Arcachon (Gironde)","num_deptmt":"33","nom_circo":"Gironde","num_circo":8,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"emails":[{"email":"secretariat-maire@ville-arcachon.fr"},{"email":"yfoulon@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"H\u00f4tel de Ville Place Lucien de Gracia 33120 Arcachon T\u00e9l\u00e9phone : 05 57 52 98 03 T\u00e9l\u00e9copie : 05 56 83 64 47"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Bassin d'Arcachon Sud \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ vice-pr\u00e9sident"},{"mandat":"Arcachon (Gironde) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"39","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA606478","id_an":"606478","slug":"yves-foulon","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/yves-foulon","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/yves-foulon\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":474,"votePJL":"contre","nom":"Suzanne Tallard","nom_de_famille":"Tallard","prenom":"Suzanne","sexe":"F","date_naissance":"1943-06-19","lieu_naissance":"La Rochelle (Charente-Maritime)","num_deptmt":"17","nom_circo":"Charente-Maritime","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"emails":[{"email":"stallard@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire, 14 Avenue Lafayette BP 40232 17304 Rochefort cedex T\u00e9l\u00e9phone : 05 46 87 59 83"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Retrait\u00e9e de l'enseignement","place_en_hemicycle":"632","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA605703","id_an":"605703","slug":"suzanne-tallard","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/suzanne-tallard","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/suzanne-tallard\/json","nb_mandats":1}},{"depute":{"id":475,"votePJL":"pour","nom":"Viviane Le Dissez","nom_de_famille":"Le Dissez","prenom":"Viviane","sexe":"F","date_naissance":"1959-03-22","lieu_naissance":"Tr\u00e9guier (C\u00f4tes-d'Armor)","num_deptmt":"22","nom_circo":"C\u00f4tes-d'Armor","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.vivianeledissez.fr"}],"emails":[{"email":"vledissez@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"12 Bis Rue de Brest BP 46338 22106 Dinan Cedex T\u00e9l\u00e9phone : 02 96 39 09 50 T\u00e9l\u00e9copie : 02 96 39 19 21"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Planco\u00ebt \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Retrait\u00e9e de la fonction publique","place_en_hemicycle":"643","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA341246","id_an":"341246","slug":"viviane-le-dissez","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/viviane-le-dissez","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/viviane-le-dissez\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":477,"votePJL":"pour","nom":"Gaby Charroux","nom_de_famille":"Charroux","prenom":"Gaby","sexe":"H","date_naissance":"1942-06-25","lieu_naissance":"Alger (Alg\u00e9rie)","num_deptmt":"13","nom_circo":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","num_circo":13,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"GDR","parti_ratt_financier":"Parti communiste Fran\u00e7ais","sites_web":[],"emails":[{"email":"secretariat-charroux@ville-martigues.fr"},{"email":"gcharroux@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"H\u00f4tel de Ville BP 60101 13692 Martigues Cedex"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Martigues (Bouches-du-Rh\u00f4ne) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Retrait\u00e9 de l'enseignement","place_en_hemicycle":"584","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA340755","id_an":"340755","slug":"gaby-charroux","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/gaby-charroux","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/gaby-charroux\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":478,"votePJL":"pour","nom":"Alain Faur\u00e9","nom_de_famille":"Faur\u00e9","prenom":"Alain","sexe":"H","date_naissance":"1962-10-01","lieu_naissance":"Pamiers (Ari\u00e8ge)","num_deptmt":"09","nom_circo":"Ari\u00e8ge","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.alainfaure.fr"}],"emails":[{"email":"afaure@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 1 Quai du Gravier BP40 09201 Saint-Girons Cedex"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 2 Rue du Camp 09100 Pamiers"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Pamiers \/ Conseil municipal \/ membre"},{"mandat":"Pamiers \/ Communaut\u00e9 de communes \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Industriel - Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"577","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA340432","id_an":"340432","slug":"alain-faure","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/alain-faure","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/alain-faure\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":479,"votePJL":"pour","nom":"Lucette Lousteau","nom_de_famille":"Lousteau","prenom":"Lucette","sexe":"F","date_naissance":"1948-12-20","lieu_naissance":"Oran (Alg\u00e9rie)","num_deptmt":"47","nom_circo":"Lot-et-Garonne","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.lousteau.fr\/"}],"emails":[{"email":"permanence@lousteau.fr"},{"email":"llousteau@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"2 Rue Jeanne d'Arc 47000 Agen T\u00e9l\u00e9phone : 05 53 68 60 32 T\u00e9l\u00e9copie : 05 53 68 46 22"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 PARIS 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Aquitaine \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Sans profession declaree","place_en_hemicycle":"485","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA607283","id_an":"607283","slug":"lucette-lousteau","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/lucette-lousteau","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/lucette-lousteau\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":480,"votePJL":"pour","nom":"Alain Marsaud","nom_de_famille":"Marsaud","prenom":"Alain","sexe":"H","date_naissance":"1949-03-08","lieu_naissance":"Limoges (Haute-Vienne)","num_deptmt":"999","nom_circo":"Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France","num_circo":10,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"emails":[{"email":"amarsaud@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Haute-Vienne \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Haute-Vienne \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 16\/05\/1993 \/ 27\/03\/1994"},{"mandat":"Haute-Vienne \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 28\/03\/1994 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Limoges (Haute-Vienne) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"}],"profession":"Magistrat","place_en_hemicycle":"25","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2089","id_an":"2089","slug":"alain-marsaud","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/alain-marsaud","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/alain-marsaud\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":481,"votePJL":"pour","nom":"Patrick Mennucci","nom_de_famille":"Mennucci","prenom":"Patrick","sexe":"H","date_naissance":"1955-04-08","lieu_naissance":"Marseille (Bouches-du-Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"13","nom_circo":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.patrickmennucci.fr"}],"emails":[{"email":"pmennucci@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 2 Rue de la R\u00e9publique 13001 Marseille T\u00e9l\u00e9phone : 04 81 14 54 44"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur \/ Conseil r\u00e9gional \/ vice-pr\u00e9sident"},{"mandat":"Marseille Provence M\u00e9tropole \/ Communaut\u00e9 urbaine \/ vice-pr\u00e9sident"},{"mandat":"Marseille \/ Conseil municipal \/ membre"},{"mandat":"Marseille 1er secteur \/ Conseil municipal \/ maire de secteur"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Cadre du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"475","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA605426","id_an":"605426","slug":"patrick-mennucci","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/patrick-mennucci","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/patrick-mennucci\/json","nb_mandats":5}},{"depute":{"id":482,"votePJL":"pour","nom":"Catherine Vautrin","nom_de_famille":"Vautrin","prenom":"Catherine","sexe":"F","date_naissance":"1960-07-26","lieu_naissance":"Reims (Marne)","num_deptmt":"51","nom_circo":"Marne","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.catherine-vautrin.fr"}],"emails":[{"email":"contact@catherine-vautrin.fr"},{"email":"cvautrin@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence, 8 Rue de Venise 51100 Reims T\u00e9l\u00e9phone : 03 26 82 42 15 T\u00e9l\u00e9copie : 03 26 35 89 68"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 30\/04\/2004 \/ nomination comme membre du gouvernement"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Reims \/ Conseil municipal \/ membre"},{"mandat":"Reims M\u00e9tropole \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ pr\u00e9sidente"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Directrice marketing","place_en_hemicycle":"92","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267797","id_an":"267797","slug":"catherine-vautrin","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/catherine-vautrin","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/catherine-vautrin\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":483,"votePJL":"pour","nom":"Claudine Schmid","nom_de_famille":"Schmid","prenom":"Claudine","sexe":"F","date_naissance":"1955-09-13","lieu_naissance":"Saint-Julien-en-Genevois (Haute-Savoie)","num_deptmt":"999","nom_circo":"Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France","num_circo":6,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.claudine-schmid.ch"}],"emails":[{"email":"c.schmid@claudine-schmid.ch"},{"email":"cschmid@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Sans profession declaree","place_en_hemicycle":"152","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA610924","id_an":"610924","slug":"claudine-schmid","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/claudine-schmid","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/claudine-schmid\/json","nb_mandats":1}},{"depute":{"id":484,"votePJL":"pour","nom":"Charles de La Verpilli\u00e8re","nom_de_famille":"La Verpilli\u00e8re","prenom":"Charles de","sexe":"H","date_naissance":"1954-05-31","lieu_naissance":"Bourg-en-Bresse (Ain)","num_deptmt":"01","nom_circo":"Ain","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.charlesdelaverpilliere.com"}],"emails":[{"email":"cdelaverpilliere@assemblee-nationale.fr"},{"email":"charlesdelaverpilliere@orange.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 4 Rue du Docteur Mehier BP 49 01152 Lagnieu Cedex T\u00e9l\u00e9phone : 04 74 35 13 58 T\u00e9l\u00e9copie : 04 74 35 74 93"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Ain \/ Conseil d\u00e9partemental \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Ain \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Pr\u00e9sident \/ 28\/03\/2004 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Ain \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 18\/03\/1994 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Ain \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 25\/09\/1988 \/ 19\/03\/1994"},{"mandat":"Lagnieu (Ain) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 11\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Ain \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"},{"mandat":"Lagnieu (Ain) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 01\/04\/2004"}],"profession":"Conseiller d'Etat","place_en_hemicycle":"40","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1012","id_an":"1012","slug":"charles-de-la-verpilliere","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/charles-de-la-verpilliere","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/charles-de-la-verpilliere\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":485,"votePJL":"pour","nom":"Alexis Bachelay","nom_de_famille":"Bachelay","prenom":"Alexis","sexe":"H","date_naissance":"1973-08-19","lieu_naissance":"Saint-Maur-des-Foss\u00e9s (Val-de-Marne)","num_deptmt":"92","nom_circo":"Hauts-de-Seine","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"emails":[{"email":"abachelay@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Ville de Colombes, cabinet des \u00e9lus 1 Place de la R\u00e9publique 92701 Colombes Cedex"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01 40 63 48 21"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Colombes \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A","place_en_hemicycle":"548","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA610066","id_an":"610066","slug":"alexis-bachelay","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/alexis-bachelay","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/alexis-bachelay\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":486,"votePJL":"pour","nom":"Denis Baupin","nom_de_famille":"Baupin","prenom":"Denis","sexe":"H","date_naissance":"1962-06-02","lieu_naissance":"Cherbourg (Manche)","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":10,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"ECOLO","parti_ratt_financier":"Europe \u00c9cologie Les Verts","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.denisbaupin.fr"}],"emails":[{"email":"denisbaupin7510@gmail.com"},{"email":"dbaupin@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Paris (Paris) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Ing\u00e9nieur","place_en_hemicycle":"272","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA609016","id_an":"609016","slug":"denis-baupin","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/denis-baupin","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/denis-baupin\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":487,"votePJL":"pour","nom":"Anne-Yvonne Le Dain","nom_de_famille":"Le Dain","prenom":"Anne-Yvonne","sexe":"F","date_naissance":"1955-09-01","lieu_naissance":"Versailles (Yvelines)","num_deptmt":"34","nom_circo":"H\u00e9rault","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.ayledain.fr"}],"emails":[{"email":"ayledain@assemblee-nationale.fr"},{"email":"ayledain@gmail.com"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 5 Rue Andr\u00e9 Michel 34000 Montpellier T\u00e9l\u00e9phone : 04 67 55 82 46"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Languedoc-Roussillon \/ Conseil r\u00e9gional \/ vice-pr\u00e9sidente"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"462","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA606555","id_an":"606555","slug":"anne-yvonne-le-dain","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/anne-yvonne-le-dain","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/anne-yvonne-le-dain\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":488,"votePJL":"pour","nom":"Julien Aubert","nom_de_famille":"Aubert","prenom":"Julien","sexe":"H","date_naissance":"1978-06-11","lieu_naissance":"Marseille (Bouches-du-Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"84","nom_circo":"Vaucluse","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.julienaubert.fr"}],"emails":[{"email":"jaubert@assemblee-nationale.fr"},{"email":"contact@julienaubert.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 36 Boulevard Albin Durand BP 70045 84202 Carpentras Cedex T\u00e9l\u00e9phone : 04 90 67 94 12"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Magistrat \u00e0 la Cour des Comptes","place_en_hemicycle":"154","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA609726","id_an":"609726","slug":"julien-aubert","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/julien-aubert","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/julien-aubert\/json","nb_mandats":1}},{"depute":{"id":489,"votePJL":"pour","nom":"Danielle Auroi","nom_de_famille":"Auroi","prenom":"Danielle","sexe":"F","date_naissance":"1944-02-29","lieu_naissance":"Clermont Ferrand (Puy-de-D\u00f4me)","num_deptmt":"63","nom_circo":"Puy-de-D\u00f4me","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"ECOLO","parti_ratt_financier":"Europe \u00c9cologie Les Verts","sites_web":[],"emails":[{"email":"dauroi@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"7 Rue Montlosier 63000 Clermont Ferrand"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Clermont-Ferrand (Puy-de-D\u00f4me) \/ Conseil municipal \/ Membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Retrait\u00e9e de l'enseignement","place_en_hemicycle":"271","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA608186","id_an":"608186","slug":"danielle-auroi","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/danielle-auroi","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/danielle-auroi\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":490,"votePJL":"pour","nom":"Alain Tourret","nom_de_famille":"Tourret","prenom":"Alain","sexe":"H","date_naissance":"1947-12-25","lieu_naissance":"Boppard (Allemagne)","num_deptmt":"14","nom_circo":"Calvados","num_circo":6,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"RRDP","parti_ratt_financier":"Parti radical de gauche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.alaintourret.fr"}],"emails":[{"email":"atourret@assemblee-nationale.fr"},{"email":"fm.alaintourret@gmail.com"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire (arrdt Vir\u00e9) 25 Rue Armand Gast\u00e9 14500 Vir\u00e9 T\u00e9l\u00e9phone : 02 31 67 86 88 T\u00e9l\u00e9copie : 02 31 67 87 35"},{"adresse":"Permanence parlementaire (arrdt Caen) 6 Rue Pierre Cingal, 14370 Moult T\u00e9l\u00e9copie : 02 14 61 00 02 T\u00e9l\u00e9phone : 02 14 61 00 00"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Moult (Calvados) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Basse Normandie \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 22\/03\/1992 \/ 01\/07\/1997"},{"mandat":"Moult (Calvados) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 14\/03\/1983 \/ 12\/03\/1989"},{"mandat":"Moult (Calvados) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Moult (Calvados) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 25\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"276","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2828","id_an":"2828","slug":"alain-tourret","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/alain-tourret","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/alain-tourret\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":491,"votePJL":"pour","nom":"Marie-Arlette Carlotti","nom_de_famille":"Carlotti","prenom":"Marie-Arlette","sexe":"F","date_naissance":"1952-01-21","lieu_naissance":"B\u00e9ziers (H\u00e9rault)","num_deptmt":"13","nom_circo":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","num_circo":5,"mandat_debut":"2014-05-03","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.macarlotti.com"}],"emails":[{"email":"macarlotti@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 9 Rue de Provence 13004 Marseille"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 21\/07\/2012 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"03\/05\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Marseille Provence M\u00e9tropole \/ Communaut\u00e9 urbaine \/ membre"},{"mandat":"Marseille \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"DRH A\u00e9ronautique","place_en_hemicycle":"257","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA590034","id_an":"590034","slug":"marie-arlette-carlotti","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/marie-arlette-carlotti","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/marie-arlette-carlotti\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":492,"votePJL":"pour","nom":"Monique Orph\u00e9","nom_de_famille":"Orph\u00e9","prenom":"Monique","sexe":"F","date_naissance":"1964-10-15","lieu_naissance":"Saint-Denis (R\u00e9union)","num_deptmt":"974","nom_circo":"R\u00e9union","num_circo":6,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"emails":[{"email":"parlementaire@morphe-deputee.com"},{"email":"morphe@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"R\u00e9union \/ Conseil r\u00e9gional \/ membre"},{"mandat":"Saint-Denis (R\u00e9union) \/ Conseil municipal \/ adjointe au maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Enseignante-directrice d'\u00e9cole","place_en_hemicycle":"502","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA610729","id_an":"610729","slug":"monique-orphe","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/monique-orphe","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/monique-orphe\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":493,"votePJL":"pour","nom":"Jean-Marie Tetart","nom_de_famille":"Tetart","prenom":"Jean-Marie","sexe":"H","date_naissance":"1949-09-01","lieu_naissance":"Tigny-Noyelle (Pas-de-Calais)","num_deptmt":"78","nom_circo":"Yvelines","num_circo":9,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jeanmarietetart.fr"}],"emails":[{"email":"jmtetart@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Houdan (Yvelines) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Grands corps de l'\u00c9tat","place_en_hemicycle":"58","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA609442","id_an":"609442","slug":"jean-marie-tetart","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-marie-tetart","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-marie-tetart\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":494,"votePJL":"abstention","nom":"Denys Robiliard","nom_de_famille":"Robiliard","prenom":"Denys","sexe":"H","date_naissance":"1960-07-22","lieu_naissance":"Rouen (Seine-Maritime)","num_deptmt":"41","nom_circo":"Loir-et-Cher","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.denys-robiliard.fr"}],"emails":[{"email":"contact@denys-robiliard.fr"},{"email":"drobiliard@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"2 Avenue Gambetta 41000 Blois T\u00e9l\u00e9phone : 02 54 20 69 59 T\u00e9l\u00e9copie : 02 54 50 44 92"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 PARIS 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"639","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA606991","id_an":"606991","slug":"denys-robiliard","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/denys-robiliard","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/denys-robiliard\/json","nb_mandats":1}},{"depute":{"id":495,"votePJL":"contre","nom":"Isabelle Attard","nom_de_famille":"Attard","prenom":"Isabelle","sexe":"F","date_naissance":"1969-11-14","lieu_naissance":"Vend\u00f4me (Loir-et-Cher)","num_deptmt":"14","nom_circo":"Calvados","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"ECOLO","parti_ratt_financier":"Europe \u00c9cologie Les Verts","sites_web":[{"site":"http:\/\/isabelleattard.fr"}],"emails":[{"email":"iattard@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"18 Rue des Bouchers 14400 Bayeux T\u00e9l\u00e9phone : 02 31 10 54 77"},{"adresse":"126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 PARIS 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A","place_en_hemicycle":"303","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA605625","id_an":"605625","slug":"isabelle-attard","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/isabelle-attard","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/isabelle-attard\/json","nb_mandats":1}},{"depute":{"id":496,"votePJL":"pour","nom":"Marie-Anne Chapdelaine","nom_de_famille":"Chapdelaine","prenom":"Marie-Anne","sexe":"F","date_naissance":"1962-03-20","lieu_naissance":"Revin (Ardennes)","num_deptmt":"35","nom_circo":"Ille-et-Vilaine","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"emails":[{"email":"machapdelaine@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Rennes M\u00e9tropole \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ membre"},{"mandat":"Rennes \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Agent technique et technicienne","place_en_hemicycle":"397","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA606665","id_an":"606665","slug":"marie-anne-chapdelaine","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/marie-anne-chapdelaine","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/marie-anne-chapdelaine\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":497,"votePJL":"pour","nom":"Audrey Linkenheld","nom_de_famille":"Linkenheld","prenom":"Audrey","sexe":"F","date_naissance":"1973-10-11","lieu_naissance":"Strasbourg (Bas-Rhin)","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.audrey-linkenheld.fr"}],"emails":[{"email":"alinkenheld@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 PARIS 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Lille \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Cadre territorial","place_en_hemicycle":"456","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA607761","id_an":"607761","slug":"audrey-linkenheld","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/audrey-linkenheld","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/audrey-linkenheld\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":498,"votePJL":"pour","nom":"H\u00e9l\u00e8ne Geoffroy","nom_de_famille":"Geoffroy","prenom":"H\u00e9l\u00e8ne","sexe":"F","date_naissance":"1970-03-04","lieu_naissance":"Creil (Oise)","num_deptmt":"69","nom_circo":"Rh\u00f4ne","num_circo":7,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"emails":[{"email":"hgeoffroy@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 3 Chemin Tony Garnier 69120 Vaulx en Velin T\u00e9l\u00e9phone : 04 72 37 50 99 T\u00e9l\u00e9copie : 04 72 37 58 87"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Vaulx-en-Velin (Rh\u00f4ne) \/ Conseil municipal \/ maire"},{"mandat":"M\u00e9tropole de Lyon (Lyon) \/ Conseil municipal \/ vice-pr\u00e9sidente"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Docteur de l'Ecole Polytechnique, charg\u00e9e de Recherche \u00e0 l'ENTPE","place_en_hemicycle":"487","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA608574","id_an":"608574","slug":"helene-geoffroy","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/helene-geoffroy","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/helene-geoffroy\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":499,"votePJL":"pour","nom":"Sophie Rohfritsch","nom_de_famille":"Rohfritsch","prenom":"Sophie","sexe":"F","date_naissance":"1962-08-27","lieu_naissance":"Grenoble (Is\u00e8re)","num_deptmt":"67","nom_circo":"Bas-Rhin","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.sophie-rohfritsch.fr"}],"emails":[{"email":"srohfritsch@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 7 Rue du Ch\u00e2teau 67380 Lingolsheim T\u00e9l\u00e9phone : 03 88 10 31 40"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Strasbourg (CUS) \/ Communaut\u00e9 urbaine \/ membre"},{"mandat":"Alsace \/ Conseil r\u00e9gional \/ vice-pr\u00e9sidente"},{"mandat":"Lampertheim (Bas-Rhin) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Juriste","place_en_hemicycle":"70","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA608380","id_an":"608380","slug":"sophie-rohfritsch","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/sophie-rohfritsch","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/sophie-rohfritsch\/json","nb_mandats":4}},{"depute":{"id":500,"votePJL":"pour","nom":"Christine Pires Beaune","nom_de_famille":"Pires Beaune","prenom":"Christine","sexe":"F","date_naissance":"1964-10-06","lieu_naissance":"Saint Georges de Mons (Puy-de-D\u00f4me)","num_deptmt":"63","nom_circo":"Puy-de-D\u00f4me","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.christinepiresbeaune.fr"}],"emails":[{"email":"cpiresbeaune@assemblee-nationale.fr"},{"email":"permanence@christinepiresbeaune.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01 40 63 31 68 T\u00e9l\u00e9copie : 01 40 63 31 98"},{"adresse":"Permanence parlementaire 8 Ter Avenue de Virlogeux 63200 Riom T\u00e9l\u00e9phone : 04 73 63 55 61 T\u00e9l\u00e9copie : 04 73 86 00 76"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"M\u00e9n\u00e9trol \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A","place_en_hemicycle":"582","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA608172","id_an":"608172","slug":"christine-pires-beaune","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/christine-pires-beaune","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/christine-pires-beaune\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":501,"votePJL":"pour","nom":"Elisabeth Pochon","nom_de_famille":"Pochon","prenom":"Elisabeth","sexe":"F","date_naissance":"1955-04-19","lieu_naissance":"Constantine (Alg\u00e9rie)","num_deptmt":"93","nom_circo":"Seine-Saint-Denis","num_circo":8,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.elisabeth-pochon.fr"}],"emails":[{"email":"epochon@assemblee-nationale.fr"},{"email":"elipochon@gmail.com"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Conseill\u00e8re principale d'\u00e9ducation","place_en_hemicycle":"547","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA610313","id_an":"610313","slug":"elisabeth-pochon","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/elisabeth-pochon","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/elisabeth-pochon\/json","nb_mandats":1}},{"depute":{"id":502,"votePJL":"pour","nom":"Jo\u00eblle Huillier","nom_de_famille":"Huillier","prenom":"Jo\u00eblle","sexe":"F","date_naissance":"1948-10-06","lieu_naissance":"Lyon (Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"38","nom_circo":"Is\u00e8re","num_circo":10,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.joellehuillier.fr"}],"emails":[{"email":"jhuillier@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Ferme de la Croix Boulevard de Villefontaine 38090 Villefontaine"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 PARIS 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Villefontaine \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Retrait\u00e9e du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"554","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA606924","id_an":"606924","slug":"joelle-huillier","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/joelle-huillier","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/joelle-huillier\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":503,"votePJL":"pour","nom":"Alain Calmette","nom_de_famille":"Calmette","prenom":"Alain","sexe":"H","date_naissance":"1957-11-30","lieu_naissance":"Aurillac (Cantal)","num_deptmt":"15","nom_circo":"Cantal","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.alaincalmette.fr"}],"emails":[{"email":"alaincalmette@deputecantal.fr"},{"email":"acalmette@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 8 Boulevard du Pont Rouge 15000 Aurillac T\u00e9l\u00e9phone : 04 71 43 50 22"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 PARIS 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Aurillac \/ Conseil municipal \/ membre"},{"mandat":"Cantal \/ Conseil d\u00e9partemental \/ membre"},{"mandat":"Bassin d'Aurillac \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A","place_en_hemicycle":"555","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA605643","id_an":"605643","slug":"alain-calmette","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/alain-calmette","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/alain-calmette\/json","nb_mandats":4}},{"depute":{"id":504,"votePJL":"pour","nom":"Fran\u00e7oise Dubois","nom_de_famille":"Dubois","prenom":"Fran\u00e7oise","sexe":"F","date_naissance":"1947-12-06","lieu_naissance":"Coulans sur G\u00e9e (Sarthe)","num_deptmt":"72","nom_circo":"Sarthe","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.francoisedubois.fr"}],"emails":[{"email":"fdubois@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence en circonscription 84 Bis Rue Montoise 72000 Le Mans"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Mans \/ Conseil municipal \/ membre"},{"mandat":"Mans M\u00e9tropole \/  \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Retrait\u00e9e de l'enseignement","place_en_hemicycle":"612","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA608718","id_an":"608718","slug":"francoise-dubois","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/francoise-dubois","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/francoise-dubois\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":505,"votePJL":"contre","nom":"Philippe Nogu\u00e8s","nom_de_famille":"Nogu\u00e8s","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1955-05-07","lieu_naissance":"Malestroit (Morbihan)","num_deptmt":"56","nom_circo":"Morbihan","num_circo":6,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"emails":[{"email":"pnogues@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 PARIS 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Inzinzac-Lochrist (Morbihan) \/ Conseil municipal \/ Membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Cadre du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"403","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA607632","id_an":"607632","slug":"philippe-nogues","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-nogues","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-nogues\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":506,"votePJL":"pour","nom":"Jean-Louis Bricout","nom_de_famille":"Bricout","prenom":"Jean-Louis","sexe":"H","date_naissance":"1957-12-27","lieu_naissance":"Busigny (Nord)","num_deptmt":"02","nom_circo":"Aisne","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jeanlouisbricout.fr"}],"emails":[{"email":"jlbricout@assemblee-nationale.fr"},{"email":"bricoutjl@orange.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 PARIS 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 9 Rue de la R\u00e9publique 02140 Vervins T\u00e9l\u00e9phone : 03 23 58 52 45"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Bohain-en-Vermandois (Aisne) \/ Conseil municipal \/ maire"},{"mandat":"Pays du vermandois \/ Communaut\u00e9 de communes \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Cadre du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"564","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA605069","id_an":"605069","slug":"jean-louis-bricout","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-louis-bricout","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-louis-bricout\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":507,"votePJL":"pour","nom":"Sandrine Doucet","nom_de_famille":"Doucet","prenom":"Sandrine","sexe":"F","date_naissance":"1959-09-10","lieu_naissance":"Talence (Gironde)","num_deptmt":"33","nom_circo":"Gironde","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.sandrine-doucet.fr"}],"emails":[{"email":"permanencedoucet@gmail.com"},{"email":"sdoucet@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 54 Cours du M\u00e9doc 33000 Bordeaux"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Professeur du secondaire","place_en_hemicycle":"406","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA606412","id_an":"606412","slug":"sandrine-doucet","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/sandrine-doucet","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/sandrine-doucet\/json","nb_mandats":1}},{"depute":{"id":508,"votePJL":"pour","nom":"Marion Mar\u00e9chal-Le Pen","nom_de_famille":"Mar\u00e9chal-Le Pen","prenom":"Marion","sexe":"F","date_naissance":"1989-12-10","lieu_naissance":"Saint-Germain-en-Laye (Yvelines)","num_deptmt":"84","nom_circo":"Vaucluse","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"NI","parti_ratt_financier":"Front national","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.marionlepen.fr"}],"emails":[{"email":"mmarechallepen@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Etudiante","place_en_hemicycle":"67","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA609709","id_an":"609709","slug":"marion-marechal-le-pen","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/marion-marechal-le-pen","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/marion-marechal-le-pen\/json","nb_mandats":1}},{"depute":{"id":509,"votePJL":"pour","nom":"Fran\u00e7ois Andr\u00e9","nom_de_famille":"Andr\u00e9","prenom":"Fran\u00e7ois","sexe":"H","date_naissance":"1967-07-19","lieu_naissance":"Pontivy (Morbihan)","num_deptmt":"35","nom_circo":"Ille-et-Vilaine","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"emails":[{"email":"fandre@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"2 Avenue du Languedoc 35000 Rennes T\u00e9l\u00e9phone : 02 99 33 03 92 T\u00e9l\u00e9copie : 02 99 33 03 95"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01 40 63 31 56 T\u00e9l\u00e9copie : 01 40 63 31 86"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Ille-et-Vilaine \/ Conseil d\u00e9partemental \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A","place_en_hemicycle":"628","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA606675","id_an":"606675","slug":"francois-andre","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/francois-andre","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/francois-andre\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":510,"votePJL":"pour","nom":"Yann Galut","nom_de_famille":"Galut","prenom":"Yann","sexe":"H","date_naissance":"1966-03-14","lieu_naissance":"Antony (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"18","nom_circo":"Cher","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/yann-galut.com"}],"emails":[{"email":"yann.galut@yahoo.fr"},{"email":"ygalut@assemblee-nationale.fr"},{"email":"yann.galut@cg18.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Casier de la Poste, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"31 Rue Porte Mutin 18200 Saint-Amand-Montrond"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Cher \/ Conseil d\u00e9partemental \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Bourges (Cher) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 18\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"375","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1401","id_an":"1401","slug":"yann-galut","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/yann-galut","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/yann-galut\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":511,"votePJL":"pour","nom":"Fr\u00e9d\u00e9ric Roig","nom_de_famille":"Roig","prenom":"Fr\u00e9d\u00e9ric","sexe":"H","date_naissance":"1969-05-18","lieu_naissance":"Montpellier (H\u00e9rault)","num_deptmt":"34","nom_circo":"H\u00e9rault","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.fredericroig-depute.fr"}],"emails":[{"email":"froig.depute@orange.fr"},{"email":"froig@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 21 Boulevard de la Libert\u00e9 34700 Lod\u00e8ve T\u00e9l\u00e9phone : 04 67 96 06 69"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"P\u00e9gairolles-de-l'Escalette (H\u00e9rault) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Permanent politique","place_en_hemicycle":"361","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA606586","id_an":"606586","slug":"frederic-roig","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/frederic-roig","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/frederic-roig\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":512,"votePJL":"pour","nom":"Guillaume Larriv\u00e9","nom_de_famille":"Larriv\u00e9","prenom":"Guillaume","sexe":"H","date_naissance":"1977-01-24","lieu_naissance":"Mulhouse (Haut-Rhin)","num_deptmt":"89","nom_circo":"Yonne","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.larrive.com"}],"emails":[{"email":"glarrive@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"3 Impasse Maison Fort 89000 Auxerre T\u00e9l\u00e9phone : 03 86 48 37 88"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Auxerre \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Ma\u00eetre des Requ\u00eates au Conseil d'\u00c9tat","place_en_hemicycle":"23","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267785","id_an":"267785","slug":"guillaume-larrive","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/guillaume-larrive","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/guillaume-larrive\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":513,"votePJL":"pour","nom":"Yves Goasdoue","nom_de_famille":"Goasdoue","prenom":"Yves","sexe":"H","date_naissance":"1959-08-22","lieu_naissance":"Cherbourg (Manche)","num_deptmt":"61","nom_circo":"Orne","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"emails":[{"email":"ygoasdoue@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"H\u00f4tel de ville de Flers 61000 Flers T\u00e9l\u00e9phone : 02 33 64 66 06 T\u00e9l\u00e9copie : 02 33 64 66 07"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Pays de Flers \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"Flers (Orne) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A","place_en_hemicycle":"604","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA608038","id_an":"608038","slug":"yves-goasdoue","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/yves-goasdoue","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/yves-goasdoue\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":514,"votePJL":"pour","nom":"Gilbert Collard","nom_de_famille":"Collard","prenom":"Gilbert","sexe":"H","date_naissance":"1948-02-03","lieu_naissance":"Marseille (Bouches-du-Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"30","nom_circo":"Gard","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"NI","parti_ratt_financier":"Front national","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.gilbertcollard.fr"}],"emails":[{"email":"gcollard@assemblee-nationale.fr"},{"email":"contact@gilbertcollard.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"66","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA606212","id_an":"606212","slug":"gilbert-collard","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/gilbert-collard","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/gilbert-collard\/json","nb_mandats":1}},{"depute":{"id":515,"votePJL":"pour","nom":"Philippe Kemel","nom_de_famille":"Kemel","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1948-06-28","lieu_naissance":"Emmerin (Nord)","num_deptmt":"62","nom_circo":"Pas-de-Calais","num_circo":11,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.philippekemel.fr"}],"emails":[{"email":"pkemel@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Mairie 1 Rue Thibaut 62200 Carvin T\u00e9l\u00e9phone : 03 21 74 76 02"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 PARIS 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Carvin (Pas-de-Calais) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Professeur IUT de Lille 3 - Expert-comptable","place_en_hemicycle":"265","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA344242","id_an":"344242","slug":"philippe-kemel","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-kemel","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-kemel\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":517,"votePJL":"pour","nom":"Dominique Lefebvre","nom_de_famille":"Lefebvre","prenom":"Dominique","sexe":"H","date_naissance":"1956-05-07","lieu_naissance":"Roubaix (Nord)","num_deptmt":"95","nom_circo":"Val-d'Oise","num_circo":10,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"emails":[{"email":"dlefebvre@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Cergy-Pontoise \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"Cergy \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Conseiller ma\u00eetre \u00e0 la Cour des Comptes","place_en_hemicycle":"465","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA610594","id_an":"610594","slug":"dominique-lefebvre","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/dominique-lefebvre","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/dominique-lefebvre\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":518,"votePJL":"pour","nom":"Henri Guaino","nom_de_famille":"Guaino","prenom":"Henri","sexe":"H","date_naissance":"1957-03-11","lieu_naissance":"Arles (Bouches-du-Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"78","nom_circo":"Yvelines","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.guaino.fr"}],"emails":[{"email":"hguaino@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 8 Square Surcouf R\u00e9sidence Orsay 78150 Le Chesnay T\u00e9l\u00e9phone : 01 39 49 47 37"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01 40 63 91 21 T\u00e9l\u00e9copie : 01 40 63 91 33"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Grands corps de l'\u00c9tat","place_en_hemicycle":"156","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA609365","id_an":"609365","slug":"henri-guaino","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/henri-guaino","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/henri-guaino\/json","nb_mandats":1}},{"depute":{"id":519,"votePJL":"pour","nom":"Yann Capet","nom_de_famille":"Capet","prenom":"Yann","sexe":"H","date_naissance":"1975-12-31","lieu_naissance":"Calais (Pas-de-Calais)","num_deptmt":"62","nom_circo":"Pas-de-Calais","num_circo":7,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.yanncapet.fr"}],"emails":[{"email":"ycapet@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Calais \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A","place_en_hemicycle":"482","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA608098","id_an":"608098","slug":"yann-capet","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/yann-capet","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/yann-capet\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":520,"votePJL":"pour","nom":"Fabrice Verdier","nom_de_famille":"Verdier","prenom":"Fabrice","sexe":"H","date_naissance":"1968-12-16","lieu_naissance":"Bagnols-sur-C\u00e8ze (Gard)","num_deptmt":"30","nom_circo":"Gard","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"emails":[{"email":"fverdier@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Languedoc-Roussillon \/ Conseil r\u00e9gional \/ membre"},{"mandat":"Grand Lussan \/ Communaut\u00e9 de communes \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"Fons-sur-Lussan (Gard) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Permanent politique","place_en_hemicycle":"384","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA606230","id_an":"606230","slug":"fabrice-verdier","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/fabrice-verdier","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/fabrice-verdier\/json","nb_mandats":4}},{"depute":{"id":521,"votePJL":"pour","nom":"Edith Gueugneau","nom_de_famille":"Gueugneau","prenom":"Edith","sexe":"F","date_naissance":"1953-06-07","lieu_naissance":"Bourbon-Lancy (Sa\u00f4ne-et-Loire)","num_deptmt":"71","nom_circo":"Sa\u00f4ne-et-Loire","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.edithgueugneau.fr"}],"emails":[{"email":"egueugneau@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire Salle de la Ch\u00e2taigneraie Mairie 71140 Bourbon-Lancy T\u00e9l\u00e9phone : 03 85 85 57 14"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Bourbon-Lancy (Sa\u00f4ne-et-Loire) \/ Conseil municipal \/ maire"},{"mandat":"Entre Somme et Loire \/ Communaut\u00e9 de communes \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Salari\u00e9e du secteur m\u00e9dical","place_en_hemicycle":"649","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA608684","id_an":"608684","slug":"edith-gueugneau","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/edith-gueugneau","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/edith-gueugneau\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":522,"votePJL":"pour","nom":"Anne Grommerch","nom_de_famille":"Grommerch","prenom":"Anne","sexe":"F","date_naissance":"1970-12-11","lieu_naissance":"Thionville (Moselle)","num_deptmt":"57","nom_circo":"Moselle","num_circo":9,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.anne-grommerch.com"}],"emails":[{"email":"agrommerch@assemblee-nationale.fr"},{"email":"permanence.grommerch@orange.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 9 Place du March\u00e9 57100 Thionville T\u00e9l\u00e9phone : 03 82 85 24 21 T\u00e9l\u00e9copie : 03 82 57 50 94"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"17\/11\/2008 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Lorraine \/ Conseil r\u00e9gional \/ membre"},{"mandat":"Roussy-le-Village \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Directrice des ventes","place_en_hemicycle":"91","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA343623","id_an":"343623","slug":"anne-grommerch","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/anne-grommerch","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/anne-grommerch\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":523,"votePJL":"pour","nom":"Yannick Moreau","nom_de_famille":"Moreau","prenom":"Yannick","sexe":"H","date_naissance":"1975-08-04","lieu_naissance":"Nantes (Loire-Atlantique)","num_deptmt":"85","nom_circo":"Vend\u00e9e","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.yannickmoreau.com "}],"emails":[{"email":"ymoreau@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Olonnes \/ Communaut\u00e9 de communes \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"Olonne-sur-Mer (Vend\u00e9e) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Sans profession declaree","place_en_hemicycle":"231","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA609764","id_an":"609764","slug":"yannick-moreau","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/yannick-moreau","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/yannick-moreau\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":524,"votePJL":"pour","nom":"Chaynesse Khirouni","nom_de_famille":"Khirouni","prenom":"Chaynesse","sexe":"F","date_naissance":"1968-03-17","lieu_naissance":"Douai (Nord)","num_deptmt":"54","nom_circo":"Meurthe-et-Moselle","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/chaynessekhirouni.com"}],"emails":[{"email":"ckhirouni@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 PARIS 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Grand Nancy \/ Communaut\u00e9 urbaine \/ membre"},{"mandat":"Nancy \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Responsable de formation","place_en_hemicycle":"566","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA607509","id_an":"607509","slug":"chaynesse-khirouni","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/chaynesse-khirouni","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/chaynesse-khirouni\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":525,"votePJL":"pour","nom":"Jean-Jacques Bridey","nom_de_famille":"Bridey","prenom":"Jean-Jacques","sexe":"H","date_naissance":"1953-05-07","lieu_naissance":"Nice (Alpes-Maritimes)","num_deptmt":"94","nom_circo":"Val-de-Marne","num_circo":7,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"emails":[{"email":"jjbridey@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"H\u00f4tel de Ville 94260 Fresnes"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Fresnes (Val-de-Marne) \/ Conseil municipal \/ maire"},{"mandat":"Val de Bi\u00e8vre \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ vice-pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"407","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA672","id_an":"672","slug":"jean-jacques-bridey","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-jacques-bridey","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-jacques-bridey\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":526,"votePJL":"pour","nom":"Gabriel Serville","nom_de_famille":"Serville","prenom":"Gabriel","sexe":"H","date_naissance":"1959-09-27","lieu_naissance":"Cayenne (Guyane)","num_deptmt":"973","nom_circo":"Guyane","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"GDR","parti_ratt_financier":"D\u00e9mocratie et R\u00e9publique","sites_web":[],"emails":[{"email":"gserville@assemblee-nationale.fr"},{"email":"gabriel.serville@wanadoo.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Matoury (Guyane) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Professeur de Math\u00e9matiques - Proviseur","place_en_hemicycle":"597","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA610667","id_an":"610667","slug":"gabriel-serville","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/gabriel-serville","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/gabriel-serville\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":527,"votePJL":"pour","nom":"Barbara Pompili","nom_de_famille":"Pompili","prenom":"Barbara","sexe":"F","date_naissance":"1975-06-13","lieu_naissance":"Bois-Bernard (Pas-de-Calais)","num_deptmt":"80","nom_circo":"Somme","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"ECOLO","parti_ratt_financier":"Europe \u00c9cologie Les Verts","sites_web":[{"site":"http:\/\/barbarapompili.fr"}],"emails":[{"email":"bpompili@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 PARIS 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Assistante parlementaire","place_en_hemicycle":"273","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA609520","id_an":"609520","slug":"barbara-pompili","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/barbara-pompili","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/barbara-pompili\/json","nb_mandats":1}},{"depute":{"id":528,"votePJL":"pour","nom":"Yves Daniel","nom_de_famille":"Daniel","prenom":"Yves","sexe":"H","date_naissance":"1954-07-31","lieu_naissance":"Mouais (Loire-Atlantique)","num_deptmt":"44","nom_circo":"Loire-Atlantique","num_circo":6,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.yves-daniel.org"}],"emails":[{"email":"permanence-depute@yves-daniel.org"},{"email":"ydaniel@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 4 All\u00e9e des Lilas BP 17 44170 Nozay T\u00e9l\u00e9phone : 09 67 06 38 17"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 PARIS 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Mouais (Loire-Atlantique) \/ Conseil municipal \/ maire"},{"mandat":"Secteur de Derval \/ Communaut\u00e9 de communes \/ vice-pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Agriculteur-propri\u00e9taire exploitant","place_en_hemicycle":"626","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA607155","id_an":"607155","slug":"yves-daniel","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/yves-daniel","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/yves-daniel\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":529,"votePJL":"pour","nom":"Patrice Carvalho","nom_de_famille":"Carvalho","prenom":"Patrice","sexe":"H","date_naissance":"1952-11-15","lieu_naissance":"Compi\u00e8gne (Oise)","num_deptmt":"60","nom_circo":"Oise","num_circo":6,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"GDR","parti_ratt_financier":"Parti communiste Fran\u00e7ais","sites_web":[],"emails":[{"email":"patrice.carvalho@hotmail.fr"},{"email":"pcarvalho@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence, 11 Rue des Basses-Vignes, 60150 Thourotte T\u00e9l\u00e9phone : 03 44 96 30 10 T\u00e9l\u00e9copie : 03 44 96 30 14"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Mairie, Rue Jean Jaur\u00e8s 60150 Thourotte T\u00e9l\u00e9phone : 03 44 90 61 07"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Thourotte (Oise) \/ Conseil municipal \/ maire"},{"mandat":"Deux Vall\u00e9es \/ Communaut\u00e9 de communes \/ pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Thourotte (Oise) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 25\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Oise \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 29\/03\/1992 \/ 23\/03\/1998"},{"mandat":"Picardie \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 22\/03\/1992 \/ 13\/06\/1997"},{"mandat":"Thourotte (Oise) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"}],"profession":"Auditeur responsable en environnement,en hygi\u00e8ne industrielle et en s\u00e9curit\u00e9","place_en_hemicycle":"585","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA754","id_an":"754","slug":"patrice-carvalho","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/patrice-carvalho","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/patrice-carvalho\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":530,"votePJL":"pour","nom":"Virginie Duby-Muller","nom_de_famille":"Duby-Muller","prenom":"Virginie","sexe":"F","date_naissance":"1979-08-16","lieu_naissance":"Bonneville (Haute-Savoie)","num_deptmt":"74","nom_circo":"Haute-Savoie","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.virginiedubymuller.fr"}],"emails":[{"email":"vdubymuller@assemblee-nationale.fr"},{"email":"depute@virginiedubymuller.fr"}],"adresses":[{"adresse":"7 Place de la Lib\u00e9ration 74100 Annemasse"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Haute-Savoie \/ Conseil d\u00e9partemental \/ membre"},{"mandat":"Rh\u00f4ne-Alpes \/ Conseil r\u00e9gional \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Cadre du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"157","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA608826","id_an":"608826","slug":"virginie-duby-muller","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/virginie-duby-muller","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/virginie-duby-muller\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":531,"votePJL":"pour","nom":"Annie Le Houerou","nom_de_famille":"Le Houerou","prenom":"Annie","sexe":"F","date_naissance":"1960-03-31","lieu_naissance":"Plougonver (C\u00f4tes-d'Armor)","num_deptmt":"22","nom_circo":"C\u00f4tes-d'Armor","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.annielehouerou.fr"}],"emails":[{"email":"alehouerou@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Guingamp \/ Conseil municipal \/ membre"},{"mandat":"Guingamp \/ Communaut\u00e9 de communes \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A","place_en_hemicycle":"481","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA605888","id_an":"605888","slug":"annie-le-houerou","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/annie-le-houerou","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/annie-le-houerou\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":532,"votePJL":"pour","nom":"Bernadette Laclais","nom_de_famille":"Laclais","prenom":"Bernadette","sexe":"F","date_naissance":"1967-03-10","lieu_naissance":"Chamb\u00e9ry (Savoie)","num_deptmt":"73","nom_circo":"Savoie","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.bernadettelaclais.fr"}],"emails":[{"email":"blaclais@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 PARIS 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 3 Rue Favre 73000 Chamb\u00e9ry T\u00e9l\u00e9phone : 04 79 25 80 09"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Chamb\u00e9ry \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"400","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA608785","id_an":"608785","slug":"bernadette-laclais","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/bernadette-laclais","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/bernadette-laclais\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":533,"votePJL":"pour","nom":"R\u00e9mi Pauvros","nom_de_famille":"Pauvros","prenom":"R\u00e9mi","sexe":"H","date_naissance":"1952-07-01","lieu_naissance":"Hautmont (Nord)","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.remipauvros.fr"}],"emails":[{"email":"rpauvros@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"H\u00f4tel de ville 59600 MAUBEUGE T\u00e9l\u00e9phone : 0327537620"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 PARIS 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Maubeuge \/ Conseil municipal \/ membre"},{"mandat":"Maubeuge - Val de Sambre \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Autre profession","place_en_hemicycle":"421","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA607769","id_an":"607769","slug":"remi-pauvros","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/remi-pauvros","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/remi-pauvros\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":534,"votePJL":"pour","nom":"Philippe Le Ray","nom_de_famille":"Le Ray","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1968-06-16","lieu_naissance":"Vannes (Morbihan)","num_deptmt":"56","nom_circo":"Morbihan","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.philippeleray.org"}],"emails":[{"email":"pleray@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 17 Place des Quatre Vents 56400 Auray T\u00e9l\u00e9phone : 02 97 31 52 61 T\u00e9l\u00e9copie : 02 97 31 52 86"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 PARIS 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Plumergat \/ Conseil municipal \/ membre"},{"mandat":"Auray Quiberon Terre-Atlantique \/ Communaut\u00e9 de communes \/ pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Agriculteur-propri\u00e9taire exploitant","place_en_hemicycle":"149","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA607603","id_an":"607603","slug":"philippe-le-ray","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-le-ray","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-le-ray\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":535,"votePJL":"pour","nom":"Jean-Luc Laurent","nom_de_famille":"Laurent","prenom":"Jean-Luc","sexe":"H","date_naissance":"1957-06-23","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"94","nom_circo":"Val-de-Marne","num_circo":10,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jeanluclaurent.fr"}],"emails":[{"email":"jllaurent@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Kremlin-Bic\u00eatre (Val-de-Marne) \/ Conseil municipal \/ maire"},{"mandat":"Val de Bi\u00e8vre \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ vice-pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Sans profession declaree","place_en_hemicycle":"495","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA610481","id_an":"610481","slug":"jean-luc-laurent","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-luc-laurent","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-luc-laurent\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":536,"votePJL":"pour","nom":"Estelle Grelier","nom_de_famille":"Grelier","prenom":"Estelle","sexe":"F","date_naissance":"1973-06-22","lieu_naissance":"La Roche sur Yon (Vend\u00e9e)","num_deptmt":"76","nom_circo":"Seine-Maritime","num_circo":9,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.estellegrelier.eu"}],"emails":[{"email":"egrelier@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"H\u00f4tel de ville Place du g\u00e9n\u00e9ral Leclerc 76400 F\u00e9camp T\u00e9l\u00e9phone : 02 35 10 60 85"},{"adresse":"126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 PARIS 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"F\u00e9camp \/ Conseil municipal \/ membre"},{"mandat":"F\u00e9camp \/ Communaut\u00e9 de communes \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Autre profession","place_en_hemicycle":"457","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA609218","id_an":"609218","slug":"estelle-grelier","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/estelle-grelier","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/estelle-grelier\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":537,"votePJL":"pour","nom":"Jean-Marc Germain","nom_de_famille":"Germain","prenom":"Jean-Marc","sexe":"H","date_naissance":"1966-06-12","lieu_naissance":"Lyon (Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"92","nom_circo":"Hauts-de-Seine","num_circo":12,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jeanmarcgermain.fr"}],"emails":[{"email":"jmgermain@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A","place_en_hemicycle":"517","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA610203","id_an":"610203","slug":"jean-marc-germain","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-marc-germain","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-marc-germain\/json","nb_mandats":1}},{"depute":{"id":538,"votePJL":"pour","nom":"Jacques Alain B\u00e9nisti","nom_de_famille":"B\u00e9nisti","prenom":"Jacques Alain","sexe":"H","date_naissance":"1952-04-10","lieu_naissance":"Paris 15\u00e8me (Paris)","num_deptmt":"94","nom_circo":"Val-de-Marne","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"emails":[{"email":"jabenisti@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire, 29 Rue du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle 94430 Chennevi\u00e8res-sur-Marne T\u00e9l\u00e9phone : 01 49 82 02 21"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Villiers-sur-Marne (Val-de-Marne) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Val-de-Marne \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 19\/02\/2003"},{"mandat":"Villiers-sur-Marne (Val-de-Marne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Villiers-sur-Marne (Val-de-Marne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Val-de-Marne \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 28\/03\/1994 \/ 18\/03\/2001"}],"profession":"Cadre d'entreprise","place_en_hemicycle":"122","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267822","id_an":"267822","slug":"jacques-alain-benisti","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jacques-alain-benisti","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jacques-alain-benisti\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":539,"votePJL":"pour","nom":"Boinali Said","nom_de_famille":"Said","prenom":"Boinali","sexe":"H","date_naissance":"1960-09-25","lieu_naissance":"Dzaoudzi (Mayotte)","num_deptmt":"976","nom_circo":"Mayotte","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"emails":[{"email":"bsaid@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Acoua 97600 Mayotte"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Enseignant du 1er degr\u00e9","place_en_hemicycle":"633","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA610752","id_an":"610752","slug":"boinali-said","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/boinali-said","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/boinali-said\/json","nb_mandats":1}},{"depute":{"id":540,"votePJL":"pour","nom":"S\u00e9bastien Denaja","nom_de_famille":"Denaja","prenom":"S\u00e9bastien","sexe":"H","date_naissance":"1979-01-14","lieu_naissance":"Montpellier (H\u00e9rault)","num_deptmt":"34","nom_circo":"H\u00e9rault","num_circo":7,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.sebastien-denaja.com"}],"emails":[{"email":"sdenaja@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire, 40 Avenue Victor Hugo 34200 S\u00e8te T\u00e9l\u00e9phone : 04 67 53 43 35"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"S\u00e8te \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Ma\u00eetre de conf\u00e9rences","place_en_hemicycle":"472","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA606623","id_an":"606623","slug":"sebastien-denaja","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/sebastien-denaja","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/sebastien-denaja\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":541,"votePJL":"contre","nom":"Michel Pouzol","nom_de_famille":"Pouzol","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1962-07-05","lieu_naissance":"Clermont-Ferrand (Puy-de-D\u00f4me)","num_deptmt":"91","nom_circo":"Essonne","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.michelpouzol.com"}],"emails":[{"email":"mpouzol@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Essonne \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur du secteur public","place_en_hemicycle":"610","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA609963","id_an":"609963","slug":"michel-pouzol","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/michel-pouzol","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/michel-pouzol\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":543,"votePJL":"abstention","nom":"Pascal Cherki","nom_de_famille":"Cherki","prenom":"Pascal","sexe":"H","date_naissance":"1966-09-01","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":11,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.pascal-cherki.fr"}],"emails":[{"email":"pcherki@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Paris 14\u00e8me Arrondissement \/ Conseil municipal \/ maire d'arrondissement"},{"mandat":"Paris (Paris) \/  \/ conseiller"},{"mandat":"Paris (Paris) \/ Conseil municipal \/ conseiller"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Sans profession declaree","place_en_hemicycle":"374","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA609042","id_an":"609042","slug":"pascal-cherki","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/pascal-cherki","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/pascal-cherki\/json","nb_mandats":4}},{"depute":{"id":544,"votePJL":"abstention","nom":"Laurent Baumel","nom_de_famille":"Baumel","prenom":"Laurent","sexe":"H","date_naissance":"1965-08-13","lieu_naissance":"Charleville-M\u00e9zi\u00e8res (Ardennes)","num_deptmt":"37","nom_circo":"Indre-et-Loire","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"emails":[{"email":"lbaumel@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 PARIS 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Tours Plus \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ Membre de la"},{"mandat":"Ballan-Mir\u00e9 (Indre-et-Loire) \/ Conseil municipal \/ Maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur du secteur public","place_en_hemicycle":"601","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA606793","id_an":"606793","slug":"laurent-baumel","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/laurent-baumel","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/laurent-baumel\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":545,"votePJL":"pour","nom":"Sylviane Bulteau","nom_de_famille":"Bulteau","prenom":"Sylviane","sexe":"F","date_naissance":"1964-04-21","lieu_naissance":"Poissy (Yvelines)","num_deptmt":"85","nom_circo":"Vend\u00e9e","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.sylvianebulteau.fr"}],"emails":[{"email":"sbulteau@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Vend\u00e9e \/ Conseil d\u00e9partemental \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Assistante sociale","place_en_hemicycle":"568","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA609743","id_an":"609743","slug":"sylviane-bulteau","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/sylviane-bulteau","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/sylviane-bulteau\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":546,"votePJL":"pour","nom":"Georges Ginesta","nom_de_famille":"Ginesta","prenom":"Georges","sexe":"H","date_naissance":"1942-07-08","lieu_naissance":"Saint-Rapha\u00ebl (Var)","num_deptmt":"83","nom_circo":"Var","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"emails":[{"email":"gginesta@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire, 102 Rue Albert Camatte Le Melchior 83700 Saint-Rapha\u00ebl"},{"adresse":"H\u00f4tel de Ville, BP 80160, 83701 Saint-Rapha\u00ebl cedex T\u00e9l\u00e9phone : 04 94 82 15 17 T\u00e9l\u00e9copie : 04 94 19 19 90"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Fr\u00e9jus-Saint-Rapha\u00ebl \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"Saint-Rapha\u00ebl (Var) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Var \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 23\/03\/1998 \/ 01\/08\/2002"},{"mandat":"Fr\u00e9jus-Saint-Rapha\u00ebl \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 16\/09\/2002 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Saint-Rapha\u00ebl (Var) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"},{"mandat":"Saint-Rapha\u00ebl (Var) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Saint-Rapha\u00ebl (Var) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 14\/03\/1983 \/ 19\/03\/1989"},{"mandat":"Saint-Rapha\u00ebl (Var) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 09\/03\/2008"}],"profession":"Ing\u00e9nieur ETP","place_en_hemicycle":"112","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1477","id_an":"1477","slug":"georges-ginesta","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/georges-ginesta","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/georges-ginesta\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":548,"votePJL":"pour","nom":"Hugues Fourage","nom_de_famille":"Fourage","prenom":"Hugues","sexe":"H","date_naissance":"1965-06-04","lieu_naissance":"Vertou (Loire-Atlantique)","num_deptmt":"85","nom_circo":"Vend\u00e9e","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.huguesfourage.fr"}],"emails":[{"email":"hfourage@assemblee-nationale.fr"},{"email":"hugues.fourage@wanadoo.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 12 Rue des Orf\u00e8vres 85200 Fontenay-le-Comte T\u00e9l\u00e9phone : 02 51 69 29 67"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Pays de Fontenay-le-Comte \/ Communaut\u00e9 de communes \/ membre"},{"mandat":"Fontenay-le-Comte \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"En disponibilit\u00e9","place_en_hemicycle":"569","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA609775","id_an":"609775","slug":"hugues-fourage","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/hugues-fourage","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/hugues-fourage\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":549,"votePJL":"pour","nom":"Olivier Audibert Troin","nom_de_famille":"Audibert Troin","prenom":"Olivier","sexe":"H","date_naissance":"1960-08-16","lieu_naissance":"Draguignan (Var)","num_deptmt":"83","nom_circo":"Var","num_circo":8,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.olivier-audibert-troin.fr"}],"emails":[{"email":"oaudiberttroin@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 PARIS 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 9 Avenue Lazare Carnot 83300 Draguignan T\u00e9l\u00e9phone : 04 94 60 34 98 T\u00e9l\u00e9copie : 04 94 50 30 04"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Drac\u00e9noise \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"Draguignan \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Agent g\u00e9n\u00e9ral d'assurances","place_en_hemicycle":"155","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA314","id_an":"314","slug":"olivier-audibert-troin","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/olivier-audibert-troin","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/olivier-audibert-troin\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":550,"votePJL":"contre","nom":"Laure de La Raudi\u00e8re","nom_de_famille":"La Raudi\u00e8re","prenom":"Laure de","sexe":"F","date_naissance":"1965-02-12","lieu_naissance":"Neuilly-sur-Seine (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"28","nom_circo":"Eure-et-Loir","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"emails":[{"email":"ldelaraudiere@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence et adresse courrier 78 Rue de la R\u00e9publique 28110 Luc\u00e9 T\u00e9l\u00e9phone : 02 37 34 84 29 T\u00e9l\u00e9copie : 02 37 28 24 02"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01 40 63 75 58 T\u00e9l\u00e9copie : 01 40 63 79 41"},{"adresse":"Permanence, 17 Clos Couronnet, 28400 Nogent-le-Rotrou T\u00e9l\u00e9phone : 02 37 52 10 07"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Eure-et-Loir \/ Conseil d\u00e9partemental \/ membre"},{"mandat":"Pays Courvillois \/ Communaut\u00e9 de communes \/ vice-pr\u00e9sidente"},{"mandat":"Saint-Denis-des-Puits (Eure-et-Loir) \/ Conseil municipal \/ maire"},{"mandat":"Centre \/ Conseil r\u00e9gional \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Saint-Denis-des-Puits (Eure-et-Loir) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Saint-Denis-des-Puits (Eure-et-Loir) \/ Conseil municipal \/ Adjointe au Maire \/ 17\/03\/2008 \/ 12\/01\/2012"}],"profession":"Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"132","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA331567","id_an":"331567","slug":"laure-de-la-raudiere","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/laure-de-la-raudiere","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/laure-de-la-raudiere\/json","nb_mandats":5}},{"depute":{"id":551,"votePJL":"pour","nom":"Mich\u00e8le Bonneton","nom_de_famille":"Bonneton","prenom":"Mich\u00e8le","sexe":"F","date_naissance":"1947-07-15","lieu_naissance":"Tullins (Is\u00e8re)","num_deptmt":"38","nom_circo":"Is\u00e8re","num_circo":9,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"ECOLO","parti_ratt_financier":"Europe \u00c9cologie Les Verts","sites_web":[],"emails":[{"email":"mbonneton@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 PARIS 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Retrait\u00e9e de l'enseignement","place_en_hemicycle":"279","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA606910","id_an":"606910","slug":"michele-bonneton","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/michele-bonneton","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/michele-bonneton\/json","nb_mandats":1}},{"depute":{"id":552,"votePJL":"pour","nom":"Christophe Borgel","nom_de_famille":"Borgel","prenom":"Christophe","sexe":"H","date_naissance":"1963-09-03","lieu_naissance":"Poitiers (Vienne)","num_deptmt":"31","nom_circo":"Haute-Garonne","num_circo":9,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.borgel.fr"}],"emails":[{"email":"cborgel@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 16 Bis Avenue de l'URSS 31400 Toulouse"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Ile-de-France \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Industriel-Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"445","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA606363","id_an":"606363","slug":"christophe-borgel","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/christophe-borgel","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/christophe-borgel\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":553,"votePJL":"pour","nom":"Jean-No\u00ebl Carpentier","nom_de_famille":"Carpentier","prenom":"Jean-No\u00ebl","sexe":"H","date_naissance":"1969-12-09","lieu_naissance":"Nanterre (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"95","nom_circo":"Val-d'Oise","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"RRDP","parti_ratt_financier":"Parti radical de gauche","sites_web":[],"emails":[{"email":"jncarpentier@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"4 Rue de la Croix blanche 95370 Montigny-les-Cormeilles"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Montigny-l\u00e8s-Cormeilles (Val-d'Oise) \/ Conseil municipal \/ maire"},{"mandat":"Parisis \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ vice-pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Cadre du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"277","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA610521","id_an":"610521","slug":"jean-noel-carpentier","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-noel-carpentier","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-noel-carpentier\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":554,"votePJL":"pour","nom":"Monique Rabin","nom_de_famille":"Rabin","prenom":"Monique","sexe":"F","date_naissance":"1954-07-02","lieu_naissance":"Laval (Mayenne)","num_deptmt":"44","nom_circo":"Loire-Atlantique","num_circo":9,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.moniquerabin.fr"}],"emails":[{"email":"mrabin@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 33 Rue de l'H\u00f4tel de Ville 44310 Saint Philibert de Grand Lieu T\u00e9l\u00e9phone : 02 28 07 80 70"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 PARIS 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01 40 63 74 49"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Saint-Philbert-de-Grand-Lieu \/ Conseil municipal \/ membre"},{"mandat":"Grandlieu \/ Communaut\u00e9 de communes \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Retrait\u00e9e de la fonction publique","place_en_hemicycle":"627","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA607187","id_an":"607187","slug":"monique-rabin","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/monique-rabin","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/monique-rabin\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":555,"votePJL":"pour","nom":"Patrick Hetzel","nom_de_famille":"Hetzel","prenom":"Patrick","sexe":"H","date_naissance":"1964-07-02","lieu_naissance":"Phalsbourg (Moselle)","num_deptmt":"67","nom_circo":"Bas-Rhin","num_circo":7,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.patrick-hetzel.fr\/"}],"emails":[{"email":"phetzel@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"9 Rue de la Gare 67700 Saverne"},{"adresse":"14 Rue de Phalsbourg 67260 Sarre-Union"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Professeur des Universit\u00e9s","place_en_hemicycle":"72","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA608416","id_an":"608416","slug":"patrick-hetzel","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/patrick-hetzel","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/patrick-hetzel\/json","nb_mandats":1}},{"depute":{"id":556,"votePJL":"pour","nom":"Arnaud Leroy","nom_de_famille":"Leroy","prenom":"Arnaud","sexe":"H","date_naissance":"1976-04-23","lieu_naissance":"Lille (Nord)","num_deptmt":"999","nom_circo":"Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"emails":[{"email":"aleroy@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Expert aupr\u00e8s de l'Agence europ\u00e9enne de s\u00e9curit\u00e9 maritime","place_en_hemicycle":"410","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA610905","id_an":"610905","slug":"arnaud-leroy","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/arnaud-leroy","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/arnaud-leroy\/json","nb_mandats":1}},{"depute":{"id":557,"votePJL":"pour","nom":"Ibrahim Aboubacar","nom_de_famille":"Aboubacar","prenom":"Ibrahim","sexe":"H","date_naissance":"1965-02-01","lieu_naissance":"Fomboni (Comores)","num_deptmt":"976","nom_circo":"Mayotte","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"emails":[{"email":"iaboubacar@assemblee-nationale.fr"},{"email":"i.aboubacar@laposte.net"}],"adresses":[{"adresse":"Quartier Comojou, SADA BP 105 97640 Sada T\u00e9l\u00e9phone : 06 39 69 02 65"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Mayotte \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Ing\u00e9nieur des travaux publics","place_en_hemicycle":"648","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA610758","id_an":"610758","slug":"ibrahim-aboubacar","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/ibrahim-aboubacar","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/ibrahim-aboubacar\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":558,"votePJL":"pour","nom":"Sophie Dion","nom_de_famille":"Dion","prenom":"Sophie","sexe":"F","date_naissance":"1956-03-25","lieu_naissance":"Dijon (C\u00f4te-d'Or)","num_deptmt":"74","nom_circo":"Haute-Savoie","num_circo":6,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.sophie-dion.fr"}],"emails":[{"email":"sophie-dion@orange.fr"},{"email":"sdion@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 108 Place Charles de Gaulle 74300 Cluses T\u00e9l\u00e9phone : 04 50 89 02 02 T\u00e9l\u00e9copie : 04 50 89 52 04"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Haute-Savoie \/ Conseil d\u00e9partemental \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Professeur de facult\u00e9","place_en_hemicycle":"214","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA608851","id_an":"608851","slug":"sophie-dion","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/sophie-dion","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/sophie-dion\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":559,"votePJL":"pour","nom":"Fran\u00e7ois de Mazi\u00e8res","nom_de_famille":"Mazi\u00e8res","prenom":"Fran\u00e7ois de","sexe":"H","date_naissance":"1960-05-22","lieu_naissance":"Tarbes (Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es)","num_deptmt":"78","nom_circo":"Yvelines","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.fdemazieres.fr"}],"emails":[{"email":"francois.demazieres@versailles.fr"},{"email":"fdemazieres@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Mairie 78000 Versailles"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Versailles Grand Parc \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"Versailles (Yvelines) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Grand corps de l'\u00c9tat","place_en_hemicycle":"153","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA609345","id_an":"609345","slug":"francois-de-mazieres","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/francois-de-mazieres","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/francois-de-mazieres\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":560,"votePJL":"pour","nom":"Luc Belot","nom_de_famille":"Belot","prenom":"Luc","sexe":"H","date_naissance":"1974-09-06","lieu_naissance":"Niort (Deux-S\u00e8vres)","num_deptmt":"49","nom_circo":"Maine-et-Loire","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/lucbelot.net"}],"emails":[{"email":"lbelot@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 15 Rue Voltaire 49100 Angers T\u00e9l\u00e9phone : 02 41 87 95 95 T\u00e9l\u00e9copie : 02 41 87 16 09"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 PARIS 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Angers Loire M\u00e9tropole \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ membre"},{"mandat":"Angers \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Permanent politique","place_en_hemicycle":"385","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA607310","id_an":"607310","slug":"luc-belot","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/luc-belot","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/luc-belot\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":561,"votePJL":"pour","nom":"Camille de Rocca Serra","nom_de_famille":"Rocca Serra","prenom":"Camille de","sexe":"H","date_naissance":"1954-05-21","lieu_naissance":"Porto-Vecchio (Corse-du-Sud)","num_deptmt":"2A","nom_circo":"Corse-du-Sud","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"emails":[{"email":"cderoccaserra@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire, 2 Rue Joseph Pietri 20137 Porto-Vecchio T\u00e9l\u00e9phone : 04 95 23 30 27"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Assembl\u00e9e de Corse \/ Conseil r\u00e9gional \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Corse \/ Assembl\u00e9e \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 16\/03\/1998 \/ 15\/11\/2002"},{"mandat":"Porto-Vecchio (Corse-du-Sud) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 19\/12\/2004"},{"mandat":"Corse-du-Sud \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 23\/03\/1998 \/ 28\/02\/2002"},{"mandat":"Corse \/ Assembl\u00e9e \/ Pr\u00e9sident \/ 29\/03\/2004 \/ 14\/03\/2010"},{"mandat":"Corse-du-Sud \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 30\/03\/1992 \/ 22\/03\/1998"},{"mandat":"Porto-Vecchio (Corse-du-Sud) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 10\/11\/1997 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Porto-Vecchio (Corse-du-Sud) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 18\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Corse-du-Sud \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre \/ 03\/10\/1988 \/ 29\/03\/1992"}],"profession":"Sans profession declaree","place_en_hemicycle":"33","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267689","id_an":"267689","slug":"camille-de-rocca-serra","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/camille-de-rocca-serra","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/camille-de-rocca-serra\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":562,"votePJL":"pour","nom":"Alain Chr\u00e9tien","nom_de_famille":"Chr\u00e9tien","prenom":"Alain","sexe":"H","date_naissance":"1975-03-17","lieu_naissance":"Vesoul (Haute-Sa\u00f4ne)","num_deptmt":"70","nom_circo":"Haute-Sa\u00f4ne","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.alainchretien.net"}],"emails":[{"email":"chretien.a@wanadoo.fr"},{"email":"achretien@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"20 Place Pierre Renet 70000 Vesoul"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Vesoul \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"Vesoul (Haute-Sa\u00f4ne) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Cadre du secteur public","place_en_hemicycle":"56","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA608662","id_an":"608662","slug":"alain-chretien","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/alain-chretien","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/alain-chretien\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":563,"votePJL":"pour","nom":"Christian Assaf","nom_de_famille":"Assaf","prenom":"Christian","sexe":"H","date_naissance":"1972-09-01","lieu_naissance":"N\u00eemes (Gard)","num_deptmt":"34","nom_circo":"H\u00e9rault","num_circo":8,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.christian-assaf.fr"}],"emails":[{"email":"cassaf@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"8 All\u00e9e Antonin Chauliac 34080 Montpellier T\u00e9l\u00e9phone : 04 67 61 10 45 T\u00e9l\u00e9copie : 04 67 61 10 95"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A","place_en_hemicycle":"561","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA606631","id_an":"606631","slug":"christian-assaf","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/christian-assaf","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/christian-assaf\/json","nb_mandats":1}},{"depute":{"id":564,"votePJL":"pour","nom":"Roger-G\u00e9rard Schwartzenberg","nom_de_famille":"Schwartzenberg","prenom":"Roger-G\u00e9rard","sexe":"H","date_naissance":"1943-04-17","lieu_naissance":"Pau (Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques)","num_deptmt":"94","nom_circo":"Val-de-Marne","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"RRDP","parti_ratt_financier":"Parti radical de gauche","sites_web":[],"emails":[{"email":"rgschwartzenberg@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 27\/04\/2000 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1986 \/ 14\/05\/1988 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"13\/06\/1988 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Villeneuve-Saint-Georges (Val-de-Marne) \/ Conseil municipal \/ Maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Villeneuve-Saint-Georges (Val-de-Marne) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 19\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Villeneuve-Saint-Georges (Val-de-Marne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 20\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"}],"profession":"Professeur d'Universit\u00e9","place_en_hemicycle":"268","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2713","id_an":"2713","slug":"roger-gerard-schwartzenberg","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/roger-gerard-schwartzenberg","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/roger-gerard-schwartzenberg\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":565,"votePJL":"pour","nom":"Thomas Th\u00e9venoud","nom_de_famille":"Th\u00e9venoud","prenom":"Thomas","sexe":"H","date_naissance":"1974-05-05","lieu_naissance":"Dijon (C\u00f4te-d'Or)","num_deptmt":"71","nom_circo":"Sa\u00f4ne-et-Loire","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"NI","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.thomasthevenoud.fr"}],"emails":[{"email":"tthevenoud@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 78 Rue Dinet 71000 M\u00e2con T\u00e9l\u00e9phone : 03 85 29 01 58"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Sa\u00f4ne-et-Loire \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Cadre des collectivit\u00e9s locales","place_en_hemicycle":"327","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA608672","id_an":"608672","slug":"thomas-thevenoud","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/thomas-thevenoud","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/thomas-thevenoud\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":566,"votePJL":"pour","nom":"Philip Cordery","nom_de_famille":"Cordery","prenom":"Philip","sexe":"H","date_naissance":"1966-04-17","lieu_naissance":"Neuilly-sur-Seine (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"999","nom_circo":"Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.philipcordery.fr"}],"emails":[{"email":"pcordery@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"103 Rue des Deux-Eglises 01210 Bruxelles T\u00e9l\u00e9phone : 00 322 28 00 114"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Cadre du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"539","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA610891","id_an":"610891","slug":"philip-cordery","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/philip-cordery","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/philip-cordery\/json","nb_mandats":1}},{"depute":{"id":567,"votePJL":"pour","nom":"Beno\u00eet Hamon","nom_de_famille":"Hamon","prenom":"Beno\u00eet","sexe":"H","date_naissance":"1967-06-26","lieu_naissance":"Saint-Renan (Finist\u00e8re)","num_deptmt":"78","nom_circo":"Yvelines","num_circo":11,"mandat_debut":"2014-09-27","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"","sites_web":[{"site":"http:\/\/benoithamon.fr"}],"emails":[{"email":"bhamon@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 2 Avenue Carnot 78190 Trappes"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 21\/07\/2012 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"27\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Directeur de soci\u00e9t\u00e9","place_en_hemicycle":"549","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA590032","id_an":"590032","slug":"benoit-hamon","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/benoit-hamon","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/benoit-hamon\/json","nb_mandats":1}},{"depute":{"id":568,"votePJL":"pour","nom":"Joaquim Pueyo","nom_de_famille":"Pueyo","prenom":"Joaquim","sexe":"H","date_naissance":"1950-05-30","lieu_naissance":"Alen\u00e7on (Orne)","num_deptmt":"61","nom_circo":"Orne","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.joaquimpueyo.com"}],"emails":[{"email":"jpueyo@assemblee-nationale.fr"},{"email":"joachim.pueyo@ville-alencon.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"H\u00f4tel de ville Place Foch 61000 Alen\u00e7on T\u00e9l\u00e9phone : 02 33 32 40 00"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Alen\u00e7on (Orne) \/ Conseil municipal \/ maire"},{"mandat":"Alen\u00e7on \/ Communaut\u00e9 urbaine \/ pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Retrait\u00e9 de la fonction publique","place_en_hemicycle":"395","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA608011","id_an":"608011","slug":"joaquim-pueyo","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/joaquim-pueyo","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/joaquim-pueyo\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":569,"votePJL":"pour","nom":"Mich\u00e8le Fournier-Armand","nom_de_famille":"Fournier-Armand","prenom":"Mich\u00e8le","sexe":"F","date_naissance":"1946-07-28","lieu_naissance":"Avignon (Vaucluse)","num_deptmt":"84","nom_circo":"Vaucluse","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"emails":[{"email":"mfournierarmand@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"55 Avenue Pierre S\u00e9mard 84000 Avignon T\u00e9l\u00e9phone : 04 90 89 59 55"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Vaucluse \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sidente"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Sans profession declaree","place_en_hemicycle":"315","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA609691","id_an":"609691","slug":"michele-fournier-armand","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/michele-fournier-armand","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/michele-fournier-armand\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":570,"votePJL":"pour","nom":"Vincent Burroni","nom_de_famille":"Burroni","prenom":"Vincent","sexe":"H","date_naissance":"1947-10-01","lieu_naissance":"Chateauneuf-les-Martigues (Bouches-du-Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"13","nom_circo":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","num_circo":12,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"emails":[{"email":"vburroni@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 1 Rue des Cerises 13220 Ch\u00e2teauneuf les-Martigues T\u00e9l\u00e9phone : 04 42 46 21 35"},{"adresse":"Casier de la Poste, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01 40 63 74 16 T\u00e9l\u00e9copie : 01 40 63 79 31"},{"adresse":"Permanence parlementaire (courrier) BP 10 13161 Ch\u00e2teauneuf-les-Martigues Cedex T\u00e9l\u00e9phone : 04 42 46 21 35"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"11\/08\/1998 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":" \/ Communaut\u00e9 urbaine Marseille Provence M\u00e9tropole \/ Vice-pr\u00e9sident"},{"mandat":"Ch\u00e2teauneuf-les-Martigues (Bouches-du-Rh\u00f4ne) \/ Conseil municipal \/ Maire"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Ch\u00e2teauneuf-les-Martigues (Bouches-du-Rh\u00f4ne) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 19\/03\/1989 \/ 11\/06\/1995"},{"mandat":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur \/ Conseil r\u00e9gional \/ Membre \/ 01\/03\/1992 \/ 23\/03\/1998"},{"mandat":"Ch\u00e2teauneuf-les-Martigues (Bouches-du-Rh\u00f4ne) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 18\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Ch\u00e2teauneuf-les-Martigues (Bouches-du-Rh\u00f4ne) \/ Conseil municipal \/ Adjoint au Maire \/ 01\/03\/1983 \/ 12\/03\/1989"}],"profession":"Chimiste","place_en_hemicycle":"488","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA695","id_an":"695","slug":"vincent-burroni","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/vincent-burroni","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/vincent-burroni\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":571,"votePJL":"pour","nom":"Brigitte Bourguignon","nom_de_famille":"Bourguignon","prenom":"Brigitte","sexe":"F","date_naissance":"1959-03-21","lieu_naissance":"Boulogne sur Mer (Pas-de-Calais)","num_deptmt":"62","nom_circo":"Pas-de-Calais","num_circo":6,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/brigitte-bourguignon.fr"}],"emails":[{"email":"brigitte.bourguignon@orange.fr"},{"email":"bbourguignon@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"1 Rue Minguet BP 23 62240 Desvres T\u00e9l\u00e9phone : 03 21 32 03 80"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 03 21 32 08 30"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Boulogne-sur-Mer (Pas-de-Calais) \/ Conseil municipal \/ Adjointe au Maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie B","place_en_hemicycle":"616","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA608083","id_an":"608083","slug":"brigitte-bourguignon","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/brigitte-bourguignon","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/brigitte-bourguignon\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":572,"votePJL":"pour","nom":"Ericka Bareigts","nom_de_famille":"Bareigts","prenom":"Ericka","sexe":"F","date_naissance":"1967-04-16","lieu_naissance":"Saint-Denis (R\u00e9union)","num_deptmt":"974","nom_circo":"R\u00e9union","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"emails":[{"email":"ebareigts@assemblee-nationale.fr"},{"email":"ericka.bareigts@gmail.com"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Saint-Denis \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Cadre territorial","place_en_hemicycle":"576","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA610681","id_an":"610681","slug":"ericka-bareigts","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/ericka-bareigts","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/ericka-bareigts\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":573,"votePJL":"pour","nom":"Gilbert Sauvan","nom_de_famille":"Sauvan","prenom":"Gilbert","sexe":"H","date_naissance":"1956-07-15","lieu_naissance":"Peyroules (Alpes-de-Haute-Provence)","num_deptmt":"04","nom_circo":"Alpes-de-Haute-Provence","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.gilbert-sauvan.fr"}],"emails":[{"email":"g.sauvan@cg04.fr"},{"email":"gilbert.sauvan@gmail.com"},{"email":"gsauvan@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 PARIS 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Alpes-de-Haute-Provence \/ Conseil d\u00e9partemental \/ pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie B","place_en_hemicycle":"538","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2693","id_an":"2693","slug":"gilbert-sauvan","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/gilbert-sauvan","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/gilbert-sauvan\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":574,"votePJL":"pour","nom":"Jacques Krabal","nom_de_famille":"Krabal","prenom":"Jacques","sexe":"H","date_naissance":"1948-04-10","lieu_naissance":"Epieds (Aisne)","num_deptmt":"02","nom_circo":"Aisne","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"RRDP","parti_ratt_financier":"Parti radical de gauche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jacqueskrabal.fr"}],"emails":[{"email":"jkrabal@assemblee-nationale.fr"},{"email":"jacques.krabal@ville-chateau-thierry.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 1 Bis Rue de la Barre 02400 Ch\u00e2teau-Thierry T\u00e9l\u00e9phone : 03 23 71 95 56"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Ch\u00e2teau-Thierry (Aisne) \/ Conseil municipal \/ maire"},{"mandat":"Ch\u00e2teau-Thierry \/ Communaut\u00e9 de communes \/ vice-pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Retrait\u00e9 de l'enseignement","place_en_hemicycle":"287","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA605084","id_an":"605084","slug":"jacques-krabal","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jacques-krabal","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jacques-krabal\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":575,"votePJL":"abstention","nom":"Dominique Chauvel","nom_de_famille":"Chauvel","prenom":"Dominique","sexe":"F","date_naissance":"1958-02-15","lieu_naissance":"Auchel (Pas-de-Calais)","num_deptmt":"76","nom_circo":"Seine-Maritime","num_circo":10,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.dominiquechauvel.fr"}],"emails":[{"email":"dchauvel@assemblee-nationale.fr"},{"email":"dominique.chauvel@gmail.com"}],"adresses":[{"adresse":"H\u00f4tel du d\u00e9partement Quai Jean Moulin 76100 Rouen Cedex"},{"adresse":"126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 PARIS 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Saint-Valery-en-Caux (Seine-Maritime) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Autre profession","place_en_hemicycle":"466","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA609222","id_an":"609222","slug":"dominique-chauvel","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/dominique-chauvel","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/dominique-chauvel\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":576,"votePJL":"pour","nom":"Brigitte Allain","nom_de_famille":"Allain","prenom":"Brigitte","sexe":"F","date_naissance":"1956-04-23","lieu_naissance":"Bergerac (Dordogne)","num_deptmt":"24","nom_circo":"Dordogne","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"ECOLO","parti_ratt_financier":"Europe \u00c9cologie Les Verts","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.brigitteallain.eelv.fr"}],"emails":[{"email":"permanence.ballain@orange.fr "},{"email":"ballain@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 28\/30 Rue Bourbarraud 24100 Bergerac"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Agricultrice-propri\u00e9taire exploitante.","place_en_hemicycle":"281","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA605922","id_an":"605922","slug":"brigitte-allain","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/brigitte-allain","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/brigitte-allain\/json","nb_mandats":1}},{"depute":{"id":577,"votePJL":"pour","nom":"Philippe Armand Martin","nom_de_famille":"Martin","prenom":"Philippe Armand","sexe":"H","date_naissance":"1949-04-28","lieu_naissance":"Cumi\u00e8res (Marne)","num_deptmt":"51","nom_circo":"Marne","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.depute-martin.fr"}],"emails":[{"email":"pamartin@assemblee-nationale.fr"},{"email":"contact@depute-martin.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence 15 Bis Rue des Archers 51200 \u00c9pernay T\u00e9l\u00e9phone : 03 26 59 30 04 T\u00e9l\u00e9copie : 03 26 59 99 81"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"13\/12\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 06\/10\/1993 \/ annulation de l'\u00e9lection sur d\u00e9cision du conseil constitutionnel"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Cumi\u00e8res (Marne) \/ Conseil municipal \/ adjoint au maire"},{"mandat":"Epernay Pays de Champagne \/ Communaut\u00e9 de communes \/ vice-pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[{"mandat":"Epernay Pays de Champagne \/ Communaut\u00e9 de communes \/ Vice-pr\u00e9sident \/ 30\/12\/1899 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Cumi\u00e8res (Marne) \/ Conseil municipal \/ Membre \/ 18\/03\/1977 \/ 19\/03\/1989"},{"mandat":"Cumi\u00e8res (Marne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 25\/06\/1995 \/ 18\/03\/2001"},{"mandat":"Cumi\u00e8res (Marne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/2001 \/ 16\/03\/2008"},{"mandat":"Cumi\u00e8res (Marne) \/ Conseil municipal \/ Maire \/ 19\/03\/1989 \/ 18\/06\/1995"}],"profession":"Viticulteur","place_en_hemicycle":"11","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2098","id_an":"2098","slug":"philippe-armand-martin","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-armand-martin","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-armand-martin\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":578,"votePJL":"pour","nom":"Jean-Pierre Maggi","nom_de_famille":"Maggi","prenom":"Jean-Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1944-04-27","lieu_naissance":"Marseille (Bouches-du-Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"13","nom_circo":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","num_circo":8,"mandat_debut":"2012-07-01","groupe_sigle":"RRDP","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jpmaggi-depute.fr"}],"emails":[{"email":"jpmaggi@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 17 Rue Blanchard 13300 Salon-de-Provence T\u00e9l\u00e9phone : 09 67 27 30 97"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01 40 63 48 16"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"01\/07\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Velaux (Bouches-du-Rh\u00f4ne) \/ Conseil municipal \/ maire"},{"mandat":"Agglopole Provence \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ vice-pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Sans profession declaree","place_en_hemicycle":"314","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA642684","id_an":"642684","slug":"jean-pierre-maggi","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-pierre-maggi","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-pierre-maggi\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":603,"votePJL":"pour","nom":"Genevi\u00e8ve Gosselin-Fleury","nom_de_famille":"Gosselin-Fleury","prenom":"Genevi\u00e8ve","sexe":"F","date_naissance":"1954-02-22","lieu_naissance":"Octeville (Manche)","num_deptmt":"50","nom_circo":"Manche","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-07-22","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"emails":[{"email":"ggosselin@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 11 Place de la R\u00e9publique 50100 Cherbourg-Octeville"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/07\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Cherbourg \/ Communaut\u00e9 urbaine \/ vice-pr\u00e9sidente"},{"mandat":"Cherbourg \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Sans profession declaree","place_en_hemicycle":"571","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA642836","id_an":"642836","slug":"genevieve-gosselin","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/genevieve-gosselin","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/genevieve-gosselin\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":601,"votePJL":"pour","nom":"Guillaume Bachelay","nom_de_famille":"Bachelay","prenom":"Guillaume","sexe":"H","date_naissance":"1974-07-13","lieu_naissance":"Elbeuf-sur-Seine (Seine-Maritime)","num_deptmt":"76","nom_circo":"Seine-Maritime","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-07-22","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.guillaumebachelay.fr"}],"emails":[{"email":"gbachelay@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/07\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Grand-Quevilly (Seine-Maritime) \/ Conseil municipal \/ conseiller d\u00e9l\u00e9gu\u00e9"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Agent public","place_en_hemicycle":"454","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA642987","id_an":"642987","slug":"guillaume-bachelay","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/guillaume-bachelay","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/guillaume-bachelay\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":590,"votePJL":"pour","nom":"Sylvie Tolmont","nom_de_famille":"Tolmont","prenom":"Sylvie","sexe":"F","date_naissance":"1962-10-09","lieu_naissance":"Mans (Sarthe)","num_deptmt":"72","nom_circo":"Sarthe","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-07-22","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.sylvietolmont.fr"}],"emails":[{"email":"stolmont@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"73 Boulevard Carnot 72000 Le Mans"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/07\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Fay \/ Conseil municipal \/ membre"},{"mandat":"Bocage C\u00e9nomans \/ Communaut\u00e9 de communes \/ membre"},{"mandat":"Sarthe \/ Conseil d\u00e9partemental \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Responsable communication","place_en_hemicycle":"330","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA608741","id_an":"608741","slug":"sylvie-tolmont","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/sylvie-tolmont","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/sylvie-tolmont\/json","nb_mandats":4}},{"depute":{"id":599,"votePJL":"pour","nom":"Carlos Da Silva","nom_de_famille":"Da Silva","prenom":"Carlos","sexe":"H","date_naissance":"1974-11-16","lieu_naissance":"Corbeil-Essonnes (Essonne)","num_deptmt":"91","nom_circo":"Essonne","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-07-22","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.carlosdasilva.fr"}],"emails":[{"email":"contactcarlosdasilva@gmail.com"},{"email":"cdasilva@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"35 Bis Rue F\u00e9ray 91100 Corbeil-Essonnes"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"17\/06\/2012 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/07\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Essonne \/ Conseil g\u00e9n\u00e9ral \/ Vice-pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Professeur des \u00e9coles","place_en_hemicycle":"471","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267623","id_an":"267623","slug":"carlos-da-silva","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/carlos-da-silva","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/carlos-da-silva\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":591,"votePJL":"pour","nom":"Olivier V\u00e9ran","nom_de_famille":"V\u00e9ran","prenom":"Olivier","sexe":"H","date_naissance":"1980-04-22","lieu_naissance":"Saint-Martin-d'H\u00e8res (Is\u00e8re)","num_deptmt":"38","nom_circo":"Is\u00e8re","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-07-22","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.olivier-veran.fr"}],"emails":[{"email":"contact@olivier-veran.fr"},{"email":"overan@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"7 Rue Voltaire 38000 Grenoble T\u00e9l\u00e9phone : 04 76 42 01 39 T\u00e9l\u00e9copie : 04 76 42 24 59"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Univerist\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/07\/2012 \/  \/ remplacement d'un d\u00e9put\u00e9 nomm\u00e9 au gouvernement (mme genevi\u00e8ve fioraso)"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"M\u00e9decin neurologue hospitalier","place_en_hemicycle":"565","url_an":"http:\/\/www.assemblee-nationale.fr\/14\/tribun\/fiches_id\/642788.asp","id_an":"642788","slug":"olivier-veran","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/olivier-veran","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/olivier-veran\/json","nb_mandats":1}},{"depute":{"id":596,"votePJL":"pour","nom":"Jean-Marie Beffara","nom_de_famille":"Beffara","prenom":"Jean-Marie","sexe":"H","date_naissance":"1962-10-13","lieu_naissance":"Chateauroux (Indre)","num_deptmt":"37","nom_circo":"Indre-et-Loire","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-07-22","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jeanmariebeffara.fr"}],"emails":[{"email":"permanence@jeanmariebeffara.fr"},{"email":"jmbeffara@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 4 Rue des Douves 37250 Montbazon"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"17\/06\/2012 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/07\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Centre \/ Conseil r\u00e9gional \/ vice-pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Cadre associatif","place_en_hemicycle":"644","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA342332","id_an":"342332","slug":"jean-marie-beffara","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-marie-beffara","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-marie-beffara\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":625,"votePJL":"pour","nom":"G\u00e9rard Menuel","nom_de_famille":"Menuel","prenom":"G\u00e9rard","sexe":"H","date_naissance":"1952-05-07","lieu_naissance":"Jasseines (Aube)","num_deptmt":"10","nom_circo":"Aube","num_circo":3,"mandat_debut":"2014-12-15","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"emails":[{"email":"gmenuel-permanenceparlementaire@orange.fr"},{"email":"gmenuel@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 4 Place Foch 10000 Troyes T\u00e9l\u00e9phone : 03 25 43 08 84"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"15\/12\/2014 \/  \/ "},{"mandat":"23\/04\/2010 \/ 16\/06\/2012 \/ reprise de l'exercice du mandat d'un ancien membre du gouvernement"},{"mandat":"19\/06\/1995 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"03\/07\/2005 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Troyenne (CAT) \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ vice-pr\u00e9sident"},{"mandat":"Troyes (Aube) \/ Conseil municipal \/ adjoint au maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Agriculteur","place_en_hemicycle":"206","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2155","id_an":"2155","slug":"gerard-menuel","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/gerard-menuel","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/gerard-menuel\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":581,"votePJL":"pour","nom":"Gwenegan Bui","nom_de_famille":"Bui","prenom":"Gwenegan","sexe":"H","date_naissance":"1974-07-27","lieu_naissance":"Vitry-sur-Seine (Val-de-Marne)","num_deptmt":"29","nom_circo":"Finist\u00e8re","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-07-22","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.gweneganbui.fr\/"}],"emails":[{"email":"permanence.bui@orange.fr"},{"email":"gbui@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 23 Avenue de la R\u00e9publique 29600 Morlaix"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/07\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Bretagne \/ Conseil r\u00e9gional \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Charg\u00e9 de mission de l'\u00e9tablissement public foncier de Bretagne","place_en_hemicycle":"464","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA642739","id_an":"642739","slug":"gwenegan-bui","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/gwenegan-bui","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/gwenegan-bui\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":583,"votePJL":"pour","nom":"Florence Delaunay","nom_de_famille":"Delaunay","prenom":"Florence","sexe":"F","date_naissance":"1956-06-12","lieu_naissance":"Chinon (Indre-et-Loire)","num_deptmt":"40","nom_circo":"Landes","num_circo":1,"mandat_debut":"2014-09-27","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.florencedelaunay.fr"}],"emails":[{"email":"fdelaunay@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 11 Rue Sadi-Carnot 40000 Mont-de-Marsan"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"17\/06\/2012 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"27\/09\/2014 \/  \/ "},{"mandat":"22\/07\/2012 \/ 30\/04\/2014 \/ reprise de l'exercice du mandat d'un ancien membre du gouvernement"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Aquitaine \/ Conseil r\u00e9gional \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Attach\u00e9e territoriale","place_en_hemicycle":"478","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA342539","id_an":"342539","slug":"florence-delaunay","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/florence-delaunay","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/florence-delaunay\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":586,"votePJL":"pour","nom":"Jacques Moignard","nom_de_famille":"Moignard","prenom":"Jacques","sexe":"H","date_naissance":"1951-08-08","lieu_naissance":"Montauban (Tarn-et-Garonne)","num_deptmt":"82","nom_circo":"Tarn-et-Garonne","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-07-22","groupe_sigle":"RRDP","parti_ratt_financier":"Parti radical de gauche","sites_web":[],"emails":[{"email":"jacques.moignard82@orange.fr"},{"email":"jmoignard@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"71 Rue de l'\u00c9galit\u00e9 82100 Castelsarrasin"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"17\/06\/2012 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/07\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Montech (Tarn-et-Garonne) \/ Conseil municipal \/ maire"},{"mandat":"Garonne et Canal \/ Communaut\u00e9 de communes \/ vice-pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Retrait\u00e9 de l'\u00e9ducation sp\u00e9cialis\u00e9e","place_en_hemicycle":"296","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA346170","id_an":"346170","slug":"jacques-moignard","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jacques-moignard","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jacques-moignard\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":588,"votePJL":"contre","nom":"Fan\u00e9lie Carrey-Conte","nom_de_famille":"Carrey-Conte","prenom":"Fan\u00e9lie","sexe":"F","date_naissance":"1980-05-16","lieu_naissance":"B\u00e8gles (Gironde)","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":15,"mandat_debut":"2012-07-22","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.faneliecarreyconte.com"}],"emails":[{"email":"fcarrey-conte@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"8 Rue de la Cour des Noues 75020 Paris"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/07\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Paris 20\u00e8me Arrondissement \/ Conseil municipal \/ membre"},{"mandat":"Paris (Paris) \/  \/ conseill\u00e8re"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Cadre du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"640","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA642940","id_an":"642940","slug":"fanelie-carrey-conte","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/fanelie-carrey-conte","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/fanelie-carrey-conte\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":600,"votePJL":"pour","nom":"Fr\u00e9d\u00e9ric Barbier","nom_de_famille":"Barbier","prenom":"Fr\u00e9d\u00e9ric","sexe":"H","date_naissance":"1960-08-30","lieu_naissance":"Audincourt (Doubs)","num_deptmt":"25","nom_circo":"Doubs","num_circo":4,"mandat_debut":"2015-02-09","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"emails":[{"email":"fbarbier@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/07\/2012 \/ 02\/05\/2014 \/ reprise de l'exercice du mandat d'un ancien membre du gouvernement"},{"mandat":"09\/02\/2015 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Doubs \/ Conseil d\u00e9partemental \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Cadre ERDF","place_en_hemicycle":"558","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA642724","id_an":"642724","slug":"frederic-barbier","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/frederic-barbier","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/frederic-barbier\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":611,"votePJL":"pour","nom":"Jean-Marc Fournel","nom_de_famille":"Fournel","prenom":"Jean-Marc","sexe":"H","date_naissance":"1958-12-09","lieu_naissance":"Longwy (Meurthe-et-Moselle)","num_deptmt":"54","nom_circo":"Meurthe-et-Moselle","num_circo":3,"mandat_debut":"2014-05-10","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"emails":[{"email":"fourneljm@orange.fr"},{"email":"jeanmarcfournel.depute@orange.fr"},{"email":"jfournel@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 8 Rue Alfred M\u00e9zi\u00e8res 54400 Longwy T\u00e9l\u00e9phone : 03 82 26 65 15 T\u00e9l\u00e9copie : 03 82 39 40 66"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"10\/05\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Longwy (Meurthe-et-Moselle) \/ Conseil municipal \/ maire"},{"mandat":"L'agglom\u00e9ration de Longwy \/ Communaut\u00e9 de communes \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Retrait\u00e9 de la SNCF","place_en_hemicycle":"572","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA343408","id_an":"343408","slug":"jean-marc-fournel","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-marc-fournel","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-marc-fournel\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":604,"votePJL":"pour","nom":"\u00c9lie Aboud","nom_de_famille":"Aboud","prenom":"\u00c9lie","sexe":"H","date_naissance":"1959-10-12","lieu_naissance":"Beyrouth (Liban)","num_deptmt":"34","nom_circo":"H\u00e9rault","num_circo":6,"mandat_debut":"2012-12-17","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.e-aboud.fr"}],"emails":[{"email":"eaboud@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire, 6 Avenue du 22 Ao\u00fbt 34500 B\u00e9ziers"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"17\/12\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"04\/07\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"autres_mandats":[{"mandat":"B\u00e9ziers (H\u00e9rault) \/ Conseil municipal \/ adjoint au maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"M\u00e9decin cardiologue (Chef de service)","place_en_hemicycle":"123","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267457","id_an":"267457","slug":"elie-aboud","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/elie-aboud","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/elie-aboud\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":605,"votePJL":"pour","nom":"Sylvain Berrios","nom_de_famille":"Berrios","prenom":"Sylvain","sexe":"H","date_naissance":"1968-05-06","lieu_naissance":"Maisons-Alfort (Val-de-Marne)","num_deptmt":"94","nom_circo":"Val-de-Marne","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-12-17","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.berrios.fr"}],"emails":[{"email":"sberrios@assemblee-nationale.fr"},{"email":"sylvainberrios@gmail.com"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 6\/8 Rue Maurice Lauzi\u00e8re 94100 Saint-Maur-des-Foss\u00e9s T\u00e9l\u00e9phone : 01 48 89 52 73 T\u00e9l\u00e9copie : 01 55 97 07 83"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"17\/12\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Saint-Maur-des-Foss\u00e9s (Val-de-Marne) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Sans profession declaree","place_en_hemicycle":"230","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA687214","id_an":"687214","slug":"sylvain-berrios","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/sylvain-berrios","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/sylvain-berrios\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":623,"votePJL":"pour","nom":"Pascal Demarthe","nom_de_famille":"Demarthe","prenom":"Pascal","sexe":"H","date_naissance":"1960-01-29","lieu_naissance":"Abbeville (Somme)","num_deptmt":"80","nom_circo":"Somme","num_circo":1,"mandat_debut":"2014-09-27","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"emails":[{"email":"pdemarthe@assemblee-nationale.fr"},{"email":"pdemarthe@orange.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 43 Rue Octave Tierce 80000 Amiens T\u00e9l\u00e9phone : 03 22 48 62 35 T\u00e9l\u00e9copie : 03 22 48 64 22"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"27\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Amiens (Somme) \/ Conseil municipal \/ adjoint au maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Professeur des \u00e9coles","place_en_hemicycle":null,"url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA643002","id_an":"643002","slug":"pascal-demarthe","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/pascal-demarthe","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/pascal-demarthe\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":606,"votePJL":"pour","nom":"Napole Polut\u00e9l\u00e9","nom_de_famille":"Polut\u00e9l\u00e9","prenom":"Napole","sexe":"H","date_naissance":"1965-06-25","lieu_naissance":"Mua (Wallis-et-Futuna)","num_deptmt":"986","nom_circo":"Wallis-et-Futuna","num_circo":1,"mandat_debut":"2013-03-24","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"emails":[{"email":"npolutele@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"24\/03\/2013 \/  \/ "}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Enseignant","place_en_hemicycle":"614","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA693008","id_an":"693008","slug":"napole-polutele","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/napole-polutele","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/napole-polutele\/json","nb_mandats":1}},{"depute":{"id":607,"votePJL":"pour","nom":"Fr\u00e9d\u00e9ric Lefebvre","nom_de_famille":"Lefebvre","prenom":"Fr\u00e9d\u00e9ric","sexe":"H","date_naissance":"1963-10-14","lieu_naissance":"Neuilly-sur-Seine (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"999","nom_circo":"Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France","num_circo":1,"mandat_debut":"2013-06-10","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.frederic-lefebvre.org"}],"emails":[{"email":"flefebvre@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/07\/2007 \/ 24\/07\/2009 \/ reprise de l'exercice du mandat d'un ancien membre du gouvernement"},{"mandat":"10\/06\/2013 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Ile-de-France \/ Conseil r\u00e9gional \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"241","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA346886","id_an":"346886","slug":"frederic-lefebvre","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/frederic-lefebvre","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/frederic-lefebvre\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":608,"votePJL":"pour","nom":"Meyer Habib","nom_de_famille":"Habib","prenom":"Meyer","sexe":"H","date_naissance":"1961-04-28","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"999","nom_circo":"Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France","num_circo":8,"mandat_debut":"2013-06-10","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des radicaux, centristes, ind\u00e9pendants et d\u00e9mocrates","sites_web":[],"emails":[{"email":"mhabib@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"10\/06\/2013 \/  \/ "}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Ing\u00e9nieur","place_en_hemicycle":"307","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA695100","id_an":"695100","slug":"meyer-habib","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/meyer-habib","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/meyer-habib\/json","nb_mandats":1}},{"depute":{"id":609,"votePJL":"pour","nom":"Jean-Louis Costes","nom_de_famille":"Costes","prenom":"Jean-Louis","sexe":"H","date_naissance":"1963-08-23","lieu_naissance":"Agen (Lot-et-Garonne)","num_deptmt":"47","nom_circo":"Lot-et-Garonne","num_circo":3,"mandat_debut":"2013-06-24","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jeanlouiscostes.fr"}],"emails":[{"email":"jlcostes@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 73 Avenue du Mar\u00e9chal Leclerc 47300 Villeneuve-sur-Lot T\u00e9l\u00e9phone : 05 53 36 15 10"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"24\/06\/2013 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Fumel-Communaut\u00e9 \/  \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"Fumel (Lot-et-Garonne) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Fonctionnaire territorial","place_en_hemicycle":"30","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA695511","id_an":"695511","slug":"jean-louis-costes","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-louis-costes","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-louis-costes\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":613,"votePJL":"pour","nom":"Robert Olive","nom_de_famille":"Olive","prenom":"Robert","sexe":"H","date_naissance":"1950-07-16","lieu_naissance":"Villemolaque (Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales)","num_deptmt":"66","nom_circo":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales","num_circo":3,"mandat_debut":"2014-05-10","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"emails":[{"email":"rolive@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 24 Quai Sadi Carnot 66000 Perpignan T\u00e9l\u00e9phone : 04 68 85 80 34"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"10\/05\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Roussillon Conflent \/ Communaut\u00e9 de communes \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"Saint-F\u00e9liu-d'Amont (Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales) \/ Conseil municipal \/ maire"},{"mandat":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales \/ Conseil d\u00e9partemental \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":null,"place_en_hemicycle":"629","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA642885","id_an":"642885","slug":"robert-olive","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/robert-olive","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/robert-olive\/json","nb_mandats":4}},{"depute":{"id":612,"votePJL":"pour","nom":"Christophe Premat","nom_de_famille":"Premat","prenom":"Christophe","sexe":"H","date_naissance":"1976-12-07","lieu_naissance":"Annecy (Haute-Savoie)","num_deptmt":"999","nom_circo":"Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France","num_circo":3,"mandat_debut":"2014-05-10","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.christophepremat.com"}],"emails":[{"email":"cpremat@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"10\/05\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Enseignant-chercheur","place_en_hemicycle":"638","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA643069","id_an":"643069","slug":"christophe-premat","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/christophe-premat","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/christophe-premat\/json","nb_mandats":1}},{"depute":{"id":615,"votePJL":"pour","nom":"Anne-Christine Lang","nom_de_famille":"Lang","prenom":"Anne-Christine","sexe":"F","date_naissance":"1961-08-10","lieu_naissance":"Mont-de-Marsan (Landes)","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":9,"mandat_debut":"2014-05-10","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"emails":[{"email":"anne-christine.lang@paris.fr"},{"email":"alang@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 147 Avenue de Choisy 75013 Paris"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"10\/05\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Paris (Paris) \/  \/ conseill\u00e8re"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Cadre territorial","place_en_hemicycle":"619","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA643205","id_an":"643205","slug":"anne-christine-lang","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/anne-christine-lang","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/anne-christine-lang\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":616,"votePJL":"pour","nom":"Gilda Hobert","nom_de_famille":"Hobert","prenom":"Gilda","sexe":"F","date_naissance":"1948-12-02","lieu_naissance":"Sorgues (Vaucluse)","num_deptmt":"69","nom_circo":"Rh\u00f4ne","num_circo":1,"mandat_debut":"2014-05-10","groupe_sigle":"RRDP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[{"site":"http:\/\/gildahobert.fr"}],"emails":[{"email":"permanence@gilda-hobert.fr"},{"email":"ghobert@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 6 Rue du Palais de Justice 69005 Lyon"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"10\/05\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"M\u00e9tropole de Lyon (Lyon) \/ Conseil municipal \/ conseill\u00e8re"},{"mandat":"Lyon \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":null,"place_en_hemicycle":"311","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA642910","id_an":"642910","slug":"gilda-hobert","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/gilda-hobert","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/gilda-hobert\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":618,"votePJL":"pour","nom":"Maina Sage","nom_de_famille":"Sage","prenom":"Maina","sexe":"F","date_naissance":"1975-05-10","lieu_naissance":"Papeete (Polyn\u00e9sie Fran\u00e7aise)","num_deptmt":"987","nom_circo":"Polyn\u00e9sie Fran\u00e7aise","num_circo":1,"mandat_debut":"2014-06-30","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"emails":[{"email":"msage@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 101 Rue de l'Universit\u00e9 75007 Paris T\u00e9l\u00e9phone : 01 40 63 71 48"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"30\/06\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Assembl\u00e9e de la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise \/  \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Consultant en communication","place_en_hemicycle":"321","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA702052","id_an":"702052","slug":"maina-sage","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/maina-sage","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/maina-sage\/json","nb_mandats":2}},{"depute":{"id":619,"votePJL":"pour","nom":"Laurent Degallaix","nom_de_famille":"Degallaix","prenom":"Laurent","sexe":"H","date_naissance":"1965-09-11","lieu_naissance":"Valenciennes (Nord)","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":21,"mandat_debut":"2014-06-30","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.laurentdegallaix.fr"}],"emails":[{"email":"ldegallaix@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"30\/06\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Valenciennes \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ vice-pr\u00e9sident"},{"mandat":"Valenciennes (Nord) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Cadre bancaire","place_en_hemicycle":"210","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA702053","id_an":"702053","slug":"laurent-degallaix","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/laurent-degallaix","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/laurent-degallaix\/json","nb_mandats":3}},{"depute":{"id":622,"votePJL":"pour","nom":"St\u00e9phane Claireaux","nom_de_famille":"Claireaux","prenom":"St\u00e9phane","sexe":"H","date_naissance":"1964-06-23","lieu_naissance":"Saint-Pierre-et-Miquelon (Saint-Pierre-et-Miquelon)","num_deptmt":"975","nom_circo":"Saint-Pierre-et-Miquelon","num_circo":1,"mandat_debut":"2014-07-30","groupe_sigle":"RRDP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"emails":[{"email":"contact@depute975.fr"},{"email":"sclaireaux@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 7 Rue Ren\u00e9 Autin 97500 Saint-Pierre-et-Miquelon T\u00e9l\u00e9phone : 05 08 41 99 98 T\u00e9l\u00e9copie : 05 08 41 99 97"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"30\/07\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"313","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA702054","id_an":"702054","slug":"stephane-claireaux","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/stephane-claireaux","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/stephane-claireaux\/json","nb_mandats":1}},{"depute":{"id":620,"votePJL":"pour","nom":"Jo\u00ebl Aviragnet","nom_de_famille":"Aviragnet","prenom":"Jo\u00ebl","sexe":"H","date_naissance":"1956-06-16","lieu_naissance":"Encausse-les-Thermes (Haute-Garonne)","num_deptmt":"31","nom_circo":"Haute-Garonne","num_circo":8,"mandat_debut":"2014-07-04","groupe_sigle":"SRC","parti_ratt_financier":"","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.joelaviragnet.com"}],"emails":[{"email":"javiragnet@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire Place Nationale 31800 Saint-Gaudens"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"04\/07\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Encausse-les-Thermes (Haute-Garonne) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Directeur d'un \u00e9tablissement pour l'enfance handicap\u00e9e","place_en_hemicycle":"479","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA642764","id_an":"642764","slug":"joel-aviragnet","url_nosdeputes":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/joel-aviragnet","url_nosdeputes_api":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/joel-aviragnet\/json","nb_mandats":2}}]}